<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Cambios recientes</block>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para ONTAP de NetApp</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabajo GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuración y administración</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Cargas de trabajo de</block>
  <block id="d738890a4c9a0f96c08ae0ba66a626a1" category="inline-link">Cree un plan de implementación para Amazon EC2 con el asesor de migración</block>
  <block id="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="paragraph"><block ref="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d2705530e45ff55c7a7db4a1196a8b0d" category="summary">Obtenga información sobre los cambios más recientes en las cargas de trabajo que forman parte de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="482a03f8810c074753dd4da1f075dc70" category="doc">Cambios recientes en el centro de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="ccbb3c80d40b938a56e8803235ec679c" category="sidebar">En estas notas de la versión, se describen las mejoras recientes de los servicios de cloud que forman parte de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="15d6d0dbf56d72db14e4484abfd8982d" category="sidebar">Notas de la versión de fábrica de las cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="1d194f6c398ca78aaffd8c430203e1ec" category="doc">Mejoras en el asesor de migración de Amazon EC2</block>
  <block id="428b0b39be2352757edeb5f9f12a7bdd" category="inline-link">Fábrica de cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="paragraph"><block ref="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d1e68728a28b7936858b1484445ef50f" category="inline-link-macro">Optimice las configuraciones</block>
  <block id="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="paragraph"><block ref="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1d8ce1cfc87620dad9c49f1de100a4fb" category="section-title">2 de febrero de 2025</block>
  <block id="e2cc7d8ef2a865dce7c7e225dd72d92c" category="doc">CloudShell disponible en la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="7f1ab9d2ad99562dfd8cff4cb4c70b29" category="paragraph">CloudShell está disponible desde cualquier lugar de la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP . CloudShell le permite usar las credenciales de AWS y ONTAP que ha proporcionado en su cuenta de BlueXP  y ejecutar comandos de la CLI de AWS o comandos de la CLI de ONTAP en un entorno similar al shell.</block>
  <block id="4ab00ae468588a563b956d814954695d" category="inline-link-macro">Usar CloudShell</block>
  <block id="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="paragraph"><block ref="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f3a98886e89c22ab1a8df16ff87d5b3c" category="section-title">Actualización de permisos para bases de datos</block>
  <block id="0d8e78270e3796caacf42c07616b7e32" category="paragraph">El siguiente permiso ahora está disponible en el modo _READ_ para bases de datos<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block>: .</block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Log de cambios de referencia de permisos</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dc88dce8ec264777b2f90ec0af744f43" category="list-text">Cree un volumen</block>
  <block id="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="paragraph"><block ref="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7512718e82771ab0f98e51652a2e97c6" category="inline-link-macro">Aprenda a monitorear y rastrear operaciones con Tracker</block>
  <block id="30babb51ab17a107228fe65a4e65418b" category="paragraph"><block ref="30babb51ab17a107228fe65a4e65418b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4a922c367b35639ecb9d911b81fdb458" category="doc">Mejoras automáticas de la gestión de la capacidad</block>
  <block id="5868fd5ebf39f0f3dce9bd4ba23dcb6f" category="paragraph">Cuando se habilita la gestión automática de la capacidad, la fábrica de cargas de trabajo BlueXP  ahora comprueba si un sistema de archivos alcanzó su umbral de capacidad cada 30 minutos en lugar de cada 2 horas.</block>
  <block id="410d677b6db33c7f47c30b3d219c4846" category="paragraph">La configuración de IOPS aprovisionado ya no se ve afectada cuando se alcanza el umbral de capacidad.</block>
  <block id="c21bf517f636f8492b01232a674a8d2e" category="section-title">Snapshots inmutables</block>
  <block id="525386f4531b9b4bbd2b84ae92c59c07" category="paragraph">Ahora puede bloquear las instantáneas, haciéndolas inmutables, durante un período de retención específico. El bloqueo evita el acceso no autorizado y la eliminación maliciosa de instantáneas. Es posible habilitar copias de Snapshot inmutables durante la creación de políticas Snapshot, al crear copias de Snapshot manuales y después de su creación.</block>
  <block id="b811c826e0c0b54d5803fe35cb209c82" category="section-title">Actualización de archivos inmutables</block>
  <block id="a321ab5f7c12f7cdaa9d6077d68dc055" category="paragraph">Ahora puede realizar los siguientes cambios en la configuración de sus archivos inmutables: Política de retención, período de retención, período de compromiso automático y modo de adición de volúmenes.</block>
  <block id="a864feef5272f034d55e1119c5495be8" category="inline-link-macro">Gestionar archivos inmutables</block>
  <block id="2915f18b56c3e4e3c1ef137551d9a65d" category="section-title">Mejoras de replicación de datos</block>
  <block id="114e60d7d0f811f597761cf833328a96" category="list-text">Replicación entre cuentas: La replicación entre dos cuentas de AWS se admite en la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP , así como en la administración de replicación.</block>
  <block id="0348e63af5ee6958b15125648a1ecae7" category="list-text">Pausar y reanudar la replicación: Puede pausar (desactivar) las actualizaciones de replicación programadas del volumen de origen al volumen de destino y luego reanudar la programación de replicación cuando esté preparado. Durante la pausa, los volúmenes de origen y destino se vuelven independientes y el volumen de destino pasa de solo lectura a lectura y escritura.</block>
  <block id="38485996f06c5e13eed5605901b52530" category="inline-link-macro">Pausa y reanuda una relación de replicación</block>
  <block id="fc81b1e4233a48b719520033e56b4194" category="paragraph"><block ref="fc81b1e4233a48b719520033e56b4194" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fd8693cf8f6802fd1c7d50d5742a4c71" category="section-title">Eventos de CloudShell en Tracker</block>
  <block id="e7a6197673267c30b5dc86e0d5f6c536" category="paragraph">Ahora puede realizar un seguimiento de los eventos de CloudShell en Tracker.</block>
  <block id="ab4a8520fe8e2e09df8b9471a8d923bf" category="section-title">2025-03-02</block>
  <block id="f57c49a06b4a8a20d9a723cd677b9655" category="inline-link-macro">Crear un servidor PostgreSQL</block>
  <block id="d3420539383bb38c88221d86000226d1" category="paragraph"><block ref="d3420539383bb38c88221d86000226d1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1414de2121340ce91492c56f7800fcc7" category="section-title">Soporte Terraform para la creación de servidores PostgreSQL</block>
  <block id="9156ac6cc60e32ed114af1a49af0ffed" category="paragraph">Ahora puede usar Terraform desde el CodeBox para implementar PostgreSQL.</block>
  <block id="7a5745faeabd31c33609adf25373d8a1" category="inline-link-macro">Cree un servidor de base de datos PostgreSQL</block>
  <block id="2532cd63354e6e99119077d45134b5ef" category="inline-link-macro">Utilice Terraform de CodeBox</block>
  <block id="6a7893eb24462b3da7dd0a66586c5738" category="section-title">Evaluación de resiliencia para programación de snapshots local</block>
  <block id="677bceea5ebbea10cf85a91ebf42050e" category="paragraph">Existe una nueva evaluación de resiliencia disponible para las cargas de trabajo de bases de datos. Evaluamos si los volúmenes de sus instancias de Microsoft SQL Server tienen políticas de snapshot programadas válidas. Las copias Snapshot son copias de un momento específico de sus datos y ayudan a mantener la resiliencia de los entornos de base de datos en caso de pérdida de datos.</block>
  <block id="90814442b7f0694d712f43efffe9c178" category="section-title">Corrección de MAXDOP para cargas de trabajo de bases de datos</block>
  <block id="3231190e9014bf678d835272ec7c9234" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos ahora admite la corrección del máximo grado de configuración del servidor de paralelismo (MAXDOP). Cuando la configuración de MAXDOP no es óptima, puede permitir que la fábrica de carga de trabajo de BlueXP  optimice la configuración.</block>
  <block id="4a21bedf189bb26f9f4aeb26c0dc26a2" category="section-title">Correo electrónico: Informe de análisis de ahorros</block>
  <block id="5b89ef008454fd9a61723d3572865363" category="paragraph">Al analizar el ahorro de tus entornos de almacenamiento de Amazon Elastic Block Store y FSx para servidor de archivos de Windows en comparación con FSx para ONTAP, ahora puedes enviar el informe de recomendaciones por correo electrónico a ti mismo, a los miembros del equipo y a los clientes.</block>
  <block id="22f6de27f80cdc30dc0dd58f113f7c70" category="section-title">2025-03-03</block>
  <block id="ca5a05186a2f243eb84efcf08152a8f2" category="doc">Mejoras de chatbot incrustadas</block>
  <block id="362c473fe2757bda1e0d68b3c2cdfbc8" category="paragraph">Ahora puede copiar preguntas y respuestas directamente al portapapeles, ajustar el tamaño de la ventana de chat y cambiar su título. Además, las respuestas de chat ahora pueden incluir tablas, que también son copiables.</block>
  <block id="d9965afe654edc6d99fd1a5080f10f27" category="inline-link-macro">Pruebe una base de conocimientos de GenAI</block>
  <block id="4842fdf5dae1e7a3fb7ea049a091be73" category="section-title">Compatibilidad con citas de respuesta de chat</block>
  <block id="c010ca64710d07e36327c27318c0303f" category="paragraph">Las respuestas de chat ahora incluyen citas que enumeran los archivos y fragmentos de datos que se utilizaron para generar la respuesta.</block>
  <block id="312fbafda6b72e176a3eb6272e48d799" category="section-title">Compatibilidad con tipos de archivo mejorada</block>
  <block id="cb1c6d98111a4dc0f10d1914aabf97ff" category="paragraph">Esta versión de GenAI proporciona soporte de archivos mejorado:</block>
  <block id="20fae993429f53ad24302c4bea3332d1" category="list-text">Los modelos de chat ofrecen soporte CSV mejorado. Esto permite respuestas más útiles al consultar datos de archivos CSV.</block>
  <block id="820ddf0d1fd0a9cf5aaea49d2b400838" category="list-text">GenAI ahora puede ingerir archivos Apache Parquet de fuentes de datos.</block>
  <block id="939bf2b00dbe77d4a65f4d265a755136" category="inline-link-macro">Formatos de archivo de origen de datos compatibles</block>
  <block id="cec87a8931004e5402a3f18575682723" category="paragraph">Esta versión de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware incluye varias mejoras en la experiencia del asesor de migración de Amazon EC2:</block>
  <block id="13ba1ae4c82947e19de7e94ee0eaab45" category="list-text">*Tipo de instancia estimado*: El asesor de migración ahora puede examinar los requisitos de su entorno y proporcionar un tipo de instancia estimado de Amazon EC2 para cada VM. Puede optar por incluir el tipo de instancia estimado para cada máquina virtual durante el paso de alcance del asesor de migración.</block>
  <block id="3006f7737352e976899743eaf6e2b28e" category="list-text">*Posibilidad de recomendar volúmenes de Amazon EBS*: El asesor de migración ahora puede recomendar migrar volúmenes de datos a Amazon Elastic Block Store (EBS) en lugar de Amazon FSx para NetApp ONTAP debido a las necesidades específicas de capacidad o rendimiento de una determinada región.</block>
  <block id="b4a4e72af96c527b186a3d8f12952f22" category="list-text">*Asignación automática del sistema de archivos mejorada*: La asignación del sistema de archivos de Amazon FSx para NetApp ONTAP se ha mejorado para optimizar mejor el costo y minimizar el rendimiento.</block>
  <block id="4666cc74583e6d5c1f202a52bee57a9b" category="list-text"><block ref="4666cc74583e6d5c1f202a52bee57a9b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7115d78353263dbb2dbe063624f9f601" category="list-text"><block ref="7115d78353263dbb2dbe063624f9f601" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="815e02f013485997d1d56438f0bf1505" category="paragraph"><block ref="815e02f013485997d1d56438f0bf1505" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="292e876f4d1d5af73b815913bd3d9b26" category="doc">Configuración de alta disponibilidad de PostgreSQL</block>
  <block id="047e8f86b83bb2e8d4c34b1dc560257b" category="paragraph">Ahora puede poner en marcha una configuración de alta disponibilidad (HA) para el servidor PostgreSQL.</block>
  <block id="3450754e7ec63bd0a961376c9928752a" category="paragraph">Al usar CloudShell, cada vez que emita un comando de la CLI de ONTAP y se produce un error, puede obtener respuestas de error generadas por IA que incluyen una descripción del fallo, la causa del fallo y una resolución detallada.</block>
  <block id="4ef50e373522b91f7df59d5cba69a8b7" category="section-title">iam:SimulatePermissionPolicy actualización de permisos</block>
  <block id="906699741ebd9905a07af900abcfd438" category="paragraph">Ahora puede administrar<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> el permiso desde la consola de fábrica de cargas de trabajo cuando agrega credenciales de cuenta de AWS adicionales o agrega una nueva capacidad de carga de trabajo, como la carga de trabajo de GenAI.</block>
  <block id="186057b8c375bff9b600d22bf8686fc5" category="section-title">2025-03-30</block>
  <block id="e2becee7c382badfb02490cd30d53c6a" category="doc">Gestión automática de la capacidad para sistemas de escalado horizontal</block>
  <block id="5f7d427820d14cb172d0390463b259c4" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo ahora busca inodos disponibles en los volúmenes y aumenta su recuento de acuerdo con los umbrales automáticos de gestión de capacidad configurados. Esta función admite la gestión automática de capacidad para sistemas de escalado horizontal. Es posible habilitar la gestión de inodos como parte de la gestión automática de la capacidad.</block>
  <block id="ff117b5e42f4a60dd5b7859999c4f2bd" category="inline-link-macro">Permita la gestión automática de la capacidad</block>
  <block id="85729d1984aee9281a3cc017500ff795" category="paragraph"><block ref="85729d1984aee9281a3cc017500ff795" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d0405304bf4b7c3f042b05203316ddd5" category="section-title">API de reequilibrio de FlexGroup</block>
  <block id="90f7c93b8d9614f0fd7cc2ee87f199c1" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  libera la API de equilibrio de FlexGroup que le permite ejecutar un plan para reequilibrar los datos en una FlexGroup. El reequilibrio redistribuye los datos de manera uniforme entre los volúmenes miembro.</block>
  <block id="1a256f86b88647f213e637c9cab0ed8b" category="inline-link-macro">Documentación de la API de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="9f2e2c38a7baafe56307fced13716496" category="paragraph"><block ref="9f2e2c38a7baafe56307fced13716496" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="40f45c6ac2dbe2255c8ef062d007653f" category="section-title">El formulario de réplica de datos incluye casos de uso</block>
  <block id="d3a1df9d08a100116ee8f443f56f895d" category="paragraph">El formulario de replicación de datos ahora incluye casos de uso para facilitar el proceso de cumplimentación. Seleccionará uno de los siguientes casos de uso para la replicación de datos: Migración, recuperación de desastres en caliente, recuperación de desastres en frío, archivado u otros. Después de seleccionar un caso de uso, Workload Factory recomienda valores de acuerdo con las mejores prácticas. Puede aceptar los valores preseleccionados o personalizar los valores del formulario.</block>
  <block id="37fa21b7ca602fd8fe055b26a1de7d8b" category="inline-link-macro">Replicar datos</block>
  <block id="0c09136cc5ea602bb57eff7c2432239d" category="paragraph"><block ref="0c09136cc5ea602bb57eff7c2432239d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9425459482ebc84a43dc550767dd3e0f" category="section-title">Cambios en la terminología de la política de organización en niveles de datos</block>
  <block id="ac41e4be5fb8d94814ca592ccb928b7c" category="paragraph">Ahora, si selecciona una política de organización en niveles durante la creación de volúmenes, la replicación de datos o las actualizaciones de las políticas de organización en niveles existentes, encontrará nuevos términos para describir las políticas de organización en niveles.</block>
  <block id="1680d9abb7a22a23c44b7a4b6381f160" category="list-text">_Equilibrado (Automático)_</block>
  <block id="ba8ad03a370d66806f12b2e607ea29c7" category="list-text">_Cost-optimized (Todos)_</block>
  <block id="c9c6a4f8a60589f93e4860841bc03333" category="list-text">_Rendimiento optimizado (solo instantáneas)_</block>
  <block id="f3a4976ab2464242211263cea7e247f9" category="paragraph">Esta versión de GenAI introduce el soporte de formato de archivo JSON y JSONP al introducir<block ref="cc8f0c0e5a5cef9b33f236a0a9c19ca0" prefix=" " category="inline-code"></block> archivos de orígenes de datos. Se admiten archivos JSON con objetos anidados, con compatibilidad limitada para las cabinas anidadas.</block>
  <block id="0a8f6f086d5f30a416a61fd3606f1025" category="section-title">Soporte de internacionalización para la aplicación de ejemplo de chatbot externa</block>
  <block id="a2f4023c744ab1521036ee54ec2e15ba" category="paragraph">Ahora puede cambiar fácilmente la interfaz de usuario de la aplicación de chatbot externa de muestra de GenAI a un idioma o configuración regional diferente.</block>
  <block id="5b8a8facbec8623a03d7cae8b62bfeb7" category="inline-link-macro">Aplicación de chatbot de muestra externa de GenAI</block>
  <block id="4d79fade08f1e8c2d92bbdf0e3237924" category="paragraph"><block ref="4d79fade08f1e8c2d92bbdf0e3237924" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="26ea891fa4f63d071728537d886e0f6c" category="section-title">Soporte para el modelo de chat Anthropic Claude Sonnet 3,7</block>
  <block id="4c58515c1bd9657f223b7731d306475c" category="paragraph">GenAI ahora incluye soporte para el modelo de chat Anthropic Claude 3,7 Sonnet. Las características beta de Claude 3,7 Sonnet permiten hasta 128K tokens de salida por solicitud y admiten nuevas acciones de uso de computadoras. El modo de pensamiento extendido de Claude 3,7 Sonnet será compatible en un futuro lanzamiento de GenAI.</block>
  <block id="16cb0b733a26e9afa11f388e6d83aec1" category="inline-link-macro">Cree una base de conocimientos de GenAI</block>
  <block id="fe72cb2aff5f7bf6138e806921c5d3d6" category="paragraph"><block ref="fe72cb2aff5f7bf6138e806921c5d3d6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="40bd8fe426c37e97f38be2c5a2728752" category="section-title">Compatibilidad con la adición de orígenes de datos desde recursos compartidos genéricos de NFS/SMB</block>
  <block id="1813c42a79840f7d495281cf050a30dc" category="paragraph">Con la API de fábrica de cargas de trabajo, ahora puede agregar un origen de datos desde un recurso compartido genérico de NFSv3, NFSv4 o SMB. Cuando añades un origen de datos desde un recurso compartido NFS o SMB, el volumen de base de conocimientos permanece en un volumen de Amazon FSx para NetApp ONTAP. La interfaz de usuario web de fábrica de cargas de trabajo admitirá esta función en una versión futura.</block>
  <block id="fbc7eedf5c13a549330a0c3f52777db8" category="section-title">Compatibilidad con iguales de VPC</block>
  <block id="52bc46202bc9013e258f32f66b8bf88a" category="inline-link-macro">Clouds privados virtuales (VPC) con conexión entre iguales</block>
  <block id="93dbde0ee04c36dce05b96f3551f8606" category="paragraph">Ahora puede implementar la infraestructura de GenAI en <block ref="f008838004ac43a2c4a5b39672df7daf" category="inline-link-macro-rx"></block>la misma región y usar la misma cuenta de AWS. Puede implementar el motor de IA en una VPC y, a continuación, crear una base de conocimientos en una VPC entre iguales y seleccionar sistemas de archivos de Amazon FSx for NetApp ONTAP que residan en una VPC entre iguales.</block>
  <block id="6e62567f7c9b240a118b25fc64f2991f" category="list-text">*Guía mejorada para la asignación de volúmenes*: La información de asignación de volúmenes en los pasos “Clasificar” y “Paquete” del asesor de migración EC2 ofrece una mayor legibilidad y usabilidad. Se muestra información más útil sobre cada volumen, lo que permite identificar mejor los volúmenes y determinar cómo asignarlos.</block>
  <block id="5fc07f589f318bbf4f9475dbf3754c9f" category="list-text">* Mejoras de la eficiencia de los scripts de recopilación de datos*: El script recopilador de datos del asesor de migración EC2 optimiza el uso de la CPU al recopilar datos para implementaciones de máquinas virtuales más pequeñas.</block>
  <block id="0fcf305133bffed241e3ea17efbba5fc" category="inline-link-macro">Utilice la API de fábrica de cargas de trabajo</block>
  <block id="a6efc6ca3aa5af2c7a8cad1239df17c0" category="paragraph"><block ref="a6efc6ca3aa5af2c7a8cad1239df17c0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ef74d01649997b60252254da8a1573fd" category="doc">CloudShell informa de respuestas de errores generadas por IA para comandos de la CLI de ONTAP</block>
  <block id="4992f7a0d7d6ee4776bb87ff9118642c" category="section-title">Detalles del grupo de seguridad para la creación del sistema de archivos</block>
  <block id="b7cc50bb665bb63168fb8d2e9eebaedc" category="paragraph">Se crea un grupo de seguridad como parte del proceso de creación del sistema de archivos FSx para ONTAP. Los detalles del grupo de seguridad, incluidos los protocolos, los puertos y las funciones, ya están disponibles.</block>
  <block id="75086276ae6b7e370f36c7fc49383216" category="inline-link-macro">Crear un sistema de archivos</block>
  <block id="03b2cfc949418819e16b1dc5fa3660ae" category="paragraph"><block ref="03b2cfc949418819e16b1dc5fa3660ae" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7c6f7e444c5d96b670cdcd189e2ee43a" category="list-text">GenAI ahora admite la ingesta de archivos DOCX de Microsoft Word que incluyen imágenes. Las imágenes incrustadas en los documentos DOCX se escanean, y las perspectivas de texto de las imágenes incrustadas se incluyen en las respuestas a las consultas de la base de conocimientos.</block>
  <block id="8bb788607f31f673e25d0ba34b09a14d" category="doc">Mejoras de optimización</block>
  <block id="7e9a755c644cbdbaab2927671606cf89" category="paragraph">Hay disponibles nuevas evaluaciones de optimización, soluciones y la visualización de varios recursos al optimizar los entornos de bases de datos.</block>
  <block id="3cde2cfbcdbdd79a3c1d3d6b547ab80d" category="section-title">Evaluaciones de resiliencia</block>
  <block id="218733e992141498b68631094f232446" category="paragraph">Las mejoras incluyen nuevas evaluaciones de resiliencia para comprobar que las funcionalidades de redundancia de datos y recuperación ante desastres estén configuradas para sus entornos de base de datos.</block>
  <block id="a8b36cbcd13facdcd526df9ca0c4aba5" category="list-text">FSX para backups de ONTAP: Analiza si los sistemas de archivos FSx para ONTAP que sirven los volúmenes de la instancia de SQL Server se configuran con backups programados de FSx para ONTAP.</block>
  <block id="3ddd695d01877806196cb9bc8be009da" category="list-text">Replicación entre regiones: Evalúa si los sistemas de archivos FSx para ONTAP que sirven instancias de Microsoft SQL Server se configuran con una replicación entre regiones.</block>
  <block id="233f3c54635152d78b375495cd0b5580" category="section-title">Corrección de computación</block>
  <block id="c4b982d56748631e5cf80fe05312f901" category="paragraph">La corrección de escala lateral de recepción (RSS) configura RSS para distribuir el procesamiento de red a través de varios procesadores y garantizar una distribución de carga eficiente.</block>
  <block id="9ed609dc6760dae060dbad52b3aa2d42" category="section-title">Corrección de instantáneas locales</block>
  <block id="229b55b063b8208ec58911841f6bad18" category="paragraph">La corrección de snapshots locales configura políticas Snapshot para volúmenes para sus instancias de Microsoft SQL Server con el fin de mantener resilientes los entornos de bases de datos en caso de pérdida de datos.</block>
  <block id="14684cd0a52a7f7301e2400ff9ce8c16" category="section-title">Soporte para la selección de múltiples recursos</block>
  <block id="909e5b19987da9dd66e288802ac9729e" category="paragraph">Al optimizar las configuraciones de bases de datos, ahora podrá seleccionar recursos específicos en lugar de todos los recursos.</block>
  <block id="d36362545a72cd1eef4186ca8a99dca1" category="section-title">Vista de inventario mejorada</block>
  <block id="9f3b67d6f0d3de869a895be1df755a3b" category="paragraph">La pestaña Inventario de la consola de fábrica de cargas de trabajo se ha optimizado para que solo contenga servidores SQL que se ejecutan en Amazon FSx para NetApp ONTAP. Ahora encontrará servidores SQL en las instalaciones y ejecutándose en Amazon Elastic Block Store y Amazon FSx para el servidor de archivos de Windows en la pestaña Explorar ahorros.</block>
  <block id="b66e93ffc0672f74db831d8f9d81fdba" category="section-title">Creación rápida disponible para la implementación del servidor PostgreSQL</block>
  <block id="f7d019f8da84eee0771921896cbb0cd5" category="paragraph">Puede utilizar esta opción de implementación rápida para crear un servidor PostgreSQL con configuración de alta disponibilidad y mejores prácticas integradas.</block>
  <block id="c4f70f11159098cce8873623bffb07aa" category="inline-link-macro">Cree un servidor PostgreSQL en la fábrica de cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="5963667f9fe01282fae9030cccbd24a3" category="paragraph"><block ref="5963667f9fe01282fae9030cccbd24a3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="813bb11b4f90c862c2b7c2d35cc082ff" category="section-title">2025-04-04</block>
  <block id="77a89cd0e5a14d8b8709467f579b8edc" category="paragraph"><block ref="77a89cd0e5a14d8b8709467f579b8edc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c9cbd1d1d65e3b0d2ec2922daec8bddf" category="paragraph"><block ref="c9cbd1d1d65e3b0d2ec2922daec8bddf" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="paragraph"><block ref="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="25696569671071b8bd3db9a4c5f6613e" category="doc">Mejoras en la consola de</block>
  <block id="04f9acced28b52e064ba8ccb957a615c" category="list-text">Las vistas entre cuentas y entre regiones están disponibles al navegar entre pestañas de la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP . Las nuevas vistas mejoran la gestión, supervisión y optimización de recursos.</block>
  <block id="6e21267988cadc818dd398393c695465" category="list-text">Desde el mosaico *ahorros potenciales* en el panel de control, podrás revisar rápidamente lo que podrías ahorrar cambiando a FSX para ONTAP desde la Tienda de bloques elásticos de Amazon o Amazon FSx para el servidor de archivos de Windows.</block>
  <block id="255a96bb0a74416846fbad7e40f8ddf4" category="section-title">Exploración ad hoc disponible para configuraciones de base de datos</block>
  <block id="2b1a16b6cd72c9555872ec61d3334af5" category="paragraph">El centro de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos analiza automáticamente las instancias gestionadas de Microsoft SQL Server con el almacenamiento FSx para ONTAP para detectar posibles problemas de configuración. Ahora, además de la exploración diaria, puede escanear en cualquier momento.</block>
  <block id="365d8fe4130e8c12f4a3defc920178dd" category="section-title">Eliminación de registros de evaluación locales</block>
  <block id="c4fd25bd6650f0eaedfd01e29fbecddd" category="paragraph">Después de analizar el ahorro de un host de Microsoft SQL Server en las instalaciones, tiene la opción de eliminar el registro de host en las instalaciones de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="ae548505379d0043460d8c15540cb546" category="section-title">Limpieza de clones</block>
  <block id="0d003b1e16a8cf8a4b6c0774ee3a0f41" category="paragraph">La evaluación y corrección de limpieza de los clones identifica y gestiona clones antiguos y costosos. Los clones que tengan más de 60 días se pueden actualizar o eliminar de la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="6da89f0beda0fbec41b06125b0b7ad32" category="section-title">Posponer y descartar el análisis de configuración</block>
  <block id="4a9a50cea48d9e2ded3becc284af4e41" category="paragraph">Es posible que algunas configuraciones no se apliquen a sus entornos de bases de datos. Ahora dispone de opciones para posponer un análisis de configuración en particular por 30 días o descartar el análisis.</block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="section-title">Terminología de permisos actualizada</block>
  <block id="a7b97ab7d88b015e92ed51ef4bee9c25" category="paragraph">La documentación y la interfaz de usuario de fábrica de cargas de trabajo ahora utilizan «de solo lectura» para hacer referencia a los permisos de lectura y «de lectura-escritura» para referirse a los permisos de automatización.</block>
  <block id="36099969c15a5d064d7174336be7e668" category="doc">Protección autónoma frente a ransomware para sistemas de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="08c5452d94d72a6c740ead774c83f8a0" category="paragraph">Protege tus datos con Autonomous Ransomware Protection (ARP), una función que utiliza análisis de carga de trabajo en entornos NAS (NFS/SMB) para detectar y advertir sobre actividad anormal que podría ser un ataque de ransomware. Cuando se sospecha de un ataque, ARP también crea nuevas instantáneas inmutables desde las que puedes restaurar tus datos.</block>
  <block id="19fcea201a57b2af997865e1bebd5eb8" category="inline-link-macro">Proteger sus datos con Protección autónoma frente al ransomware</block>
  <block id="8deff747fe441bd05b94960711ba6dc7" category="paragraph"><block ref="8deff747fe441bd05b94960711ba6dc7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a915f8d1a90241b0905e5e0102866336" category="section-title">Mejora del reequilibrio de volúmenes de FlexGroup</block>
  <block id="b4e8b949e8b2a108d117e8d00573baa5" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  presenta el asistente de reequilibrio de volúmenes de FlexGroup con varias opciones de diseño para reequilibrar los datos en un volumen de FlexGroup. El reequilibrio redistribuye los datos de manera uniforme entre los volúmenes miembro de FlexGroup.</block>
  <block id="a3fa0d8d3f4c7edc445cef1c52eb31b4" category="inline-link-macro">Reequilibre la capacidad de un volumen FlexGroup</block>
  <block id="ba5f40b0cbda6629d8835a8ddec32ba7" category="paragraph"><block ref="ba5f40b0cbda6629d8835a8ddec32ba7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b4650b4ce326d6a3b7fad5e98b1b29d3" category="section-title">Implemente las prácticas recomendadas para un sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="23298c67bec69aa678274ba1b4e76d09" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  proporciona un panel donde se puede revisar el estado bien diseñado de las configuraciones del sistema de archivos. Puede aprovechar este análisis para implementar prácticas recomendadas para sus sistemas de archivos FSx para ONTAP. El análisis de configuración del sistema de archivos incluye las siguientes configuraciones: Umbral de capacidad de SSD, snapshots locales programados, backups programados de FSx para ONTAP, organización en niveles de datos y replicación de datos remota.</block>
  <block id="20c1cdeb819f1a107044754c5b7cd16d" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre el análisis bien diseñado para las configuraciones de sistemas de archivos</block>
  <block id="f85ae2c7c8690dad4aad4469edd0d4d1" category="list-text"><block ref="f85ae2c7c8690dad4aad4469edd0d4d1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ee8bd13e9852f521384a9366f9fddac8" category="inline-link-macro">Implemente prácticas recomendadas para sus sistemas de archivos</block>
  <block id="809288260d1cdd9ac42626b2cf175ba5" category="list-text"><block ref="809288260d1cdd9ac42626b2cf175ba5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b9b3a3dd5e7f3f2002c13a1dde978328" category="section-title">Opciones de estilo de seguridad de volúmenes de protocolo doble</block>
  <block id="8138182381112922a4c0de3123a20759" category="paragraph">Tiene la opción de elegir NTFS o UNIX como estilo de seguridad de un volumen a fin de determinar el método que los usuarios y permisos acceden a un volumen.</block>
  <block id="01723ef9eeaed61dd2633adc90d31f85" category="section-title">Mejoras de replicación</block>
  <block id="b2e52f2d95b8128fa0aa997184d2e917" category="section-title">Es posible la replicación inversa desde FSx para ONTAP a on-premises</block>
  <block id="987500c5a62dc35588c50c1cdc64759a" category="paragraph">Ahora la replicación inversa está disponible desde un sistema de archivos FSx para ONTAP hasta un clúster ONTAP en las instalaciones desde la consola de fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="7ffd90bebe955a3d38da9e78eaaaf49b" category="inline-link-macro">Replicación inversa</block>
  <block id="ad52c9d51cc60d89ce36c30b38feb597" category="paragraph"><block ref="ad52c9d51cc60d89ce36c30b38feb597" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e949ed7c07a946c5c5337cf0219fbc8a" category="section-title">Replicación de volúmenes para la protección de datos</block>
  <block id="b160179bf174efa559aefeb2a6a265ff" category="paragraph">Ahora puede replicar volúmenes de protección de datos.</block>
  <block id="699cadf384181ae5970ed8c0de60e0ff" category="inline-link-macro">Replique un volumen de protección de datos</block>
  <block id="f4ae9aa33f99746ec1459126f50c3db7" category="paragraph"><block ref="f4ae9aa33f99746ec1459126f50c3db7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f45e31e9eb62670abb227bd17e863909" category="section-title">Selección de varios volúmenes</block>
  <block id="11b72bb293d845376d594d8db15c5c42" category="paragraph">Hay disponible una selección de varios volúmenes para que pueda seleccionar exactamente los volúmenes que desea replicar.</block>
  <block id="ca0c3dd7dca9f636af3209d526098e1e" category="inline-link-macro">Cree una relación de replicación</block>
  <block id="4027269222ebe19f8c7ce0489bd4a099" category="paragraph"><block ref="4027269222ebe19f8c7ce0489bd4a099" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a07aceed52eedb73437d4be9dffb7512" category="section-title">Etiquetas de política de retención a largo plazo</block>
  <block id="4f41e87d14e054d42c2670ea8c528589" category="paragraph">Cuando se habilita la retención a largo plazo para una relación de replicación, las etiquetas de los volúmenes de origen y objetivo deben coincidir exactamente. Ahora la fábrica de carga de trabajo BlueXP  puede crear automáticamente etiquetas de volumen de origen que faltan para usted.</block>
  <block id="cfe8fde03c6d1a12606f20570c95dd3a" category="section-title">Nombre de archivo FSx para ONTAP visible durante la creación de volúmenes</block>
  <block id="15ed156f4715eb4b7e7feb040d7c9c90" category="paragraph">Hemos mejorado la visibilidad de los sistemas de archivos FSx para ONTAP durante la creación de volúmenes. Verá el sistema de archivos FSx para ONTAP cuando cree un volumen de modo que sabrá exactamente dónde se crea el volumen.</block>
  <block id="92698312f3f978b9a3975381093aea27" category="section-title">La cuenta de AWS visible en toda la carga de trabajo de almacenamiento</block>
  <block id="d4ba91ca8b32dac38d8a02560db45f99" category="paragraph">Hemos mejorado la visibilidad de la cuenta en toda la carga de trabajo de almacenamiento. Verá la cuenta de AWS cuando navegue a las pestañas *Volúmenes*, *VM de almacenamiento* y *Replicación*.</block>
  <block id="44918ad8d6b4fa49e31aa71e8c3e972b" category="section-title">Mejoras de asociación de enlaces</block>
  <block id="730fff71d8c1a3c83285cf73a189adc1" category="list-text">Puedes asociar rápidamente un enlace desde un sistema de archivos FSx para ONTAP en la pestaña Inventario.</block>
  <block id="794643699de592957f5ae7ac7b70d1be" category="list-text">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  ahora admite el uso de credenciales de usuario de ONTAP alternativas para la asociación de enlaces.</block>
  <block id="7dc7c15512069d38e071e0b7f2eb0075" category="section-title">Soporte de autenticación de enlaces para AWS Secrets Manager</block>
  <block id="9eee39cc8777da8f7dbd19a76d917105" category="paragraph">Ahora tiene la opción de utilizar secretos de AWS Secrets Manager para autenticar enlaces de modo que no tenga que utilizar las credenciales almacenadas en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="e740d5331c1318c8aeedd3bc928fee0f" category="section-title">Soporte de respuesta del rastreador</block>
  <block id="afa647328e65fc54651ec9202e08f684" category="paragraph">Tracker ahora proporciona respuestas API para que pueda ver la salida de la API de REST en relación con la tarea.</block>
  <block id="2e0c4c64c2671f5575eb184e577dcdae" category="inline-link-macro">Supervise las operaciones con Tracker</block>
  <block id="51901acdd0b1d27e153698e9d896b4ab" category="paragraph"><block ref="51901acdd0b1d27e153698e9d896b4ab" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3d84fc344c6f90d01ec1ed67bf66b2cf" category="section-title">Validación de la capacidad en la restauración de un volumen a partir de un backup</block>
  <block id="02fb27a360f5d3b300cee7fd194ec4ab" category="paragraph">Al restaurar un volumen a partir de un backup, la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  determina si existe capacidad suficiente para la restauración y es posible añadir automáticamente la capacidad del nivel de almacenamiento SSD si no lo es.</block>
  <block id="669e24f4895025d47b6321e03f0890e4" category="inline-link-macro">Restaurar un volumen desde un backup</block>
  <block id="6a04144fb90318983f201c0a346bc6b3" category="paragraph"><block ref="6a04144fb90318983f201c0a346bc6b3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2bbce7d3d059871083eb12013b7bc70d" category="section-title">Compatibilidad con credenciales de usuario de ONTAP alternativas</block>
  <block id="21fe54f48c52f1924f6b2b74751f1611" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo ahora admite conjuntos alternativos de credenciales de ONTAP para crear sistemas de archivos con el fin de minimizar los riesgos de seguridad. En lugar de utilizar solo el usuario fsxadmin, puede seleccionar un conjunto diferente de credenciales de ONTAP o elegir no proporcionar una contraseña para los usuarios fsxadmin y vsaadmin.</block>
  <block id="fa499afb5b0e71cede67d6430b479aad" category="doc">Compatibilidad con el conector NetApp ONTAP para Amazon Q</block>
  <block id="c77dd74f22a4c7346ab562d5eff0bc5a" category="paragraph">Esta versión de GenAI presenta compatibilidad con el conector NetApp ONTAP para Amazon Q, lo que le permite crear conectores para Amazon Q Business. Aproveche rápida y fácilmente el asistente de IA de Amazon Q Business con menos configuración inicial que la creación de una base de conocimientos de GenAI para Amazon Bedrock.</block>
  <block id="cf79fa4b0d1663f0ab76e8bc4b4e5ff3" category="inline-link-macro">Cree un conector GenAI para Amazon Q Business</block>
  <block id="9e4085aea7ddf49d777bc0d6415232d0" category="paragraph"><block ref="9e4085aea7ddf49d777bc0d6415232d0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="535baaac5969b3bd7fd10592a2cb8e22" category="section-title">Compatibilidad mejorada con modelos de chat</block>
  <block id="48ced6c80c0d41a7f68e3e9caece65d9" category="paragraph">GenAI ahora admite los siguientes modelos de chat adicionales para las bases de conocimiento:</block>
  <block id="ba7ee7dc8867588bd50d38f7762f4e93" category="inline-link-macro">Modelos de IA Mistral</block>
  <block id="fffe8738239ad19b2e24fda4b92d99f8" category="list-text"><block ref="fffe8738239ad19b2e24fda4b92d99f8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ac4754b088e15ec23e2e33942607b0db" category="inline-link-macro">Modelos de texto de Amazon Titan</block>
  <block id="91b642108b49f539aef5f1e7e8429b9a" category="list-text"><block ref="91b642108b49f539aef5f1e7e8429b9a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3e431ea8f1bf6f1b755d11be49ab7215" category="inline-link-macro">Modelos de Meta Llama</block>
  <block id="957aa19111afb49cbdb72a75c11a7824" category="list-text"><block ref="957aa19111afb49cbdb72a75c11a7824" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="025fda77b8ffb8c9e7812b66f625dcdb" category="inline-link-macro">Modelos Jamba 1,5</block>
  <block id="00be89811246b5f1554783fae811628a" category="list-text"><block ref="00be89811246b5f1554783fae811628a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d5bedd5eb6b3c4a63a27527880abc5ae" category="inline-link-macro">Modelos de comando Cohere</block>
  <block id="01f2d137c910887f5780defdf71aa720" category="list-text"><block ref="01f2d137c910887f5780defdf71aa720" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7af238b1ae959fcc9ca0417cb2d5f9a7" category="inline-link-macro">Modelos Deepseek</block>
  <block id="96734ae1eb62df22f906e39314369633" category="list-text"><block ref="96734ae1eb62df22f906e39314369633" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dbc68fe7976455ff2b6f2e5143dfd308" category="inline-link-macro">Modelos de base admitidos en Amazon Bedrock</block>
  <block id="b198f4cca9409499187762bec5420672" category="paragraph">GenAI admite los modelos de cada proveedor compatible con Amazon Bedrock: <block ref="9f10081366e85554159ed4dc640b95c7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="74d516ef8dfa098bb4cd92313c403475" category="doc">Soporte autocompleto de CloudShell</block>
  <block id="df96b6f4ceabb5c4dbc915475fd821fe" category="paragraph">Al utilizar CloudShell de fábrica de carga de trabajo de BlueXP , puede comenzar a escribir un comando y presionar la tecla TAB para ver las opciones disponibles. Si existen múltiples posibilidades, la CLI mostrará una lista de sugerencias. Esta función mejora la productividad al minimizar los errores y acelerar la ejecución de comandos.</block>
  <block id="795a0e870c9420e8289ae895de63c851" category="paragraph">Esta versión del centro de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware presenta la siguiente mejora en la experiencia del asesor de migración de Amazon EC2:</block>
  <block id="81e3939f348a9727ff017a61306371bd" category="paragraph">* Información sobre la infraestructura de datos de NetApp como fuente de datos *: La fábrica de cargas de trabajo ahora se conecta directamente con la información sobre la infraestructura de datos de NetApp para recopilar información sobre la implementación de VMware cuando utiliza el recopilador de datos del asesor de migración EC2.</block>
  <block id="4a8ef01af1fafc8c714496654fc2facc" category="section-title">2025-05-04</block>
</blocks>