<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Cambios recientes</block>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para ONTAP de NetApp</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabajo GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuración y administración</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Cargas de trabajo de</block>
  <block id="d738890a4c9a0f96c08ae0ba66a626a1" category="inline-link">Cree un plan de implementación para Amazon EC2 con el asesor de migración</block>
  <block id="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="paragraph"><block ref="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d2705530e45ff55c7a7db4a1196a8b0d" category="summary">Obtenga información sobre los cambios más recientes en las cargas de trabajo que forman parte de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="482a03f8810c074753dd4da1f075dc70" category="doc">Cambios recientes en el centro de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="ccbb3c80d40b938a56e8803235ec679c" category="sidebar">En estas notas de la versión, se describen las mejoras recientes de los servicios de cloud que forman parte de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="15d6d0dbf56d72db14e4484abfd8982d" category="sidebar">Notas de la versión de fábrica de las cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="1d194f6c398ca78aaffd8c430203e1ec" category="doc">Mejoras en el asesor de migración de Amazon EC2</block>
  <block id="428b0b39be2352757edeb5f9f12a7bdd" category="inline-link">Fábrica de cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="paragraph"><block ref="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d1e68728a28b7936858b1484445ef50f" category="inline-link-macro">Optimice las configuraciones</block>
  <block id="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="paragraph"><block ref="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4ab00ae468588a563b956d814954695d" category="inline-link-macro">Usar CloudShell</block>
  <block id="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="paragraph"><block ref="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Log de cambios de referencia de permisos</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dc88dce8ec264777b2f90ec0af744f43" category="list-text">Cree un volumen</block>
  <block id="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="paragraph"><block ref="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cec87a8931004e5402a3f18575682723" category="paragraph">Esta versión de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware incluye varias mejoras en la experiencia del asesor de migración de Amazon EC2:</block>
  <block id="3450754e7ec63bd0a961376c9928752a" category="paragraph">Al usar CloudShell, cada vez que emita un comando de la CLI de ONTAP y se produce un error, puede obtener respuestas de error generadas por IA que incluyen una descripción del fallo, la causa del fallo y una resolución detallada.</block>
  <block id="4ef50e373522b91f7df59d5cba69a8b7" category="section-title">iam:SimulatePermissionPolicy actualización de permisos</block>
  <block id="906699741ebd9905a07af900abcfd438" category="paragraph">Ahora puede administrar<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> el permiso desde la consola de fábrica de cargas de trabajo cuando agrega credenciales de cuenta de AWS adicionales o agrega una nueva capacidad de carga de trabajo, como la carga de trabajo de GenAI.</block>
  <block id="186057b8c375bff9b600d22bf8686fc5" category="section-title">2025-03-30</block>
  <block id="16cb0b733a26e9afa11f388e6d83aec1" category="inline-link-macro">Cree una base de conocimientos de GenAI</block>
  <block id="6e62567f7c9b240a118b25fc64f2991f" category="list-text">*Guía mejorada para la asignación de volúmenes*: La información de asignación de volúmenes en los pasos “Clasificar” y “Paquete” del asesor de migración EC2 ofrece una mayor legibilidad y usabilidad. Se muestra información más útil sobre cada volumen, lo que permite identificar mejor los volúmenes y determinar cómo asignarlos.</block>
  <block id="5fc07f589f318bbf4f9475dbf3754c9f" category="list-text">* Mejoras de la eficiencia de los scripts de recopilación de datos*: El script recopilador de datos del asesor de migración EC2 optimiza el uso de la CPU al recopilar datos para implementaciones de máquinas virtuales más pequeñas.</block>
  <block id="ef74d01649997b60252254da8a1573fd" category="doc">CloudShell informa de respuestas de errores generadas por IA para comandos de la CLI de ONTAP</block>
  <block id="8bb788607f31f673e25d0ba34b09a14d" category="doc">Mejoras de optimización</block>
  <block id="7e9a755c644cbdbaab2927671606cf89" category="paragraph">Hay disponibles nuevas evaluaciones de optimización, soluciones y la visualización de varios recursos al optimizar los entornos de bases de datos.</block>
  <block id="3cde2cfbcdbdd79a3c1d3d6b547ab80d" category="section-title">Evaluaciones de resiliencia</block>
  <block id="218733e992141498b68631094f232446" category="paragraph">Las mejoras incluyen nuevas evaluaciones de resiliencia para comprobar que las funcionalidades de redundancia de datos y recuperación ante desastres estén configuradas para sus entornos de base de datos.</block>
  <block id="a8b36cbcd13facdcd526df9ca0c4aba5" category="list-text">FSX para backups de ONTAP: Analiza si los sistemas de archivos FSx para ONTAP que sirven los volúmenes de la instancia de SQL Server se configuran con backups programados de FSx para ONTAP.</block>
  <block id="3ddd695d01877806196cb9bc8be009da" category="list-text">Replicación entre regiones: Evalúa si los sistemas de archivos FSx para ONTAP que sirven instancias de Microsoft SQL Server se configuran con una replicación entre regiones.</block>
  <block id="233f3c54635152d78b375495cd0b5580" category="section-title">Corrección de computación</block>
  <block id="c4b982d56748631e5cf80fe05312f901" category="paragraph">La corrección de escala lateral de recepción (RSS) configura RSS para distribuir el procesamiento de red a través de varios procesadores y garantizar una distribución de carga eficiente.</block>
  <block id="9ed609dc6760dae060dbad52b3aa2d42" category="section-title">Corrección de instantáneas locales</block>
  <block id="229b55b063b8208ec58911841f6bad18" category="paragraph">La corrección de snapshots locales configura políticas Snapshot para volúmenes para sus instancias de Microsoft SQL Server con el fin de mantener resilientes los entornos de bases de datos en caso de pérdida de datos.</block>
  <block id="14684cd0a52a7f7301e2400ff9ce8c16" category="section-title">Soporte para la selección de múltiples recursos</block>
  <block id="909e5b19987da9dd66e288802ac9729e" category="paragraph">Al optimizar las configuraciones de bases de datos, ahora podrá seleccionar recursos específicos en lugar de todos los recursos.</block>
  <block id="d36362545a72cd1eef4186ca8a99dca1" category="section-title">Vista de inventario mejorada</block>
  <block id="9f3b67d6f0d3de869a895be1df755a3b" category="paragraph">La pestaña Inventario de la consola de fábrica de cargas de trabajo se ha optimizado para que solo contenga servidores SQL que se ejecutan en Amazon FSx para NetApp ONTAP. Ahora encontrará servidores SQL en las instalaciones y ejecutándose en Amazon Elastic Block Store y Amazon FSx para el servidor de archivos de Windows en la pestaña Explorar ahorros.</block>
  <block id="b66e93ffc0672f74db831d8f9d81fdba" category="section-title">Creación rápida disponible para la implementación del servidor PostgreSQL</block>
  <block id="f7d019f8da84eee0771921896cbb0cd5" category="paragraph">Puede utilizar esta opción de implementación rápida para crear un servidor PostgreSQL con configuración de alta disponibilidad y mejores prácticas integradas.</block>
  <block id="c4f70f11159098cce8873623bffb07aa" category="inline-link-macro">Cree un servidor PostgreSQL en la fábrica de cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="5963667f9fe01282fae9030cccbd24a3" category="paragraph"><block ref="5963667f9fe01282fae9030cccbd24a3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="813bb11b4f90c862c2b7c2d35cc082ff" category="section-title">2025-04-04</block>
  <block id="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="paragraph"><block ref="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="25696569671071b8bd3db9a4c5f6613e" category="doc">Mejoras en la consola de</block>
  <block id="04f9acced28b52e064ba8ccb957a615c" category="list-text">Las vistas entre cuentas y entre regiones están disponibles al navegar entre pestañas de la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP . Las nuevas vistas mejoran la gestión, supervisión y optimización de recursos.</block>
  <block id="6e21267988cadc818dd398393c695465" category="list-text">Desde el mosaico *ahorros potenciales* en el panel de control, podrás revisar rápidamente lo que podrías ahorrar cambiando a FSX para ONTAP desde la Tienda de bloques elásticos de Amazon o Amazon FSx para el servidor de archivos de Windows.</block>
  <block id="255a96bb0a74416846fbad7e40f8ddf4" category="section-title">Exploración ad hoc disponible para configuraciones de base de datos</block>
  <block id="2b1a16b6cd72c9555872ec61d3334af5" category="paragraph">El centro de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos analiza automáticamente las instancias gestionadas de Microsoft SQL Server con el almacenamiento FSx para ONTAP para detectar posibles problemas de configuración. Ahora, además de la exploración diaria, puede escanear en cualquier momento.</block>
  <block id="365d8fe4130e8c12f4a3defc920178dd" category="section-title">Eliminación de registros de evaluación locales</block>
  <block id="c4fd25bd6650f0eaedfd01e29fbecddd" category="paragraph">Después de analizar el ahorro de un host de Microsoft SQL Server en las instalaciones, tiene la opción de eliminar el registro de host en las instalaciones de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="ae548505379d0043460d8c15540cb546" category="section-title">Limpieza de clones</block>
  <block id="0d003b1e16a8cf8a4b6c0774ee3a0f41" category="paragraph">La evaluación y corrección de limpieza de los clones identifica y gestiona clones antiguos y costosos. Los clones que tengan más de 60 días se pueden actualizar o eliminar de la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="6da89f0beda0fbec41b06125b0b7ad32" category="section-title">Posponer y descartar el análisis de configuración</block>
  <block id="4a9a50cea48d9e2ded3becc284af4e41" category="paragraph">Es posible que algunas configuraciones no se apliquen a sus entornos de bases de datos. Ahora dispone de opciones para posponer un análisis de configuración en particular por 30 días o descartar el análisis.</block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="section-title">Terminología de permisos actualizada</block>
  <block id="36099969c15a5d064d7174336be7e668" category="doc">Protección autónoma frente a ransomware para sistemas de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="08c5452d94d72a6c740ead774c83f8a0" category="paragraph">Protege tus datos con Autonomous Ransomware Protection (ARP), una función que utiliza análisis de carga de trabajo en entornos NAS (NFS/SMB) para detectar y advertir sobre actividad anormal que podría ser un ataque de ransomware. Cuando se sospecha de un ataque, ARP también crea nuevas instantáneas inmutables desde las que puedes restaurar tus datos.</block>
  <block id="19fcea201a57b2af997865e1bebd5eb8" category="inline-link-macro">Proteger sus datos con Protección autónoma frente al ransomware</block>
  <block id="8deff747fe441bd05b94960711ba6dc7" category="paragraph"><block ref="8deff747fe441bd05b94960711ba6dc7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a915f8d1a90241b0905e5e0102866336" category="section-title">Mejora del reequilibrio de volúmenes de FlexGroup</block>
  <block id="b4e8b949e8b2a108d117e8d00573baa5" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  presenta el asistente de reequilibrio de volúmenes de FlexGroup con varias opciones de diseño para reequilibrar los datos en un volumen de FlexGroup. El reequilibrio redistribuye los datos de manera uniforme entre los volúmenes miembro de FlexGroup.</block>
  <block id="a3fa0d8d3f4c7edc445cef1c52eb31b4" category="inline-link-macro">Reequilibre la capacidad de un volumen FlexGroup</block>
  <block id="ba5f40b0cbda6629d8835a8ddec32ba7" category="paragraph"><block ref="ba5f40b0cbda6629d8835a8ddec32ba7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b4650b4ce326d6a3b7fad5e98b1b29d3" category="section-title">Implemente las prácticas recomendadas para un sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="23298c67bec69aa678274ba1b4e76d09" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  proporciona un panel donde se puede revisar el estado bien diseñado de las configuraciones del sistema de archivos. Puede aprovechar este análisis para implementar prácticas recomendadas para sus sistemas de archivos FSx para ONTAP. El análisis de configuración del sistema de archivos incluye las siguientes configuraciones: Umbral de capacidad de SSD, snapshots locales programados, backups programados de FSx para ONTAP, organización en niveles de datos y replicación de datos remota.</block>
  <block id="20c1cdeb819f1a107044754c5b7cd16d" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre el análisis bien diseñado para las configuraciones de sistemas de archivos</block>
  <block id="f85ae2c7c8690dad4aad4469edd0d4d1" category="list-text"><block ref="f85ae2c7c8690dad4aad4469edd0d4d1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ee8bd13e9852f521384a9366f9fddac8" category="inline-link-macro">Implemente prácticas recomendadas para sus sistemas de archivos</block>
  <block id="809288260d1cdd9ac42626b2cf175ba5" category="list-text"><block ref="809288260d1cdd9ac42626b2cf175ba5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b9b3a3dd5e7f3f2002c13a1dde978328" category="section-title">Opciones de estilo de seguridad de volúmenes de protocolo doble</block>
  <block id="8138182381112922a4c0de3123a20759" category="paragraph">Tiene la opción de elegir NTFS o UNIX como estilo de seguridad de un volumen a fin de determinar el método que los usuarios y permisos acceden a un volumen.</block>
  <block id="01723ef9eeaed61dd2633adc90d31f85" category="section-title">Mejoras de replicación</block>
  <block id="b2e52f2d95b8128fa0aa997184d2e917" category="section-title">Es posible la replicación inversa desde FSx para ONTAP a on-premises</block>
  <block id="987500c5a62dc35588c50c1cdc64759a" category="paragraph">Ahora la replicación inversa está disponible desde un sistema de archivos FSx para ONTAP hasta un clúster ONTAP en las instalaciones desde la consola de fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="7ffd90bebe955a3d38da9e78eaaaf49b" category="inline-link-macro">Replicación inversa</block>
  <block id="ad52c9d51cc60d89ce36c30b38feb597" category="paragraph"><block ref="ad52c9d51cc60d89ce36c30b38feb597" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e949ed7c07a946c5c5337cf0219fbc8a" category="section-title">Replicación de volúmenes para la protección de datos</block>
  <block id="b160179bf174efa559aefeb2a6a265ff" category="paragraph">Ahora puede replicar volúmenes de protección de datos.</block>
  <block id="699cadf384181ae5970ed8c0de60e0ff" category="inline-link-macro">Replique un volumen de protección de datos</block>
  <block id="f4ae9aa33f99746ec1459126f50c3db7" category="paragraph"><block ref="f4ae9aa33f99746ec1459126f50c3db7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f45e31e9eb62670abb227bd17e863909" category="section-title">Selección de varios volúmenes</block>
  <block id="11b72bb293d845376d594d8db15c5c42" category="paragraph">Hay disponible una selección de varios volúmenes para que pueda seleccionar exactamente los volúmenes que desea replicar.</block>
  <block id="ca0c3dd7dca9f636af3209d526098e1e" category="inline-link-macro">Cree una relación de replicación</block>
  <block id="4027269222ebe19f8c7ce0489bd4a099" category="paragraph"><block ref="4027269222ebe19f8c7ce0489bd4a099" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a07aceed52eedb73437d4be9dffb7512" category="section-title">Etiquetas de política de retención a largo plazo</block>
  <block id="4f41e87d14e054d42c2670ea8c528589" category="paragraph">Cuando se habilita la retención a largo plazo para una relación de replicación, las etiquetas de los volúmenes de origen y objetivo deben coincidir exactamente. Ahora la fábrica de carga de trabajo BlueXP  puede crear automáticamente etiquetas de volumen de origen que faltan para usted.</block>
  <block id="cfe8fde03c6d1a12606f20570c95dd3a" category="section-title">Nombre de archivo FSx para ONTAP visible durante la creación de volúmenes</block>
  <block id="15ed156f4715eb4b7e7feb040d7c9c90" category="paragraph">Hemos mejorado la visibilidad de los sistemas de archivos FSx para ONTAP durante la creación de volúmenes. Verá el sistema de archivos FSx para ONTAP cuando cree un volumen de modo que sabrá exactamente dónde se crea el volumen.</block>
  <block id="92698312f3f978b9a3975381093aea27" category="section-title">La cuenta de AWS visible en toda la carga de trabajo de almacenamiento</block>
  <block id="d4ba91ca8b32dac38d8a02560db45f99" category="paragraph">Hemos mejorado la visibilidad de la cuenta en toda la carga de trabajo de almacenamiento. Verá la cuenta de AWS cuando navegue a las pestañas *Volúmenes*, *VM de almacenamiento* y *Replicación*.</block>
  <block id="44918ad8d6b4fa49e31aa71e8c3e972b" category="section-title">Mejoras de asociación de enlaces</block>
  <block id="730fff71d8c1a3c83285cf73a189adc1" category="list-text">Puedes asociar rápidamente un enlace desde un sistema de archivos FSx para ONTAP en la pestaña Inventario.</block>
  <block id="794643699de592957f5ae7ac7b70d1be" category="list-text">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  ahora admite el uso de credenciales de usuario de ONTAP alternativas para la asociación de enlaces.</block>
  <block id="7dc7c15512069d38e071e0b7f2eb0075" category="section-title">Soporte de autenticación de enlaces para AWS Secrets Manager</block>
  <block id="9eee39cc8777da8f7dbd19a76d917105" category="paragraph">Ahora tiene la opción de utilizar secretos de AWS Secrets Manager para autenticar enlaces de modo que no tenga que utilizar las credenciales almacenadas en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="e740d5331c1318c8aeedd3bc928fee0f" category="section-title">Soporte de respuesta del rastreador</block>
  <block id="afa647328e65fc54651ec9202e08f684" category="paragraph">Tracker ahora proporciona respuestas API para que pueda ver la salida de la API de REST en relación con la tarea.</block>
  <block id="2e0c4c64c2671f5575eb184e577dcdae" category="inline-link-macro">Supervise las operaciones con Tracker</block>
  <block id="51901acdd0b1d27e153698e9d896b4ab" category="paragraph"><block ref="51901acdd0b1d27e153698e9d896b4ab" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3d84fc344c6f90d01ec1ed67bf66b2cf" category="section-title">Validación de la capacidad en la restauración de un volumen a partir de un backup</block>
  <block id="02fb27a360f5d3b300cee7fd194ec4ab" category="paragraph">Al restaurar un volumen a partir de un backup, la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  determina si existe capacidad suficiente para la restauración y es posible añadir automáticamente la capacidad del nivel de almacenamiento SSD si no lo es.</block>
  <block id="669e24f4895025d47b6321e03f0890e4" category="inline-link-macro">Restaurar un volumen desde un backup</block>
  <block id="6a04144fb90318983f201c0a346bc6b3" category="paragraph"><block ref="6a04144fb90318983f201c0a346bc6b3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2bbce7d3d059871083eb12013b7bc70d" category="section-title">Compatibilidad con credenciales de usuario de ONTAP alternativas</block>
  <block id="21fe54f48c52f1924f6b2b74751f1611" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo ahora admite conjuntos alternativos de credenciales de ONTAP para crear sistemas de archivos con el fin de minimizar los riesgos de seguridad. En lugar de utilizar solo el usuario fsxadmin, puede seleccionar un conjunto diferente de credenciales de ONTAP o elegir no proporcionar una contraseña para los usuarios fsxadmin y vsaadmin.</block>
  <block id="535baaac5969b3bd7fd10592a2cb8e22" category="section-title">Compatibilidad mejorada con modelos de chat</block>
  <block id="48ced6c80c0d41a7f68e3e9caece65d9" category="paragraph">GenAI ahora admite los siguientes modelos de chat adicionales para las bases de conocimiento:</block>
  <block id="ba7ee7dc8867588bd50d38f7762f4e93" category="inline-link-macro">Modelos de IA Mistral</block>
  <block id="fffe8738239ad19b2e24fda4b92d99f8" category="list-text"><block ref="fffe8738239ad19b2e24fda4b92d99f8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ac4754b088e15ec23e2e33942607b0db" category="inline-link-macro">Modelos de texto de Amazon Titan</block>
  <block id="91b642108b49f539aef5f1e7e8429b9a" category="list-text"><block ref="91b642108b49f539aef5f1e7e8429b9a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3e431ea8f1bf6f1b755d11be49ab7215" category="inline-link-macro">Modelos de Meta Llama</block>
  <block id="957aa19111afb49cbdb72a75c11a7824" category="list-text"><block ref="957aa19111afb49cbdb72a75c11a7824" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="025fda77b8ffb8c9e7812b66f625dcdb" category="inline-link-macro">Modelos Jamba 1,5</block>
  <block id="00be89811246b5f1554783fae811628a" category="list-text"><block ref="00be89811246b5f1554783fae811628a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d5bedd5eb6b3c4a63a27527880abc5ae" category="inline-link-macro">Modelos de comando Cohere</block>
  <block id="01f2d137c910887f5780defdf71aa720" category="list-text"><block ref="01f2d137c910887f5780defdf71aa720" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7af238b1ae959fcc9ca0417cb2d5f9a7" category="inline-link-macro">Modelos Deepseek</block>
  <block id="96734ae1eb62df22f906e39314369633" category="list-text"><block ref="96734ae1eb62df22f906e39314369633" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dbc68fe7976455ff2b6f2e5143dfd308" category="inline-link-macro">Modelos de base admitidos en Amazon Bedrock</block>
  <block id="b198f4cca9409499187762bec5420672" category="paragraph">GenAI admite los modelos de cada proveedor compatible con Amazon Bedrock: <block ref="9f10081366e85554159ed4dc640b95c7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="74d516ef8dfa098bb4cd92313c403475" category="doc">Soporte autocompleto de CloudShell</block>
  <block id="df96b6f4ceabb5c4dbc915475fd821fe" category="paragraph">Al utilizar CloudShell de fábrica de carga de trabajo de BlueXP , puede comenzar a escribir un comando y presionar la tecla TAB para ver las opciones disponibles. Si existen múltiples posibilidades, la CLI mostrará una lista de sugerencias. Esta función mejora la productividad al minimizar los errores y acelerar la ejecución de comandos.</block>
  <block id="795a0e870c9420e8289ae895de63c851" category="paragraph">Esta versión del centro de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware presenta la siguiente mejora en la experiencia del asesor de migración de Amazon EC2:</block>
  <block id="81e3939f348a9727ff017a61306371bd" category="paragraph">* Información sobre la infraestructura de datos de NetApp como fuente de datos *: La fábrica de cargas de trabajo ahora se conecta directamente con la información sobre la infraestructura de datos de NetApp para recopilar información sobre la implementación de VMware cuando utiliza el recopilador de datos del asesor de migración EC2.</block>
  <block id="4a8ef01af1fafc8c714496654fc2facc" category="section-title">2025-05-04</block>
  <block id="938691193541892254da342a65418ef3" category="doc">Detección de PostgreSQL y Oracle</block>
  <block id="a35833d039b2504ef8c787b30e723967" category="paragraph">Ahora puede descubrir las instancias que ejecutan bases de datos de servidor PostgreSQL e implementaciones de bases de datos Oracle en su cuenta de AWS desde la consola de Workload Factory. Las instancias descubiertas aparecerán en el inventario de bases de datos.</block>
  <block id="fd1fe4efcf471a552598d4396db84a26" category="section-title">Terminología de "Optimización" actualizada</block>
  <block id="a832a618559e9b6325bfe90eb3e86587" category="paragraph">Anteriormente denominada "Optimización", la fábrica de carga de trabajo ahora utiliza "problemas bien diseñados" y "estado bien diseñado" para describir el análisis de las configuraciones de la base de datos y "corrección" para describir la remediación de oportunidades de mejorar las configuraciones de la base de datos para cumplir con las recomendaciones de mejores prácticas.</block>
  <block id="c551233916d554410ddca9f767142b1a" category="inline-link-macro">Análisis de configuración para entornos de bases de datos en Workload Factory</block>
  <block id="2cfa2ba77f1346dd5f1a96ad6f3af2b2" category="paragraph"><block ref="2cfa2ba77f1346dd5f1a96ad6f3af2b2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f0b8560f05681c5a0a0de7a2cb0d761e" category="section-title">Incorporación mejorada para instancias de host</block>
  <block id="2acb806aac138a6758718c6f833095ab" category="paragraph">En lugar de usar los términos "no detectado", "no administrado" o "administrado" para la administración de instancias de host, Workload Factory ahora usa "registrar" para la incorporación de instancias de host. El nuevo proceso de registro incluye la autenticación y preparación de las instancias de host para que pueda crear, supervisar, analizar y corregir recursos en las configuraciones de su base de datos desde la consola de Workload Factory. El paso de preparación del proceso de registro indica si sus instancias de host están listas para la administración.</block>
  <block id="4f91bce4a20615964f35d2fd97ddb2e1" category="inline-link-macro">Gestión de instancias</block>
  <block id="68d9261728b0a851ce7bc78b7cfd2a69" category="paragraph"><block ref="68d9261728b0a851ce7bc78b7cfd2a69" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ea3d4df6f8aff21b2dfe549c5ecf9775" category="doc">Rastreador disponible para operaciones de monitoreo y seguimiento</block>
  <block id="8daed4c7913162875cceb19ef5e0bf4c" category="paragraph">La función de monitoreo de Tracker ya está disponible en GenAI. Puede usar Tracker para monitorear y dar seguimiento al progreso y estado de operaciones pendientes, en curso y completadas, revisar los detalles de las tareas y subtareas de la operación, diagnosticar problemas o fallos, editar parámetros de operaciones fallidas y reintentar operaciones fallidas.</block>
  <block id="27e9b8493c313885af8902ac1ae67e24" category="inline-link-macro">Supervise las operaciones de carga de trabajo con Tracker en la fábrica de carga de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="6cfb11211ef97bba3b2359a766b22994" category="paragraph"><block ref="6cfb11211ef97bba3b2359a766b22994" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a3a574ae48c14d14b1a16908815471f6" category="section-title">Elija un modelo de reranking para una base de conocimientos</block>
  <block id="9e0cf47f3974a0b121f9381245ed8931" category="paragraph">Ahora puede aumentar la relevancia de los resultados de consultas rerankeadas seleccionando un modelo de reranking específico para usar con una base de conocimiento. GenAI es compatible con los modelos Cohere Rerank y Amazon Rerank.</block>
  <block id="8443221e1b90a24e56685750c704746a" category="section-title">2025-06-03</block>
  <block id="7583f12b4559f6687c67d8588da1e2f7" category="doc">Mejora del crecimiento automático del volumen</block>
  <block id="b57fe4f5ee65a0e01f61993297811ebf" category="paragraph">Ahora puede configurar el tamaño de crecimiento automático de sus volúmenes para que el tamaño del volumen pueda crecer más allá del tamaño previsto para las necesidades comerciales y los requisitos de la aplicación.</block>
  <block id="9f1effd9ace68ca00fe9e9e3c024b362" category="inline-link-macro">Habilitar el crecimiento automático del volumen</block>
  <block id="0177289fb77b50bdfc34ab44aa432a21" category="paragraph"><block ref="0177289fb77b50bdfc34ab44aa432a21" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="159687e1c95e32f1dcb6c9c1624ba327" category="section-title">Actualización de análisis bien diseñada</block>
  <block id="8500b95246538dfef049532751c1e9f5" category="paragraph">Workload Factory ahora analiza sus sistemas de archivos de FSx for ONTAP para comprobar si se están utilizando las eficiencias de almacenamiento, como la compactación, compresión y deduplicación de datos. Las eficiencias de almacenamiento miden la eficacia con la que los sistemas de archivos utilizan el espacio disponible.</block>
  <block id="26e5625f54c5c47a57293d23260101c7" category="inline-link-macro">Visualizar el estado bien diseñado de las eficiencias de almacenamiento</block>
  <block id="80378f8a6a0c86610258fa79cd78497b" category="paragraph"><block ref="80378f8a6a0c86610258fa79cd78497b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e4b0d36f0e7c4f3745520d8f27ed510b" category="section-title">Mejoras en el panel de almacenamiento</block>
  <block id="47586d678be72b51ea7ac193f83c19b2" category="paragraph">A partir de hoy, al abrir la carga de trabajo de almacenamiento desde la consola de la fábrica de cargas de trabajo, verá el *Panel de control*. Este panel, con un nuevo diseño, ofrece una visión integral de sus sistemas FSx for ONTAP, que incluye la cantidad de sistemas de archivos, la capacidad total de SSD, la descripción general del estado de la arquitectura optimizada, la descripción general de la protección de datos y el estado de la relación de replicación.</block>
  <block id="74d3ed8321cbdac2928290eee4795cef" category="section-title">Mejoras en la pestaña Volúmenes</block>
  <block id="0d25e8e0a888c31329b48ed4a33f98f6" category="paragraph">La carga de trabajo de almacenamiento implementó mejoras en la pestaña Volúmenes dentro de un sistema de archivos de FSx for ONTAP en la consola de la fábrica de cargas de trabajo. Las mejoras incluyen:</block>
  <block id="90a8a55f34e9e967f8619ecc5b0ba92a" category="list-text">*Nuevas tarjetas*: Capacidad SSD, grupo de capacidad y protección autónoma contra ransomware (ARP)</block>
  <block id="f80c9595c105a10d312aac80217ebb84" category="list-text">*Nuevas columnas*: Distribución de capacidad, Capacidad SSD utilizada, Grupo de capacidad utilizada y Eficiencia de SSD</block>
  <block id="92eacda944854c6bfa8676c60aaa4c96" category="section-title">Actualización de la eficiencia del almacenamiento para la creación de volúmenes</block>
  <block id="af1e7fa29b343a7d9bd55952a334e8c9" category="paragraph">Al crear un nuevo volumen, las eficiencias de almacenamiento, incluida la compactación, compresión y deduplicación de datos, se habilitan de forma predeterminada.</block>
  <block id="55321b0c9d5d13d71a60766806796f90" category="inline-link-macro">Crear un nuevo volumen en la fábrica de carga de trabajo</block>
  <block id="9257e0b60b0f1cd3867c62713d3370aa" category="paragraph"><block ref="9257e0b60b0f1cd3867c62713d3370aa" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="93f953f50f24ae6dbf0400fde1bcc67d" category="doc">Compatibilidad con NetApp Connector para Amazon Q Business</block>
  <block id="f6f6ab51c21f03ba653ceea7301964e4" category="paragraph">Esta versión de GenAI presenta compatibilidad con NetApp Connector para Amazon Q Business, lo que le permite crear conectores para Amazon Q Business. Aproveche rápida y fácilmente el asistente de IA de Amazon Q Business con menos configuración inicial que la creación de una base de conocimientos de GenAI para Amazon Bedrock.</block>
  <block id="3381eec0e48920855b86597d56709196" category="inline-link-macro">Cree un conector de NetApp para Amazon Q Business</block>
  <block id="8320a18edf6c2a7804ecd7a111b33314" category="paragraph"><block ref="8320a18edf6c2a7804ecd7a111b33314" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4ead5e435cb4f2c7cf627b1d1e84c333" category="paragraph">La interfaz de usuario y la documentación de la fábrica de carga de trabajo ahora usan "solo lectura" para referirse a los permisos de lectura y "lectura/escritura" para referirse a los permisos de automatización.</block>
  <block id="2423cc9c7b9124d70e9fba7ab98b53df" category="doc">Nuevo análisis bien diseñado y soporte para solucionar problemas</block>
  <block id="b03b65ae167fa7999b9020739117ae19" category="paragraph">La gestión automática de la capacidad de los sistemas de archivos FSx para ONTAP ahora se incluye como un análisis de configuración en el panel de estado bien diseñado.</block>
  <block id="5a5b21f778da0dbaf4794873b0deb067" category="paragraph">Además, Workload Factory ahora permite solucionar los siguientes problemas de configuración:</block>
  <block id="9d0e9f5c0aa1e38cfaa8e64e155bc5a8" category="list-text">Umbral de capacidad de SSD</block>
  <block id="396928510e06818ef017921022cce2af" category="list-text">Organización en niveles de los datos</block>
  <block id="aff279b636a9024db3b44375d88e80eb" category="list-text">Snapshots locales programadas</block>
  <block id="667bda9d5b08fe1666f3fe061ce424aa" category="list-text">FSx para copias de seguridad de ONTAP</block>
  <block id="887673b402c7bbc141e56321e277605f" category="list-text">Replicación de datos remota</block>
  <block id="af20abc7154e9ee224c54b48b6ec7d63" category="list-text">Eficiencias del almacenamiento</block>
  <block id="f2be69b635c39988351f6636a52c66bd" category="list-text">Gestión de la capacidad automática</block>
  <block id="6745decee5065276cebd3695be1fb7bd" category="inline-link-macro">Solucionar problemas de configuración</block>
  <block id="347dbce3139b58110904a187913fc7e1" category="paragraph"><block ref="347dbce3139b58110904a187913fc7e1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b818e29403f1ec2f62ad7db43da773e1" category="section-title">2025-06-08</block>
  <block id="4cd460e2c71c2ffba346f4471ea0fa00" category="doc">Versión inicial de carga de trabajo de constructores</block>
  <block id="01885fa7b72aa9d947d8efa49fb4b8cd" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para creadores simplifica el uso y el acceso a las versiones de software, lo que elimina la necesidad de herramientas o scripts personalizados. Le permite utilizar versiones de software como clones instantáneos integrados con Perforce Helix Core como espacio de trabajo práctico para sus procesos de desarrollo, ahorrando tiempo y recursos.</block>
  <block id="5f9f7bdd8b86c6cc583afabbd903007c" category="paragraph">La versión inicial incluye la capacidad de administrar proyectos y espacios de trabajo, y automatizar acciones con CodeBox. También puede integrar Builders con Perforce Helix Core, para que pueda administrar diferentes versiones de cada proyecto y cambiar entre ellas rápidamente.</block>
  <block id="80d5de3a419a69be5ba960bb0fef9a1d" category="section-title">2024-12-01</block>
  <block id="fc031ba945e09cb6053f39527ae4937f" category="doc">Soporte para clones</block>
  <block id="e0fa1f53117aa72ea1061c2daaead5bc" category="paragraph">Ahora puede clonar un proyecto en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP para Builders. Al clonar un proyecto, Builders crea uno nuevo a partir de una instantánea, con la misma configuración que el original. La clonación es útil para crear rápidamente proyectos similares o para realizar pruebas. Puede montar el nuevo clon del proyecto siguiendo las instrucciones de Builders.</block>
  <block id="d88d0821a38808f607bab21c2cc4cf9e" category="inline-link">Administrar versiones de la fábrica de carga de trabajo de BlueXP para proyectos de Builders</block>
  <block id="bbdb933c88b694592079931541c31eb3" category="paragraph"><block ref="bbdb933c88b694592079931541c31eb3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="918963c77ef42064702ac721d5a06ebb" category="section-title">2025-06-16</block>
  <block id="959d33fa69dccfa15152c69ba90f9d41" category="doc">Cargas de trabajo de los constructores</block>
  <block id="944ee388209d33a3bf1b309c6acdf693" category="doc">Compatibilidad con fuentes de datos alojadas en sistemas de archivos NFS/SMB genéricos</block>
  <block id="9a7d241f00b55d0e00761313cced5dd8" category="paragraph">Ahora puede agregar una fuente de datos desde un recurso compartido SMB o NFS genérico. Esto le permite incluir archivos almacenados en volúmenes alojados por sistemas de archivos distintos de Amazon FSx para NetApp ONTAP.</block>
  <block id="5cba57d460e5683815517b44a7811760" category="inline-link">Agregar fuentes de datos a una base de conocimientos</block>
  <block id="b37629096d44c6fda917848365c84ebe" category="paragraph"><block ref="b37629096d44c6fda917848365c84ebe" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6320af7d92cd5d357460c5cbc5f642a9" category="inline-link">Agregar fuentes de datos a un conector</block>
  <block id="5cd676bef1867c904c092c33ad4a8f2d" category="paragraph"><block ref="5cd676bef1867c904c092c33ad4a8f2d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1832a7f4d2abf297aa0cee87f4c043e3" category="doc">Presentamos el soporte del asesor de migración para Amazon Elastic VMWare Service</block>
  <block id="0a2319b536912bd5824ac0880375783c" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP para VMware ahora es compatible con Amazon Elastic VMware Service. Puede migrar rápidamente sus cargas de trabajo locales de VMware a Amazon Elastic VMware Service con el asesor de migración, optimizando así los costos y brindando un mayor control sobre su entorno VMware sin necesidad de refactorizar ni reestructurar sus aplicaciones.</block>
  <block id="e64998710319712d47612cc187a1dc35" category="inline-link">Cree un plan de implementación para Amazon EVS utilizando el asesor de migración</block>
  <block id="e38866fbf1fd8067b38b878041582246" category="paragraph"><block ref="e38866fbf1fd8067b38b878041582246" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="32d7d361955b5f8cb1cd26f6803b7d7d" category="section-title">2025-06-29</block>
  <block id="64c17706e0528a5c44c7beee628cc101" category="doc">Compatibilidad con el servicio de notificación de fábrica de carga de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="c0ae6f0ec7cb1322a1c6b72f77e783f2" category="paragraph">El servicio de notificaciones de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP permite que esta envíe notificaciones al servicio de alertas de BlueXP o a un tema de Amazon SNS. Las notificaciones enviadas a las alertas de BlueXP aparecen en el panel de alertas de BlueXP. Cuando la fábrica de cargas de trabajo publica notificaciones en un tema de Amazon SNS, los suscriptores del tema (como usuarios u otras aplicaciones) reciben las notificaciones en los endpoints configurados para el tema (como correos electrónicos o mensajes SMS).</block>
  <block id="76490568879e4523bb6bd6d8263472a9" category="inline-link">Configurar las notificaciones de fábrica de la carga de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="paragraph"><block ref="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="inline-link-rx"></block></block>
</blocks>