<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Cambios recientes</block>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para ONTAP de NetApp</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabajo GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuración y administración</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Cargas de trabajo de</block>
  <block id="d738890a4c9a0f96c08ae0ba66a626a1" category="inline-link">Cree un plan de implementación para Amazon EC2 con el asesor de migración</block>
  <block id="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="paragraph"><block ref="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7d6d6d8a97f883d860bff04c0be1019c" category="inline-link-macro">Explora el ahorro con FSx para ONTAP para tus cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="5d743e351f2bc0b96d19c12d46be8be2" category="inline-link-macro">Optimice sus cargas de trabajo de SQL Server</block>
  <block id="72d1af9ffdd277a1cf7789b588da9b4d" category="paragraph"><block ref="72d1af9ffdd277a1cf7789b588da9b4d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d2705530e45ff55c7a7db4a1196a8b0d" category="summary">Obtenga información sobre los cambios más recientes en las cargas de trabajo que forman parte de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="482a03f8810c074753dd4da1f075dc70" category="doc">Cambios recientes en el centro de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="ccbb3c80d40b938a56e8803235ec679c" category="sidebar">En estas notas de la versión, se describen las mejoras recientes de los servicios de cloud que forman parte de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="15d6d0dbf56d72db14e4484abfd8982d" category="sidebar">Notas de la versión de fábrica de las cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="80d5de3a419a69be5ba960bb0fef9a1d" category="section-title">1 de diciembre de 2024</block>
  <block id="1d194f6c398ca78aaffd8c430203e1ec" category="doc">Mejoras en el asesor de migración de Amazon EC2</block>
  <block id="1e5e06dbbf4cb0bb655126bc90757161" category="paragraph">Esta versión del centro de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware incluye varias mejoras en la experiencia del asesor de migración:</block>
  <block id="80384840ba856b44e35be4918f28a26b" category="list-text">*Recopilación de datos*: La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware admite la capacidad de recopilar datos durante un período de tiempo específico cuando se utiliza el asesor de migración.</block>
  <block id="2e47bf0e10f6acdee08b3889dc872c4c" category="list-text">* Selección de VM*: La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware ahora admite la selección de VM que desea incluir en su implementación de migración.</block>
  <block id="3f4f1b85f4effee9c5e9ae9034f0e684" category="list-text">*Experiencia rápida frente a avanzada*: Cuando utiliza el asesor de migración, ahora puede elegir una experiencia de migración rápida, utilizando RVtools, o la experiencia avanzada, que utiliza el recopilador de datos del asesor de migración.</block>
  <block id="428b0b39be2352757edeb5f9f12a7bdd" category="inline-link">Fábrica de cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="paragraph"><block ref="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="442b133d7d895a50d67d2f8514b6fc0a" category="doc">Mejoras de los recursos compartidos CIFS para volúmenes</block>
  <block id="c67048e1717263df3fc8ffc894f40785" category="paragraph">Se encuentran disponibles las siguientes mejoras para gestionar el recurso compartido CIFS para volúmenes en un sistema de archivos Amazon FSx para ONTAP en fábrica de cargas de trabajo de BlueXP :</block>
  <block id="28ee2134fc1275e4f2052b7bd91a9f8d" category="list-text">Compatibilidad con varios recursos compartidos de CIFS de un volumen</block>
  <block id="aa8a0747da321d7501a2f34bb5326b65" category="list-text">La opción de actualizar usuarios y grupos en cualquier momento</block>
  <block id="a85d37847efda31b7b7b0ee3ee3cd2ab" category="list-text">La opción de actualizar permisos para usuarios y grupos en cualquier momento</block>
  <block id="0c05c06c8c5abf5cf4956491502d212a" category="list-text">Eliminación de los recursos compartidos CIFS</block>
  <block id="1122186beaf8563a5f76bdc23dfd22a5" category="inline-link-macro">Gestione los recursos compartidos de CIFS</block>
  <block id="f59eead66ce9829f954d28d72a4e99b1" category="paragraph"><block ref="f59eead66ce9829f954d28d72a4e99b1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="065531f581a60b79025f539bd1ff1cff" category="section-title">5 de enero de 2025</block>
  <block id="f418f614e126c9d215de85f00b5b7a7e" category="doc">Mejoras del panel de control de bases de datos</block>
  <block id="c18a3eee23770f4e57bfa9ffe245c428" category="paragraph">Un nuevo diseño del panel incluye los siguientes gráficos y mejoras:</block>
  <block id="47ecffc6ee3a1f9bca5a81d55169b8b6" category="list-text">El gráfico de distribución de host muestra el número de hosts de Microsoft SQL Server y hosts PostgreSQL</block>
  <block id="ec506ecd03b96cac2e19d3abac7aa16e" category="list-text">Los detalles de distribución de instancias incluyen el número total de instancias detectadas y el número de instancias administradas de Microsoft SQL Server y PostgreSQL</block>
  <block id="9bb5ee528a11ed94b071f88a078be55e" category="list-text">Los detalles de distribución de bases de datos incluyen el número total de bases de datos y el número de bases de datos PostgreSQL y Microsoft SQL Server gestionadas</block>
  <block id="01fe24ee345a62672acb8a16826117d0" category="list-text">Puntuación y estados de optimización para instancias gestionadas y en línea</block>
  <block id="341934677d47967f5c6e737476247396" category="list-text">Detalles de optimización para categorías de almacenamiento, computación y aplicaciones</block>
  <block id="fb2f60a13243e168f321a9de2af52d51" category="list-text">Detalles de optimización de las configuraciones de instancias de Microsoft SQL Server, como dimensionamiento de almacenamiento, distribución de almacenamiento, almacenamiento de ONTAP, computación y aplicaciones</block>
  <block id="18168aa68b74c030711fe95b2b74afac" category="list-text">Ahorro potencial para las cargas de trabajo de base de datos que se ejecutan en los entornos de almacenamiento de Amazon Elastic Block Store y FSx para servidor de archivos de Windows en comparación con el almacenamiento de Amazon FSx para NetApp ONTAP</block>
  <block id="1886db6545ee593b7bf9014a318fd354" category="section-title">Nuevo estado 'Finalizado con incidencias' en la supervisión de trabajos</block>
  <block id="ddd4a54acb0820f07017dcad26528779" category="paragraph">La función de supervisión de trabajos para bases de datos proporciona ahora el nuevo estado 'Terminado con problemas' para que pueda conocer qué subtrabajos tuvieron problemas y cuáles son los problemas.</block>
  <block id="c72aad21ecf48b0a4f27430d70c166da" category="inline-link-macro">Supervise sus bases de datos</block>
  <block id="5c89f4f6af1a71c2ed6cfac605e94c16" category="paragraph"><block ref="5c89f4f6af1a71c2ed6cfac605e94c16" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fd3039d7fbe9d24b3141aca3c62383a2" category="section-title">Evaluación y optimización para licencias sobreaprovisionadas de Microsoft SQL Server</block>
  <block id="f90a806c02db45741274868bc065ab90" category="paragraph">La calculadora de ahorro evalúa ahora si la edición Enterprise es necesaria para la puesta en marcha de Microsoft SQL Server. Si una licencia está sobreaprovisionada, la calculadora recomienda la degradación. Podrá degradar automáticamente la licencia en las bases de datos mediante la optimización de la aplicación.</block>
  <block id="c5e3fb9d31cd8a0b458ca9e3c4a690f6" category="section-title">6 de enero de 2025</block>
  <block id="a117d99fd0597e840921767ec50fe791" category="doc">Nombre de snapshot personalizado</block>
  <block id="34df51ccce053f8aef051fe069f6004a" category="paragraph">Ahora es posible proporcionar un nombre de snapshot para una snapshot ad-hoc.</block>
  <block id="af467f026dd1b56c8564e770bf39737f" category="inline-link-macro">Proteger una base de conocimientos con instantáneas</block>
  <block id="2cbaa1be80e354895c4d9e497cad82ad" category="paragraph"><block ref="2cbaa1be80e354895c4d9e497cad82ad" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="63713d130d6ced83e06b8a2f84ca4236" category="section-title">Nombre de instancia de motor AI personalizado</block>
  <block id="5a22f1756638135653917db715aeec43" category="paragraph">Ahora puede asignar un nombre personalizado a la instancia del motor de AI durante la implementación.</block>
  <block id="e379b913896cf9bdd4e2d6717212215a" category="inline-link-macro">Ponga en marcha la infraestructura de GenAI</block>
  <block id="c3e29d6f9db8b5f89b548e4659ce60ad" category="paragraph"><block ref="c3e29d6f9db8b5f89b548e4659ce60ad" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cc78f676d3193b6273b428bb17c26dd7" category="section-title">Reconstruir la infraestructura de GenAI dañada o faltante</block>
  <block id="1691fa3a19bfaa3082dd2f6e01934960" category="paragraph">Si su instancia de motor de IA se daña o se elimina de alguna manera, puede dejar que la fábrica de cargas de trabajo la reconstruya por usted. La fábrica de cargas de trabajo vuelve a conectar automáticamente sus bases de conocimientos a la infraestructura una vez finalizada la reconstrucción, de modo que estén listas para su uso.</block>
  <block id="231cf4c70d866b616c21baddaeed0696" category="inline-link-macro">Resolución de problemas</block>
  <block id="b23e4d787bd591292c1d5f10247e0e53" category="paragraph"><block ref="b23e4d787bd591292c1d5f10247e0e53" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cde718e2f0bf0ef80eb31becc18c4787" category="list-text">*Guardar o descargar un plan de migración*: Ahora puede guardar o descargar un plan de migración y cargar el plan de migración para completar el asesor de migración. Cuando guarda un plan de migración, el plan se guarda con su cuenta de fábrica de carga de trabajo.</block>
  <block id="42ec77b942403dfbfa1bb7908218848c" category="list-text">* Selección mejorada de VM*: La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware ahora admite el filtrado y la búsqueda en la lista de VM que desea incluir en su implementación de migración.</block>
  <block id="f2398fe4ddb880ba6c52b376ef9b960c" category="list-text"><block ref="f2398fe4ddb880ba6c52b376ef9b960c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ca475a2b63c70fedcf8f6650024d480b" category="doc">Permisos de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="5291909ce92037a20a37f7a0c86dd921" category="paragraph">Ahora puede ver los permisos que utiliza la fábrica de carga de trabajo de BlueXP  para ejecutar diversas operaciones, comenzando desde la detección de sus entornos de almacenamiento hasta la implementación de recursos de AWS, como sistemas de archivos en almacenamiento o bases de conocimientos para cargas de trabajo de GenAI. Es posible ver políticas y permisos de IAM para almacenamiento, bases de datos, VMware y cargas de trabajo de GenAI.</block>
  <block id="f157db6a1ae10e7a29a28440d21f5cb8" category="paragraph"><block ref="f157db6a1ae10e7a29a28440d21f5cb8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="43c56433351f336a8ecd0e9efa7ddca4" category="section-title">22 de enero de 2025</block>
  <block id="efc2466e55cc45101064c2ade9e1ac96" category="doc">Los entornos de bases de datos on-premises analizan los costes y planifican las migraciones</block>
  <block id="b070dbce75db746d44b4965253ae3c9f" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos ahora detecta, analiza y ayuda a planificar la migración de bases de datos on-premises a Amazon FSx para NetApp ONTAP. Puedes utilizar la calculadora de ahorro para estimar el coste que supone ejecutar tu entorno de bases de datos on-premises en la nube y revisar las recomendaciones para migrar tu entorno de bases de datos on-premises a la nube.</block>
  <block id="ae5954c9b41b0bfb09043a4117743d2d" category="inline-link-macro">Explora el ahorro que puedes conseguir en entornos de bases de datos on-premises</block>
  <block id="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="paragraph"><block ref="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6003a521aa2fb4eca1577921d2f2d6ec" category="section-title">Nuevas evaluaciones de optimización para bases de datos</block>
  <block id="a66d8cac65b4a62026dda75c54de5093" category="paragraph">Las siguientes evaluaciones ahora están disponibles en el fábrica de cargas de trabajo BlueXP  para bases de datos. Estas evaluaciones se centran en detectar y proteger contra posibles vulnerabilidades de seguridad, y en detectar y aliviar los cuellos de botella en el rendimiento.</block>
  <block id="41e5288ef108e483da5a07bf4a8c654d" category="list-text">*Configuración de la escala lateral de recepción (RSS)*: Comprueba si la configuración RSS está habilitada y si el número de colas está establecido en el valor recomendado. La evaluación también proporciona recomendaciones para optimizar la configuración RSS.</block>
  <block id="20c22843405fd91269ed56974f603ebf" category="list-text">*Configuración del servidor de grado máximo de paralelismo (MAXDOP)*: La evaluación comprueba si MAXDOP está configurado correctamente y proporciona recomendaciones para optimizar el rendimiento.</block>
  <block id="288748eac82542205cccb2a59e324600" category="list-text">*Parches de Microsoft SQL Server*: La evaluación comprueba si los parches más recientes están instalados en las instancias de SQL Server y proporciona recomendaciones para instalar los parches más recientes.</block>
  <block id="d1e68728a28b7936858b1484445ef50f" category="inline-link-macro">Optimice las configuraciones</block>
  <block id="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="paragraph"><block ref="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b19ee84dca9cb059a9aa42ed54c05752" category="section-title">3 de febrero de 2025</block>
  <block id="77fd00559b8279b555e48d21e5e67c34" category="doc">Filtrado de tipo de archivo para orígenes de datos</block>
  <block id="47cf5538cc85b7acf0e24098fc5bbffd" category="paragraph">GenAI ahora admite la selección de tipos de archivo específicos para incluir en el análisis de origen de datos al agregar un origen de datos.</block>
  <block id="9bd079cbc91b32393983ae28a378c00c" category="inline-link-macro">Agregue orígenes de datos a la base de conocimientos</block>
  <block id="e57c1e86c82776cdcb9c50b4e82943f8" category="paragraph"><block ref="e57c1e86c82776cdcb9c50b4e82943f8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f191d5f0a123d62966b3617a9d8c752c" category="section-title">Filtrado de fecha de modificación de archivo para orígenes de datos</block>
  <block id="b1be3e2e5ab05373dbf3927507ea84d2" category="paragraph">GenAI ahora admite el filtrado de archivos para incluirlos en el análisis de origen de datos por fecha de modificación al agregar un origen de datos. Puede elegir un rango de fechas de modificación para los archivos incluidos.</block>
  <block id="7a7ba68ff13813a8c9d7413b67a91e34" category="section-title">Soporte para archivos de imagen y soporte mejorado para archivos PDF</block>
  <block id="02edd7a4065e5f73535b550150fc46f2" category="paragraph">GenAI ahora admite el escaneo de archivos de imagen e imágenes dentro de archivos PDF (también conocido como soporte de archivos multimodal). Si elige archivos de imagen, el texto de las imágenes se escanea en el origen de datos y se utiliza como datos. Esta función incluye imágenes en documentos PDF; si incluye tipos de archivos PDF, las imágenes de cada PDF se escanean en busca de texto y ese texto se incluye en la información de la fuente de datos.</block>
  <block id="b9a5ff8382cbb9f5609b8bff25344245" category="section-title">Soporte híbrido de búsqueda y reselección</block>
  <block id="429b63d212adaceb6de8dae934d76ea4" category="paragraph">GenAI ahora mejora la relevancia de los resultados de búsqueda mediante el uso de la búsqueda híbrida y la re-clasificación de los resultados. La búsqueda híbrida combina búsquedas de palabras clave con búsquedas vectoriales y semánticas. Los resultados de búsqueda de palabras clave estándar se aumentan con coincidencias cercanas y matices lingüísticos, lo que mejora la relevancia. GenAI vuelve a clasificar los resultados de búsqueda y solo devuelve los resultados con la mayor relevancia.</block>
  <block id="77c129bd3271a24d7bdf27f4904c52f4" category="inline-link-macro">Obtén más información sobre el centro de cargas de trabajo de BlueXP  para GenAI</block>
  <block id="397adcec169a6ce17f0abfc941258c0f" category="paragraph"><block ref="397adcec169a6ce17f0abfc941258c0f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1d8ce1cfc87620dad9c49f1de100a4fb" category="section-title">2 de febrero de 2025</block>
  <block id="e2cc7d8ef2a865dce7c7e225dd72d92c" category="doc">CloudShell disponible en la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="7f1ab9d2ad99562dfd8cff4cb4c70b29" category="paragraph">CloudShell está disponible desde cualquier lugar de la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP . CloudShell le permite usar las credenciales de AWS y ONTAP que ha proporcionado en su cuenta de BlueXP  y ejecutar comandos de la CLI de AWS o comandos de la CLI de ONTAP en un entorno similar al shell.</block>
  <block id="4ab00ae468588a563b956d814954695d" category="inline-link-macro">Usar CloudShell</block>
  <block id="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="paragraph"><block ref="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f3a98886e89c22ab1a8df16ff87d5b3c" category="section-title">Actualización de permisos para bases de datos</block>
  <block id="0d8e78270e3796caacf42c07616b7e32" category="paragraph">El siguiente permiso ahora está disponible en el modo _READ_ para bases de datos<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block>: .</block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Log de cambios de referencia de permisos</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ed2a329d6f9bf2181ff23014cff23ba5" category="doc">CloudShell en la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="5eaddd0f57f7eaddd8610d939876ec8d" category="paragraph">CloudShell es una funcionalidad CLI integrada disponible en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para el almacenamiento. Puede usar CloudShell para crear, compartir y ejecutar comandos de la CLI de ONTAP o AWS desde varias sesiones en un entorno similar a shell desde la consola de fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="09a780ee2763ed81ce7dcd3480b57fe4" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre CloudShell en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="9be163b55bb1cb61b0ccee4ea40ae6ee" category="section-title">Descarga de datos de inventario</block>
  <block id="e61fb273c97526db97c128ce9bfc04a9" category="paragraph">Ahora puede descargar los datos de inventario de FSx para ONTAP en un archivo de Microsoft Excel o CSV desde el almacenamiento en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="1d242bf1e7b71fd8602570478aa1bdc8" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del almacén de cargas de trabajo BlueXP  que muestra el nuevo botón de descarga para descargar los datos del inventario del sistema de archivos FSx for ONTAP.</block>
  <block id="b8040f0b8b5eff64bb15c9fc0fbc96d6" category="paragraph"><block ref="b8040f0b8b5eff64bb15c9fc0fbc96d6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="eae91301e6256990d5311778eafea0e5" category="section-title">Opciones de menú adicionales del sistema de archivos FSX for ONTAP</block>
  <block id="0ad83f6b2d6e8bf103be3683c0c87ef9" category="paragraph">Hemos simplificado el siguiente trabajo con un sistema de archivos FSx para ONTAP desde la pestaña FSx para ONTAP en Almacenamiento.</block>
  <block id="8272f5b23e79d0ee33bd5151dcddc454" category="list-text">Cree una máquina virtual de almacenamiento</block>
  <block id="dc88dce8ec264777b2f90ec0af744f43" category="list-text">Cree un volumen</block>
  <block id="8221d5fcbb1b8ef8a3fa535553679b44" category="list-text">Replicar datos del volumen</block>
  <block id="bb8210b8fea9fd35bf14070e9b9f7cf9" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la pestaña FSx para ONTAP en Almacenamiento que muestra las nuevas opciones de menú para crear máquinas virtuales de almacenamiento, crear volúmenes y replicar datos de volumen.</block>
  <block id="2a10a5b76871c42edb3807a0dec574ae" category="paragraph"><block ref="2a10a5b76871c42edb3807a0dec574ae" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2f72c2c06d295d3f5420254934ac77b1" category="section-title">Soporte de Terraform para crear volúmenes</block>
  <block id="7f28d622584eb6b05ee5ce1609e2de38" category="paragraph">Ahora puede utilizar Terraform desde el CodeBox para crear volúmenes.</block>
  <block id="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="paragraph"><block ref="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="eb139dd9cb815e502d04047858e7c930" category="section-title">Bloqueo de archivos con la función de archivos inmutables</block>
  <block id="849a110e76510a6394e4b27714d0bc20" category="paragraph">Ahora puede bloquear archivos utilizando la función de archivos inmutables al crear un volumen para un sistema de archivos FSx for ONTAP. El bloqueo de archivos le ayuda a usted y a otras personas a evitar la eliminación accidental o intencional de archivos durante un período determinado.</block>
  <block id="ea3d4df6f8aff21b2dfe549c5ecf9775" category="section-title">Rastreador disponible para operaciones de monitoreo y seguimiento</block>
  <block id="c016252819aa3f6ede2b315b76b5c5b2" category="paragraph">Tracker, una nueva función de supervisión está disponible en Storage. Puede utilizar Tracker para supervisar y realizar un seguimiento del progreso y el estado de las credenciales, el almacenamiento y las operaciones de enlace, revisar detalles de tareas de operación y subtareas, diagnosticar cualquier problema o fallo, editar parámetros para operaciones fallidas y volver a intentar operaciones fallidas.</block>
  <block id="7512718e82771ab0f98e51652a2e97c6" category="inline-link-macro">Aprenda a monitorear y rastrear operaciones con Tracker</block>
  <block id="30babb51ab17a107228fe65a4e65418b" category="paragraph"><block ref="30babb51ab17a107228fe65a4e65418b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c1c23b72df9b53434f3c5ef6963cd2c1" category="section-title">Compatibilidad con la segunda generación de Amazon FSx para sistemas de archivos NetApp ONTAP</block>
  <block id="327da4942931ea47a06f556d15726878" category="paragraph">Ahora puede utilizar Amazon FSx para sistemas de archivos de segunda generación de NetApp ONTAP en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP . Los sistemas de archivos Single-AZ de segunda generación de FSx para ONTAP cuentan con hasta 12 pares de alta disponibilidad que pueden ofrecer hasta 72 Gbps de capacidad de rendimiento y 2.400.000 000 IOPS SSD. Los sistemas de archivos Multi-AZ de segunda generación de FSx para ONTAP cuentan con una pareja de alta disponibilidad y proporcionan 6 Gbps de capacidad de rendimiento y 200.000 000 IOPS en SSD.</block>
  <block id="a22d0116b85624117006e75d98d659db" category="inline-link-macro">Añada pares de alta disponibilidad</block>
  <block id="8a34eb45ca4cf03ce0d5e71fbfafb73a" category="list-text"><block ref="8a34eb45ca4cf03ce0d5e71fbfafb73a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="eeb5242f698ac9fda34591a326f4c0a3" category="inline-link-macro">Cuotas y límites de Amazon FSx para NetApp ONTAP</block>
  <block id="94f917accd36ed25f8a73175e8d4cdfb" category="list-text"><block ref="94f917accd36ed25f8a73175e8d4cdfb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9a7d43c72f0d1a35c2a2cdfb58c6cc0d" category="doc">Compatibilidad con los modelos de base de Amazon Nova</block>
  <block id="ba0908c46e81d6dfcc41f1af42be123c" category="paragraph">GenAI ahora es compatible con los modelos básicos de Amazon Nova. Amazon Nova Micro, Amazon Nova Lite y Amazon Nova Pro son compatibles.</block>
  <block id="43b842fd441ce1ce92d22fb0ca25a507" category="inline-link-macro">Requisitos de GenAI</block>
  <block id="5ddfb412189af7bcce0a056c9fcef326" category="paragraph"><block ref="5ddfb412189af7bcce0a056c9fcef326" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4a922c367b35639ecb9d911b81fdb458" category="doc">Mejoras automáticas de la gestión de la capacidad</block>
  <block id="5868fd5ebf39f0f3dce9bd4ba23dcb6f" category="paragraph">Cuando se habilita la gestión automática de la capacidad, la fábrica de cargas de trabajo BlueXP  ahora comprueba si un sistema de archivos alcanzó su umbral de capacidad cada 30 minutos en lugar de cada 2 horas.</block>
  <block id="410d677b6db33c7f47c30b3d219c4846" category="paragraph">La configuración de IOPS aprovisionado ya no se ve afectada cuando se alcanza el umbral de capacidad.</block>
  <block id="c21bf517f636f8492b01232a674a8d2e" category="section-title">Snapshots inmutables</block>
  <block id="525386f4531b9b4bbd2b84ae92c59c07" category="paragraph">Ahora puede bloquear las instantáneas, haciéndolas inmutables, durante un período de retención específico. El bloqueo evita el acceso no autorizado y la eliminación maliciosa de instantáneas. Es posible habilitar copias de Snapshot inmutables durante la creación de políticas Snapshot, al crear copias de Snapshot manuales y después de su creación.</block>
  <block id="b811c826e0c0b54d5803fe35cb209c82" category="section-title">Actualización de archivos inmutables</block>
  <block id="a321ab5f7c12f7cdaa9d6077d68dc055" category="paragraph">Ahora puede realizar los siguientes cambios en la configuración de sus archivos inmutables: Política de retención, período de retención, período de compromiso automático y modo de adición de volúmenes.</block>
  <block id="a864feef5272f034d55e1119c5495be8" category="inline-link-macro">Gestionar archivos inmutables</block>
  <block id="2915f18b56c3e4e3c1ef137551d9a65d" category="section-title">Mejoras de replicación de datos</block>
  <block id="114e60d7d0f811f597761cf833328a96" category="list-text">Replicación entre cuentas: La replicación entre dos cuentas de AWS se admite en la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP , así como en la administración de replicación.</block>
  <block id="0348e63af5ee6958b15125648a1ecae7" category="list-text">Pausar y reanudar la replicación: Puede pausar (desactivar) las actualizaciones de replicación programadas del volumen de origen al volumen de destino y luego reanudar la programación de replicación cuando esté preparado. Durante la pausa, los volúmenes de origen y destino se vuelven independientes y el volumen de destino pasa de solo lectura a lectura y escritura.</block>
  <block id="38485996f06c5e13eed5605901b52530" category="inline-link-macro">Pausa y reanuda una relación de replicación</block>
  <block id="fc81b1e4233a48b719520033e56b4194" category="paragraph"><block ref="fc81b1e4233a48b719520033e56b4194" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fd8693cf8f6802fd1c7d50d5742a4c71" category="section-title">Eventos de CloudShell en Tracker</block>
  <block id="e7a6197673267c30b5dc86e0d5f6c536" category="paragraph">Ahora puede realizar un seguimiento de los eventos de CloudShell en Tracker.</block>
  <block id="ab4a8520fe8e2e09df8b9471a8d923bf" category="section-title">2025-03-02</block>
  <block id="f57c49a06b4a8a20d9a723cd677b9655" category="inline-link-macro">Crear un servidor PostgreSQL</block>
  <block id="d3420539383bb38c88221d86000226d1" category="paragraph"><block ref="d3420539383bb38c88221d86000226d1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1414de2121340ce91492c56f7800fcc7" category="section-title">Soporte Terraform para la creación de servidores PostgreSQL</block>
  <block id="9156ac6cc60e32ed114af1a49af0ffed" category="paragraph">Ahora puede usar Terraform desde el CodeBox para implementar PostgreSQL.</block>
  <block id="7a5745faeabd31c33609adf25373d8a1" category="inline-link-macro">Cree un servidor de base de datos PostgreSQL</block>
  <block id="2532cd63354e6e99119077d45134b5ef" category="inline-link-macro">Utilice Terraform de CodeBox</block>
  <block id="6a7893eb24462b3da7dd0a66586c5738" category="section-title">Evaluación de resiliencia para programación de snapshots local</block>
  <block id="677bceea5ebbea10cf85a91ebf42050e" category="paragraph">Existe una nueva evaluación de resiliencia disponible para las cargas de trabajo de bases de datos. Evaluamos si los volúmenes de sus instancias de Microsoft SQL Server tienen políticas de snapshot programadas válidas. Las copias Snapshot son copias de un momento específico de sus datos y ayudan a mantener la resiliencia de los entornos de base de datos en caso de pérdida de datos.</block>
  <block id="90814442b7f0694d712f43efffe9c178" category="section-title">Corrección de MAXDOP para cargas de trabajo de bases de datos</block>
  <block id="3231190e9014bf678d835272ec7c9234" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos ahora admite la corrección del máximo grado de configuración del servidor de paralelismo (MAXDOP). Cuando la configuración de MAXDOP no es óptima, puede permitir que la fábrica de carga de trabajo de BlueXP  optimice la configuración.</block>
  <block id="4a21bedf189bb26f9f4aeb26c0dc26a2" category="section-title">Correo electrónico: Informe de análisis de ahorros</block>
  <block id="5b89ef008454fd9a61723d3572865363" category="paragraph">Al analizar el ahorro de tus entornos de almacenamiento de Amazon Elastic Block Store y FSx para servidor de archivos de Windows en comparación con FSx para ONTAP, ahora puedes enviar el informe de recomendaciones por correo electrónico a ti mismo, a los miembros del equipo y a los clientes.</block>
  <block id="22f6de27f80cdc30dc0dd58f113f7c70" category="section-title">2025-03-03</block>
  <block id="ca5a05186a2f243eb84efcf08152a8f2" category="doc">Mejoras de chatbot incrustadas</block>
  <block id="362c473fe2757bda1e0d68b3c2cdfbc8" category="paragraph">Ahora puede copiar preguntas y respuestas directamente al portapapeles, ajustar el tamaño de la ventana de chat y cambiar su título. Además, las respuestas de chat ahora pueden incluir tablas, que también son copiables.</block>
  <block id="d9965afe654edc6d99fd1a5080f10f27" category="inline-link-macro">Pruebe una base de conocimientos de GenAI</block>
  <block id="b7def3234606fc50e35ddaf4c351fbe6" category="paragraph"><block ref="b7def3234606fc50e35ddaf4c351fbe6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4842fdf5dae1e7a3fb7ea049a091be73" category="section-title">Compatibilidad con citas de respuesta de chat</block>
  <block id="c010ca64710d07e36327c27318c0303f" category="paragraph">Las respuestas de chat ahora incluyen citas que enumeran los archivos y fragmentos de datos que se utilizaron para generar la respuesta.</block>
  <block id="312fbafda6b72e176a3eb6272e48d799" category="section-title">Compatibilidad con tipos de archivo mejorada</block>
  <block id="cb1c6d98111a4dc0f10d1914aabf97ff" category="paragraph">Esta versión de GenAI proporciona soporte de archivos mejorado:</block>
  <block id="20fae993429f53ad24302c4bea3332d1" category="list-text">Los modelos de chat ofrecen soporte CSV mejorado. Esto permite respuestas más útiles al consultar datos de archivos CSV.</block>
  <block id="820ddf0d1fd0a9cf5aaea49d2b400838" category="list-text">GenAI ahora puede ingerir archivos Apache Parquet de fuentes de datos.</block>
  <block id="ce2ed264c43f0733c7c1ccbd1b06fdab" category="list-text">GenAI ahora admite la ingesta de archivos DOCX de Microsoft Word que incluyen imágenes.</block>
  <block id="939bf2b00dbe77d4a65f4d265a755136" category="inline-link-macro">Formatos de archivo de origen de datos compatibles</block>
  <block id="9e64c0f3360c80d2707e71b213c5fc58" category="paragraph"><block ref="9e64c0f3360c80d2707e71b213c5fc58" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cec87a8931004e5402a3f18575682723" category="paragraph">Esta versión de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware incluye varias mejoras en la experiencia del asesor de migración de Amazon EC2:</block>
  <block id="13ba1ae4c82947e19de7e94ee0eaab45" category="list-text">*Tipo de instancia estimado*: El asesor de migración ahora puede examinar los requisitos de su entorno y proporcionar un tipo de instancia estimado de Amazon EC2 para cada VM. Puede optar por incluir el tipo de instancia estimado para cada máquina virtual durante el paso de alcance del asesor de migración.</block>
  <block id="3006f7737352e976899743eaf6e2b28e" category="list-text">*Posibilidad de recomendar volúmenes de Amazon EBS*: El asesor de migración ahora puede recomendar migrar volúmenes de datos a Amazon Elastic Block Store (EBS) en lugar de Amazon FSx para NetApp ONTAP debido a las necesidades específicas de capacidad o rendimiento de una determinada región.</block>
  <block id="b4a4e72af96c527b186a3d8f12952f22" category="list-text">*Asignación automática del sistema de archivos mejorada*: La asignación del sistema de archivos de Amazon FSx para NetApp ONTAP se ha mejorado para optimizar mejor el costo y minimizar el rendimiento.</block>
  <block id="4666cc74583e6d5c1f202a52bee57a9b" category="list-text"><block ref="4666cc74583e6d5c1f202a52bee57a9b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7115d78353263dbb2dbe063624f9f601" category="list-text"><block ref="7115d78353263dbb2dbe063624f9f601" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="95712b1074d83e6727c42aa16be5af5a" category="paragraph"><block ref="95712b1074d83e6727c42aa16be5af5a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="815e02f013485997d1d56438f0bf1505" category="paragraph"><block ref="815e02f013485997d1d56438f0bf1505" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="292e876f4d1d5af73b815913bd3d9b26" category="doc">Configuración de alta disponibilidad de PostgreSQL</block>
  <block id="047e8f86b83bb2e8d4c34b1dc560257b" category="paragraph">Ahora puede poner en marcha una configuración de alta disponibilidad (HA) para el servidor PostgreSQL.</block>
  <block id="42bc8432872c22cf4fdbb156ae58a17e" category="doc">CloudShell informa de errores generados por IA para los comandos de la CLI de ONTAP</block>
  <block id="3450754e7ec63bd0a961376c9928752a" category="paragraph">Al usar CloudShell, cada vez que emita un comando de la CLI de ONTAP y se produce un error, puede obtener respuestas de error generadas por IA que incluyen una descripción del fallo, la causa del fallo y una resolución detallada.</block>
  <block id="4ef50e373522b91f7df59d5cba69a8b7" category="section-title">iam:SimulatePermissionPolicy actualización de permisos</block>
  <block id="906699741ebd9905a07af900abcfd438" category="paragraph">Ahora puede administrar<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> el permiso desde la consola de fábrica de cargas de trabajo cuando agrega credenciales de cuenta de AWS adicionales o agrega una nueva capacidad de carga de trabajo, como la carga de trabajo de GenAI.</block>
  <block id="186057b8c375bff9b600d22bf8686fc5" category="section-title">2025-03-30</block>
</blocks>