<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Cambios recientes</block>
  <block id="efa42d5c66cb9948f402ee559611e12d" category="doc">Soporte de terraform</block>
  <block id="2532cd63354e6e99119077d45134b5ef" category="inline-link-macro">Utilice Terraform de CodeBox</block>
  <block id="11cb17d1b990bbf37a24337d5692efa1" category="list-text"><block ref="11cb17d1b990bbf37a24337d5692efa1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0cd06f0acd63988f29fda6d11297591b" category="doc">Lanzamiento inicial de Workload Factory</block>
  <block id="40e01e3ae3c6f388cb88b96223a5b962" category="paragraph">BlueXP Workload Factory para AWS es una potente plataforma de gestión de ciclo de vida diseñada para ayudarte a optimizar tus cargas de trabajo con los sistemas de archivos de Amazon FSx para NetApp ONTAP. Entre las cargas de trabajo que se pueden optimizar con Workload Factory y FSx para ONTAP se incluyen bases de datos, migraciones de VMware a VMware Cloud on AWS, bots de chat de IA, etc.</block>
  <block id="1571710cf3c95e6290fc41ea04917d42" category="paragraph">La compatibilidad con Terraform está disponible para la puesta en marcha del sistema de archivos de Amazon FSx para NetApp ONTAP y la creación de máquinas virtuales de almacenamiento. La guía de configuración y administración ahora tiene instrucciones sobre cómo usar Terraform desde el CodeBox.</block>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para ONTAP de NetApp</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabajo GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuración y administración</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Cargas de trabajo de</block>
  <block id="a41d6b8d358bc9ae448d19a2d13faa53" category="section-title">4 de agosto de 2024</block>
  <block id="021ac29d3012fd7caab5a70c75ae987f" category="section-title">7 de julio de 2024</block>
  <block id="f565eb47bc8c215541fe00205d9b37d3" category="doc">Explora el ahorro a través de la personalización</block>
  <block id="bfbd25ddeba7cedc974f1a5a1d0a295c" category="paragraph">Ahora puede personalizar los ajustes de configuración para Microsoft SQL Server en Amazon EC2 con el almacenamiento FSx para Windows File Server y Elastic Block Store en la calculadora de ahorro. En función de sus requisitos de almacenamiento, puede darse cuenta de que el almacenamiento de FSx para ONTAP es el más rentable para las cargas de trabajo de sus bases de datos.</block>
  <block id="f94c119bb7d164adbb1a390a249741e0" category="section-title">Navega a la calculadora de ahorros desde la página de inicio</block>
  <block id="8fd935558171bd50056871ef9ee7bd05" category="inline-link-macro">Consola de Workload Factory</block>
  <block id="370242ff4edf6eea7ad9f29f501888cd" category="paragraph">Ahora puede ir a la calculadora de ahorro desde la <block ref="ed002915dbbbf90a20b3d8fdf4cc2390" category="inline-link-macro-rx"></block> página de inicio. Seleccione en Elastic Block Store y FSx para Windows File Server para comenzar.</block>
  <block id="5a41a3272b612d6600223d90afc4ffba" category="section-title">1 de septiembre de 2024</block>
  <block id="f0881d896f399a09e86122a09c00b74d" category="doc">Compatibilidad con modo lectura para la gestión del almacenamiento</block>
  <block id="06fdd4e2a129920e1eda56425068ba01" category="inline-link-macro">Más información sobre el modo de lectura</block>
  <block id="fc30083e7a76ed4c8eb6167ea377c198" category="section-title">Realice backups antes de la eliminación de volúmenes</block>
  <block id="8b97ffb47ece0280994594aa00a04a55" category="paragraph">Ahora puede realizar un backup de un volumen antes de eliminarlo. La copia de seguridad permanecerá en el sistema de archivos hasta que se elimine.</block>
  <block id="8e9a64bda9d21f945b6489df2e7946e1" category="inline-link-macro">Eliminar un volumen</block>
  <block id="2fd1745cefcdce50d6467d96e693f6b7" category="doc">Suscripción a RSS</block>
  <block id="0fa776fabe30e41d70bd8d9c9e64c974" category="paragraph">La suscripción RSS está disponible en el <block ref="372504cb6bb48559009ff8f8cdb9a245" category="inline-link-macro-rx"></block>. El uso de una fuente RSS es una forma fácil de consumir y estar al tanto de los cambios en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="447fb3de7bec10468f55367375163603" category="inline-image-macro">Captura de pantalla del menú desplegable Ayuda de la consola de Workload Factory. Un nuevo botón para suscribirse a RSS aparece como una opción en el menú desplegable.</block>
  <block id="c508966f04ada556baaaa0b94e781209" category="paragraph"><block ref="c508966f04ada556baaaa0b94e781209" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="80f4b5aa553e3a44455088c83954a088" category="section-title">Soporte para una política de permisos única por carga de trabajo</block>
  <block id="c876ca70d1ae73b09cdc0004b328448e" category="paragraph">Al agregar credenciales de AWS en Workload Factory, ahora puede seleccionar una única política de permisos, ya sea en modo de lectura o automatización, para cada carga de trabajo y administración de almacenamiento.</block>
  <block id="41b3a089d4fbacfb53e9a5634cfc6647" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la sección de configuración de permisos en la página Credenciales, donde puede seleccionar políticas de permisos de lectura o automatización para la gestión del almacenamiento, cargas de trabajo de IA, cargas de trabajo de bases de datos y cargas de trabajo de VMware.</block>
  <block id="fa5f572610383fbc01cbba40c0f535e2" category="paragraph"><block ref="fa5f572610383fbc01cbba40c0f535e2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="287ae8bc216279a75c04344894e04b7f" category="inline-link-macro">Agregar credenciales de AWS a Workload Factory</block>
  <block id="1db25aada4bff8233b24c1d7b39230cd" category="paragraph"><block ref="1db25aada4bff8233b24c1d7b39230cd" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a268e8a21767df1e979dcf4c47b6f464" category="doc">Migrar a Amazon EC2</block>
  <block id="8fa53177b9fd9cdb460f43ba4be39618" category="doc">Estrategias de fragmentación adicionales</block>
  <block id="a0a464c97ca1835adf3bddc803b001cd" category="paragraph">Las cargas de trabajo de IA generativas ahora admiten la fragmentación de varias frases y la fragmentación basada en superposiciones para los orígenes de datos.</block>
  <block id="4cb92325ae7034576f6dff7fe48e3254" category="section-title">Volumen dedicado para cada base de conocimientos</block>
  <block id="a023a8333417a130bf6fb2c729aaa7f1" category="paragraph">Las cargas de trabajo de IA generativas ahora crean un volumen de Amazon FSx para NetApp ONTAP dedicado para cada nueva base de conocimientos, lo que permite establecer políticas Snapshot individuales para cada base de conocimientos y mejorar la protección contra errores y envenenamientos de datos.</block>
  <block id="2792e29ba30bdded6461ac9b9f0816a4" category="doc">Mejoras en el asesor de migración de VMware</block>
  <block id="d738890a4c9a0f96c08ae0ba66a626a1" category="inline-link">Cree un plan de implementación para Amazon EC2 con el asesor de migración</block>
  <block id="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="paragraph"><block ref="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9f220db04e7195ea3730c9dd5537897c" category="section-title">19 de septiembre de 2024</block>
  <block id="b6e7a46e866a97d8ad38a3ce2e41e926" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la página inicial de la consola Workload Factory. La imagen muestra el mosaico de bases de datos con un nuevo botón Explorar ahorro. Haga clic en el botón para abrir un menú desplegable. El menú desplegable tiene dos opciones: Microsoft SQL Server en EBS y Microsoft SQL Server en FSx para Windows File Server.</block>
  <block id="a7396d19dde0193e37cada3b5524bb0b" category="paragraph"><block ref="a7396d19dde0193e37cada3b5524bb0b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cf88fa43b4b0e1b1bfb66e894b188442" category="doc">Explore los ahorros de los servidores Microsoft SQL detectados en FSx para Windows File Server</block>
  <block id="0df73578de7c34ef150c1f37953113f5" category="paragraph">Ahora puedes explorar los ahorros de los servidores Microsoft SQL detectados en Amazon EC2 con el almacenamiento FSx para Windows File Server en la calculadora de ahorro. En función de tus requisitos de SQL Server y almacenamiento, puedes descubrir que el almacenamiento de FSx para ONTAP es el más rentable para tus cargas de trabajo de base de datos.</block>
  <block id="94bc5d9f2e30e5678caa5a3b2feb4216" category="section-title">29 de septiembre de 2024</block>
  <block id="cd1df627bd8e5b96916530ffbf4664f6" category="doc">Actualizaciones de creación de enlaces</block>
  <block id="3721bd571f4111dad2c363436de34c51" category="list-text">Soporte para la creación manual de enlaces: Esta función permite la creación independiente en AWS CloudFormation con registro manual del ARN de enlace. Es útil cuando un equipo de seguridad o DevOps ayuda en el proceso de creación de enlaces.</block>
  <block id="8997880c88dd70fe80799ee97bb7ac0c" category="inline-link-macro">Cree un vínculo</block>
  <block id="7d6d6d8a97f883d860bff04c0be1019c" category="inline-link-macro">Explora el ahorro con FSx para ONTAP para tus cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="293758d509326f8da42abf75db2d37e6" category="paragraph"><block ref="293758d509326f8da42abf75db2d37e6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1ae13d57da1c55ee537cb9dc63916d03" category="paragraph">Ahora puede proteger los datos de las cargas de trabajo de IA generativas con una copia puntual de una base de conocimientos. Esto le permite proteger los datos contra la pérdida accidental o cambios de pruebas en la configuración de la base de conocimientos. Puede restaurar la versión anterior del volumen de la base de conocimientos en cualquier momento.</block>
  <block id="4dfbf3ac57687ef65479f0135589593f" category="inline-link">Tomar una copia Snapshot de un volumen de base de conocimientos</block>
  <block id="f8016d0e0375ce671e71803692cf105c" category="paragraph"><block ref="f8016d0e0375ce671e71803692cf105c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3d1e45266a0a6784e668353081a13cd0" category="inline-link">Restaure una copia Snapshot de un volumen de base de conocimientos</block>
  <block id="340b5c4d996cad6cf6d27d13faf94e89" category="paragraph"><block ref="340b5c4d996cad6cf6d27d13faf94e89" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="073751c61467c5e36c6cc197d92a75c4" category="section-title">Pausar secuencias programadas</block>
  <block id="6c31cb11ffc4d11a5aed0e968bb5f8c9" category="paragraph">Ahora puede pausar las exploraciones de orígenes de datos programadas. De forma predeterminada, las cargas de trabajo de IA generativas analizan cada origen de datos diariamente para incorporar datos nuevos en cada base de conocimientos. Si no desea que se ingieran los cambios más recientes (durante la prueba o al restaurar una instantánea, por ejemplo), puede pausar las exploraciones programadas y reanudarlas en cualquier momento.</block>
  <block id="67f0dcee920749eead316e2518099abb" category="inline-link">Gestionar bases de conocimientos</block>
  <block id="f951fa0f2608d186cd1f0bd8889ac232" category="paragraph"><block ref="f951fa0f2608d186cd1f0bd8889ac232" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9813be0bded00d4a8f5457f2e27277fa" category="section-title">Volúmenes de protección de datos ahora compatibles con las bases de conocimientos</block>
  <block id="f20c02f54f20ee06aed661b133ba0fc3" category="paragraph">Cuando se selecciona un volumen de base de conocimientos, ahora se puede elegir un volumen de protección de datos que forme parte de una relación de replicación de NetApp SnapMirror. Esto permite almacenar bases de conocimientos en volúmenes que ya están protegidos por la replicación de SnapMirror.</block>
  <block id="7d7b61e2696184ef2f1a673b4b505c10" category="inline-link">Identifique las fuentes de datos que desea integrar en su base de conocimientos</block>
  <block id="8afd34c2a29e7b6286f3ed0bf9e20c22" category="paragraph"><block ref="8afd34c2a29e7b6286f3ed0bf9e20c22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4936442e55cb8f837f9616ca6aaf1e92" category="doc">Compatibilidad con Snapshot y restauración para volúmenes de base de conocimientos</block>
  <block id="31139fb3d548620b7d82f880e4660606" category="doc">Vistas de pestañas en el inventario de almacenamiento</block>
  <block id="d4aa654cea4681dd5ca03650594006c6" category="paragraph">El inventario de almacenamiento se ha actualizado a una vista de dos pestañas:</block>
  <block id="71083868a2ec5abfee9a2647a74612c0" category="list-text">Ficha FSX for ONTAP: Muestra los sistemas de archivos FSx para ONTAP que tienes actualmente.</block>
  <block id="1113c9108b3e58789456954d1c2ea9c2" category="list-text">Pestaña de ahorro: Muestra los sistemas de almacenamiento de bloques elásticos, FSx para Windows File Server y Elastic File Systems. A partir de ahí, puedes explorar el ahorro de estos sistemas en comparación con FSx para ONTAP.</block>
  <block id="ca385f8a90dc256c71e43f23f9b870f2" category="section-title">3 de noviembre de 2024</block>
  <block id="0928468cb2283b21e6802a78c6a64e3a" category="doc">Optimice de forma continua sus cargas de trabajo de Microsoft SQL Server con bases de datos</block>
  <block id="e73fa899152fb6836032fef4e1c95da4" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  presenta directrices y barreras continuas para garantizar una optimización continua y el cumplimiento de las prácticas recomendadas para el componente de almacenamiento de tus cargas de trabajo de Microsoft SQL Server en Amazon FSx para NetApp ONTAP. Esta función analiza continuamente su estado de Microsoft SQL Server sin conexión, lo que le proporciona un informe completo de información, oportunidades y recomendaciones para ayudarle a lograr el máximo rendimiento, rentabilidad y cumplimiento.</block>
  <block id="5d743e351f2bc0b96d19c12d46be8be2" category="inline-link-macro">Optimice sus cargas de trabajo de SQL Server</block>
  <block id="72d1af9ffdd277a1cf7789b588da9b4d" category="paragraph"><block ref="72d1af9ffdd277a1cf7789b588da9b4d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="822802a1673e79cb7dbd54947e4dc32c" category="paragraph">Ahora puede utilizar Terraform desde CodeBox para implementar Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="83f5267b900a40e93e73e9ace47d4412" category="inline-link-macro">Cree un servidor de base de datos</block>
  <block id="d83b54de9b50110195e4bf3c1f3c6a67" category="list-text"><block ref="d83b54de9b50110195e4bf3c1f3c6a67" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3197d9ffc65dc1fe1469440d8891e79d" category="doc">Ayuda de la relación de reducción de datos del asesor de migración de VMware</block>
  <block id="10ced15d9df199f8cb002561b8728770" category="paragraph">Esta versión de Workload Factory para VMware cuenta con un asistente de reducción de la tasa de datos. El asistente de la relación de reducción de datos te ayuda a decidir qué relación es la mejor para tu inventario de VMware y el estado de almacenamiento cuando se prepara para la incorporación de cloud AWS.</block>
  <block id="17e908b1a02b6ec45f4e125877322d0f" category="doc">Enmascarar la información de identificación personal con barreras de datos</block>
  <block id="0f21cd7bd10e747bca7894a609acc04b" category="paragraph">La carga de trabajo de IA generativa presenta la función de barreras de datos impulsada por la clasificación de BlueXP . La función de barandas de datos identifica y enmascara la información personal identificable (PII), lo que le ayuda a mantener el cumplimiento y reforzar la seguridad de los datos confidenciales de su organización.</block>
  <block id="0da805b7cc0727848a84e995ab36cd76" category="inline-link-macro">Crear una base de conocimientos</block>
  <block id="8137174f639d391921dfeb8ca6d792d1" category="paragraph"><block ref="8137174f639d391921dfeb8ca6d792d1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a686d5fa6b6925450f1b7fa2b4245d28" category="inline-link-macro">Más información sobre la clasificación de BlueXP</block>
  <block id="384713a8a1d5a2dd365da2851c50ad93" category="paragraph"><block ref="384713a8a1d5a2dd365da2851c50ad93" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c9b4182f157d4d581536f53df8cd512d" category="paragraph">El centro de cargas de trabajo para VMware admite ahora la migración a Amazon EC2 mediante el asesor de migración de VMware.</block>
  <block id="21558f6938275b17b39171353ad95a65" category="paragraph">Esta versión del fábrica de cargas de trabajo para VMware incluye mejoras en las funcionalidades y la estabilidad, así como la capacidad de importar y exportar planes de migración cuando se utiliza el asesor de migración de VMware.</block>
  <block id="d2705530e45ff55c7a7db4a1196a8b0d" category="summary">Obtenga información sobre los cambios más recientes en las cargas de trabajo que forman parte de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="482a03f8810c074753dd4da1f075dc70" category="doc">Cambios recientes en el centro de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="ccbb3c80d40b938a56e8803235ec679c" category="sidebar">En estas notas de la versión, se describen las mejoras recientes de los servicios de cloud que forman parte de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="15d6d0dbf56d72db14e4484abfd8982d" category="sidebar">Notas de la versión de fábrica de las cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="4f75f1e69acbf2cd38f0862ac2b212c7" category="paragraph">El modo de lectura está disponible para la gestión del almacenamiento en la fábrica de cargas de trabajo. El modo de lectura mejora la experiencia del modo básico al agregar permisos de solo lectura para que las plantillas de infraestructura como código se rellenen con sus variables específicas. Las plantillas de infraestructura como código se pueden ejecutar directamente desde la cuenta de AWS sin necesidad de proporcionar permisos de modificación a la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="f584ba5824f9f0b7bb3a173d45332dd3" category="paragraph"><block ref="f584ba5824f9f0b7bb3a173d45332dd3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a0fbee91270a9c1ec1d2bc9b56f87ff3" category="paragraph"><block ref="a0fbee91270a9c1ec1d2bc9b56f87ff3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5802490bb2e01aff3b4722eee028a516" category="list-text">CodeBox Viewer: CodeBox ahora está integrado en el proceso de creación de enlaces. Puede ver y copiar la plantilla de CloudFormation desde CodeBox en la fábrica de cargas de trabajo antes de redirigir a AWS para ejecutar la operación.</block>
  <block id="0d2cf987b55cf15b8f1dec5a05398183" category="list-text">Permisos necesarios: Los permisos necesarios para ejecutar la creación de enlaces en AWS CloudFormation ahora están disponibles para ver y copiar desde el asistente de creación de enlaces en la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="3874612023324fe909b90a886072b352" category="paragraph"><block ref="3874612023324fe909b90a886072b352" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
</blocks>