<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Cambios recientes</block>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para ONTAP de NetApp</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabajo GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuración y administración</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Cargas de trabajo de</block>
  <block id="16cb0b733a26e9afa11f388e6d83aec1" category="inline-link-macro">Cree una base de conocimientos de GenAI</block>
  <block id="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="paragraph"><block ref="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="959d33fa69dccfa15152c69ba90f9d41" category="doc">Cargas de trabajo de los constructores</block>
  <block id="e64998710319712d47612cc187a1dc35" category="inline-link">Cree un plan de implementación para Amazon EVS utilizando el asesor de migración</block>
  <block id="4a854a1349dc1900974f3bf6a9552245" category="section-title">Actualizaciones de análisis bien diseñadas</block>
  <block id="bfebf248126ee0c8c192d7442b03e1a1" category="inline-link-macro">Visualice el estado de buena arquitectura de sus sistemas de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="2a708c78876e2ad54c0b8577c3b2bbd5" category="paragraph"><block ref="2a708c78876e2ad54c0b8577c3b2bbd5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d1e5e17e5a4cb355117a41318746c4a4" category="doc">Mejoras en los informes de inventario de almacenamiento</block>
  <block id="b749705b43261f48fe8b1309cb366d90" category="paragraph">Workload Factory ha mejorado los datos informados para sus sistemas de archivos FSx para ONTAP . El informe descargable de la página de inventario de FSx para ONTAP incluye las siguientes columnas nuevas:</block>
  <block id="c61468edc77ab93ea17568f678793bdd" category="list-text">SSD utilizado: muestra el valor de la capacidad SSD utilizada</block>
  <block id="a1a4ea0fabd62225adb4786dd703d1a7" category="list-text">Utilización de SSD: muestra el porcentaje de capacidad de SSD en uso</block>
  <block id="c016cb9916988a0ea698d070fd6b702a" category="list-text">Utilización del rendimiento: muestra la utilización promedio y máxima de los últimos 30 días</block>
  <block id="197af635c10bcbf35ba56184f54cb088" category="list-text">Utilización de E/S: muestra la utilización de E/S promedio y máxima durante los últimos 30 días</block>
  <block id="92bce71ffaebc031ec78d565e6ad7032" category="list-text">Utilización de CPU: muestra la utilización promedio y máxima de CPU durante los últimos 30 días</block>
  <block id="95851c89a4d869fdb94916625564bb6c" category="section-title">Mejoras en la gestión de instantáneas</block>
  <block id="fbb3322fb25c1109310e7be3bcc20fd5" category="paragraph">Workload Factory ha realizado varias mejoras para ver los detalles de las instantáneas de volumen y administrarlas. Estas mejoras le permiten comprender más fácilmente el estado de sus instantáneas y proteger sus datos.</block>
  <block id="3ecb130f0ffe2d8e485cb11c629b90b5" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra el menú de volumen de FSx para ONTAP con acciones básicas y luego muestra los detalles del volumen.</block>
  <block id="d26eb7e0d00b2e5069d790d2b9be49ba" category="paragraph"><block ref="d26eb7e0d00b2e5069d790d2b9be49ba" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cb34ab44253ae9c736786f23dc173879" category="paragraph">Los elementos adicionales aparecen en los detalles del volumen en la pestaña Protección:</block>
  <block id="6d4b26be686dd37e202e23010a22bf04" category="list-text">Nombre de la política de instantáneas</block>
  <block id="a81cec6ec43470b1419a033e0457112d" category="list-text">Reserva de espacio para instantáneas</block>
  <block id="c04d4554f0391d80036dceaa0e930ee2" category="list-text">Capacidad de reserva de espacio instantánea</block>
  <block id="06fd2134099fd30808caa961b2bc9b21" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra los detalles del volumen de FSx para ONTAP con la pestaña de protección abierta.</block>
  <block id="b52491919b24cba6fd1efad7447c7798" category="paragraph"><block ref="b52491919b24cba6fd1efad7447c7798" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e987130d3b26cda391ff2f1e5149f444" category="paragraph">Se puede acceder a la nueva pantalla de administración de instantáneas desde un volumen; proporciona información sobre la política de instantáneas para el volumen e incluye una tabla con todas las instantáneas del volumen. La tabla muestra los siguientes detalles de la instantánea: hora de creación, tamaño, tiempo de vencimiento, protección de instantánea inmutable y etiquetas. Desde la pantalla de administración, puede cambiar la política de instantáneas del volumen, crear una instantánea manualmente y editar, acceder, restaurar y eliminar instantáneas.</block>
  <block id="ad8f55b88a50703984e58a23e36e9026" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra la pantalla de administración de instantáneas.</block>
  <block id="404a59509c6a806310ecbd1d601e0ee6" category="paragraph"><block ref="404a59509c6a806310ecbd1d601e0ee6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="52574bdc9ce79e7e568096fa39264d72" category="section-title">Disminución de la capacidad de almacenamiento SSD disponible</block>
  <block id="298ae1d1e13ebe1f0f22936b7ea9ce33" category="inline-link-macro">Ajustar la capacidad del sistema de archivos</block>
  <block id="6b4be3b501bf6ae8984293c02d4d610b" category="paragraph"><block ref="6b4be3b501bf6ae8984293c02d4d610b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b271a75b2d121a8cb5f59ae458394323" category="section-title">9 de septiembre de 2025</block>
  <block id="edfbca9622799a953a48987a288fe283" category="paragraph">La fábrica de carga de trabajo admite la disminución de la capacidad de la unidad de estado sólido (SSD) de sus sistemas de archivos de segunda generación. Con la capacidad elástica del sistema de archivos, puede ajustar dinámicamente la capacidad de sus sistemas de archivos para que coincidan con las necesidades de sus cargas de trabajo.</block>
  <block id="aeb31c9f8c311597856b129ab948b4e6" category="inline-link">Fábrica de cargas de trabajo de NetApp</block>
  <block id="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="paragraph"><block ref="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="da0e88c69cf2ddf39d5537c04ab2fc69" category="summary">Obtenga información sobre los cambios más recientes en las cargas de trabajo que forman parte de NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="374d5bd32bb9ae08b0f703942e0fe21c" category="doc">Cambios recientes en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="ed09318eed7d979b31cfb4afc3b11097" category="sidebar">Estas notas de la versión describen mejoras recientes en los servicios de nube que forman parte de NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="9ff48e1eaa80562d8bc97f2d59b40e41" category="sidebar">Notas de la versión de NetApp Workload Factory</block>
  <block id="2bbead322f2dd5c4a40fbd66537e304f" category="doc">BlueXP workload factory ahora Fábrica de cargas de trabajo de NetApp</block>
  <block id="9c80606adc6065bc48c6d99fbb8c3f1d" category="paragraph">BlueXP ha sido renombrado y rediseñado para reflejar mejor el papel que desempeña en la gestión de su infraestructura de datos. Como resultado, la BlueXP workload factory pasó a llamarse Fábrica de carga de trabajo de NetApp .</block>
  <block id="7fe837fc0a93acdad81da1d440ee3fd2" category="section-title">5 de octubre de 2025</block>
  <block id="3ddc651759568c7b8f0de7c7f9a41828" category="section-title">Compatibilidad para agregar orígenes de datos NFS/SMB genéricos en conectores de NetApp para Amazon Q Business</block>
  <block id="a0689e9e0b6114698a732a2dc7c3c921" category="paragraph">Con la API de Workload Factory, ahora puede agregar una fuente de datos desde un recurso compartido NFSv3, NFSv4 o SMB genérico a un conector de NetApp para Amazon Q Business. Esto le permite incluir archivos almacenados en volúmenes alojados por sistemas de archivos distintos de Amazon FSx for NetApp ONTAP.</block>
  <block id="3381eec0e48920855b86597d56709196" category="inline-link-macro">Cree un conector de NetApp para Amazon Q Business</block>
  <block id="8320a18edf6c2a7804ecd7a111b33314" category="paragraph"><block ref="8320a18edf6c2a7804ecd7a111b33314" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b6016044adc61a2efcd415d2be8b12bc" category="paragraph"><block ref="b6016044adc61a2efcd415d2be8b12bc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b0462077e62a0ea67b3f53638651e833" category="section-title">Configuración avanzada de chat para bases de conocimiento</block>
  <block id="5335798f91a37df8ffc1be273ef666fa" category="paragraph">Ahora puede configurar ajustes de chat avanzados que se aplican al modelo de chat para la base de conocimiento, como la duración de la respuesta, la temperatura, la configuración de razonamiento y más. Algunas de estas configuraciones, como las configuraciones de actualidad y hora de modificación, las configuraciones de recuperación avanzada y el mensaje del sistema, solo están disponibles mediante la API de Workload Factory.</block>
  <block id="7ff7a0c83b9f68a4add0d263a7292e9c" category="section-title">La selección del tipo de inferencia ahora es compatible con modelos de incrustación, chat y reclasificación.</block>
  <block id="a4c5c24aeea4d68e48565188546da1a5" category="paragraph">Si el modelo de incrustación, chat o reclasificación que eligió tiene configuraciones de inferencia, ahora puede seleccionar un tipo de inferencia. Esto le permite ajustar mejor el rendimiento del chatbot y los requisitos de recursos a sus necesidades.</block>
  <block id="2dd03fc740a72e1c5fc0daf9be122249" category="paragraph">El centro de planificación de cargas de trabajo de VMware le permite ver y administrar su inventario de máquinas virtuales y sus planes de migración desde un solo lugar. Puede cargar y guardar múltiples inventarios de VM de diferentes entornos y comenzar a planificar una migración al servicio AWS EC2 o Amazon Elastic VMware para cualquiera de ellos. También puede crear y guardar planes de migración de AWS EC2 o EVS.</block>
  <block id="420ac911d98022d5289d3f00ff38ea84" category="inline-link">Explorar el centro de planificación de cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="81ee9955f68100a5e460b3f794e65e9b" category="paragraph"><block ref="81ee9955f68100a5e460b3f794e65e9b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6320af7d92cd5d357460c5cbc5f642a9" category="inline-link-macro">Agregar fuentes de datos a un conector</block>
  <block id="ea7d4002457b002b29ca2cb9a498c0bc" category="doc">Nueva notificación para Almacenamiento</block>
  <block id="09ef633d09a9d5e5cf3ab27b167cac1b" category="paragraph">El servicio de notificación de NetApp Workload Factory incluye la notificación de problemas bien diseñados para el almacenamiento.</block>
  <block id="a640a35e23fdb53d8114aafcadb8064c" category="inline-link-macro">Notificaciones para NetApp Workload Factory</block>
  <block id="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="paragraph"><block ref="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8d1adece5e8b196b0a88b0589326fdf6" category="section-title">Integración de Ask Me con MCP</block>
  <block id="979df5bd82476afb53055b0675f703a3" category="paragraph">Ask Me, el asistente de inteligencia artificial de Workload Factory, está integrado con el Protocolo de contexto de modelo (MCP). Al utilizar MCP, Ask Me interactúa de forma segura con entornos externos y consulta herramientas API para brindar respuestas adaptadas a su entorno de almacenamiento específico.</block>
  <block id="a41dd7aa7d921f9f0881a705d3679e6c" category="section-title">6 de octubre de 2025</block>
  <block id="945d9800b1b25a8b224232b57dabb8a6" category="doc">Optimice los ahorros en la calculadora de almacenamiento para Amazon Elastic Block Store (EBS)</block>
  <block id="b051b129322b1fa228bb46d5704f8ad2" category="paragraph">Workload Factory puede analizar el uso del rendimiento de EBS y luego sugerir la mejor y más rentable configuración de FSx para ONTAP para que pueda ahorrar más al cambiar a FSx para ONTAP.</block>
  <block id="75851f48043c7a3877391f5330fb19c1" category="inline-link-macro">Explore los ahorros para los entornos de almacenamiento detectados en la consola de Workload Factory</block>
  <block id="4f3edd63a55b4b51bcfc2a68ac50724c" category="paragraph"><block ref="4f3edd63a55b4b51bcfc2a68ac50724c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="524dbd97409f5770f9a380227ba4daea" category="section-title">Acceso rápido a la pantalla de recursos desde el inventario del sistema de archivos</block>
  <block id="be962e12d3d4430561fa9a1d6c25c200" category="paragraph">Puede navegar rápidamente a una pantalla de recursos del sistema de archivos de FSx para ONTAP seleccionando el nombre del sistema de archivos, ahora un hipervínculo, desde el inventario de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="5c731a647da91c3579ce81b8d9274fca" category="section-title">Descubra las relaciones de caché en la consola de Workload Factory</block>
  <block id="7736e3de8e44f415eeeee23744591c40" category="paragraph">Si tiene relaciones de _caché_ entre el sistema de archivos FSx for ONTAP y otro tipo de almacenamiento ONTAP (sistema local, Cloud Volumes ONTAP y FSx for ONTAP), puede descubrirlas y verlas desde la consola de Workload Factory. Esto le permite comprender mejor los flujos de datos, optimizar la utilización de la memoria caché y mejorar la eficiencia en entornos distribuidos.</block>
  <block id="a9ace78aa94256517b0d3b32c8e62e7e" category="inline-link-macro">Descubra y visualice las relaciones de caché en la consola de Workload Factory</block>
  <block id="0d0589415fc04e290e6c826d0b2f4d56" category="paragraph"><block ref="0d0589415fc04e290e6c826d0b2f4d56" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="159687e1c95e32f1dcb6c9c1624ba327" category="section-title">Actualización de análisis bien diseñada</block>
  <block id="c9e2abe4bb9341b4452bdb977083efb6" category="paragraph">La fábrica de carga de trabajo ahora analiza su FSx para sistemas de archivos ONTAP para la siguiente configuración:</block>
  <block id="0d646d7995307f809d73f1d2f653df3d" category="paragraph">Umbral de utilización de la capacidad de archivo de volumen: verifica si los umbrales de capacidad de archivo están configurados al 80 % o menos. Esto le ayudará a evitar quedarse sin espacio en sus sistemas de archivos.</block>
  <block id="99caf3ded950ba093933b266e2734b14" category="section-title">Mejoras en las acciones para problemas de configuración</block>
  <block id="8c66f900656d8687c4beaead10bd47de" category="paragraph">Desde la pestaña *Análisis bien diseñado* en el panel de control de un sistema de archivos FSx para ONTAP , en lugar de descartar una configuración completa para un sistema de archivos, también puede seleccionar uno o más volúmenes dentro de un sistema de archivos para reparar, descartar o reactivar.</block>
  <block id="3b6856525ae98f397c04f2dd7b07deae" category="section-title">Notificación adicional para almacenamiento</block>
  <block id="b62e88c90eef0f29a13cbdcb4e304ae2" category="paragraph">El servicio de notificación de NetApp Workload Factory incluye la notificación de problemas de configuración bien diseñados semanalmente.</block>
  <block id="06ccf3bb3519e2c352207978ae4f36eb" category="inline-link-macro">Tipos de notificaciones y mensajes en la documentación de configuración y administración de Workload Factory</block>
  <block id="f484540569100bc3d0403ccb87d3a713" category="paragraph"><block ref="f484540569100bc3d0403ccb87d3a713" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="872ee1a2a3a499ce76f0f789c2151656" category="section-title">Los archivos inmutables admiten la eliminación privilegiada</block>
  <block id="0a7266fd80158c418fbcd6837ec4dbe0" category="paragraph">Con esta función, puede configurar el acceso de eliminación privilegiado para archivos inmutables en sus sistemas de archivos FSx para ONTAP . Esto le permite proteger datos críticos contra eliminaciones accidentales o maliciosas y, al mismo tiempo, permitir que los usuarios autorizados anulen el bloqueo y eliminen estos archivos según sea necesario. La habilitación de la eliminación privilegiada está disponible durante la creación del volumen o para volúmenes existentes.</block>
  <block id="74f9db7fefcf8c24332761c003d46a02" category="section-title">Presentamos el centro de planificación de cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="1832a7f4d2abf297aa0cee87f4c043e3" category="section-title">Presentamos el soporte del asesor de migración para Amazon Elastic VMWare Service</block>
  <block id="c1ed477ef5d58aa5d9931821badda717" category="paragraph">BlueXP Workload Factory para VMware ahora le permite utilizar el asesor de migración de Amazon Elastic VMware Service para migrar rápidamente sus cargas de trabajo de VMware locales a Amazon Elastic VMware Service. Después de crear un plan de migración utilizando el asesor de migración, este se guarda automáticamente en la lista de planes de migración en el centro de planificación.</block>
  <block id="c2ec0e17d82dd73344c2ef80a6de22f1" category="paragraph"><block ref="c2ec0e17d82dd73344c2ef80a6de22f1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fe1ae90129b3fc6c05d6d55d62ca79b2" category="section-title">Mejoras para Oracle en la consola de Workload Factory</block>
  <block id="bde440a6f221f754dda1ba04c79f7982" category="section-title">Pantalla de recursos de la base de datos Oracle</block>
  <block id="b9e6ca1860385235df9a27b8a183c14b" category="paragraph">Cada base de datos de Oracle tiene su propia pantalla de recursos dedicada disponible en el inventario de bases de datos. La pantalla de recursos proporciona una descripción general del nombre de la base de datos, el estado (en línea o fuera de línea), la tenencia y el tipo de implementación. También se incluyen gráficos con los siguientes datos durante un período de tres meses: utilización de CPU, latencia, IOPS y rendimiento. La utilización de la capacidad proporciona el tamaño total de la base de datos, el tamaño de los datos escritos, la capacidad de la unidad de estado sólido utilizada y la capacidad de almacenamiento utilizada.</block>
  <block id="61e62ed73221a8d36e3b5ccff5df1c34" category="paragraph">Desde la pantalla de recursos, puede ver información sobre el servidor Oracle (modelo de implementación, sistema operativo, edición, versión y más), ubicación (cuenta de AWS, región, zona de disponibilidad y subred), almacenamiento y procesamiento (detalles del sistema de archivos FSx para ONTAP , tipo de instancia de base de datos y LUN y volúmenes asociados) y conectividad (VPC y protocolo de acceso). También puede comprobar el estado de la arquitectura de las configuraciones de la base de datos y ver las bases de datos conectables (PDB) asociadas con la base de datos.</block>
  <block id="2a862d414b58bb1053d6a8628126f4e0" category="section-title">Compatibilidad con bases de datos conectables de Oracle</block>
  <block id="345333792e16177a530fc4095c146b12" category="paragraph">Las bases de datos conectables de Oracle se pueden ver en el inventario de bases de datos y desde la pantalla de recursos de su base de datos contenedora principal. La siguiente información sobre sus PDB está disponible: nombre de CDB, nombre de host, estado de protección, tamaño de la base de datos, sistema de archivos FSx para ONTAP , credenciales de AWS, cuenta de AWS y región.</block>
  <block id="41d5af71402e1d82f05775556afa695b" category="section-title">Análisis bien diseñado para Oracle</block>
  <block id="87e54cc3f4d743196aa5ce47b68e9f65" category="paragraph">El análisis bien diseñado incluye evaluaciones de problemas de configuración con el diseño de almacenamiento para bases de datos Oracle sobre NFS o sobre iSCSI con o sin Administración automática de almacenamiento (ASM) y problemas de configuración de almacenamiento en el sistema operativo para Oracle sobre LUN iSCSI. Puede utilizar esta información para tomar decisiones informadas sobre las implementaciones de sus bases de datos y garantizar que funcionen de manera eficiente.</block>
  <block id="dd0f28440676e89c09bd52c7f70e866b" category="inline-link-macro">Implementar configuraciones de base de datos bien diseñadas en Workload Factory</block>
  <block id="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="paragraph"><block ref="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d90600b832876e9302411cfab905b9bc" category="section-title">Mejoras en el inventario de bases de datos</block>
  <block id="3772c3dfbcdf91deef3f77333da3ced1" category="paragraph">Desde la pantalla de instancia en el inventario de bases de datos, las opciones para corregir, posponer y descartar un problema de configuración están disponibles para instancias individuales o múltiples de Microsoft SQL Server o para bases de datos individuales o múltiples de Oracle.</block>
  <block id="a0766b901d28d8d972d369d556ae3e10" category="paragraph"><block ref="a0766b901d28d8d972d369d556ae3e10" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ba72fdb3bdfd568a9dee9e12c3566da1" category="paragraph">El servicio de notificación de fábrica de carga de trabajo incluye notificaciones de éxito y error para la gestión automática de la capacidad de almacenamiento.</block>
  <block id="28a2c493e9a663d617e582302e1bcf28" category="inline-link-macro">Notificaciones para la BlueXP workload factory</block>
  <block id="165f0ade723f657a5d7981bfecbfc75a" category="paragraph"><block ref="165f0ade723f657a5d7981bfecbfc75a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fd46c6801c12745a0b45c3f9e025fb2e" category="paragraph">El servicio de notificación de BlueXP workload factory incluye la notificación para la gestión automática de la capacidad de almacenamiento.</block>
  <block id="a4bdb4b5125441fbfaec27ac4bb48be0" category="paragraph"><block ref="a4bdb4b5125441fbfaec27ac4bb48be0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e36df438b5b93dceba2c7403d4b29005" category="doc">Administración de volúmenes de caché</block>
  <block id="97da28c7fc13e427cbb28f833b8e7e6e" category="paragraph">Puede realizar las siguientes operaciones de administración de volúmenes de caché desde la consola de Workload Factory:</block>
  <block id="705987d425caa32725844671dba5db96" category="list-text">Edita el nombre de la caché</block>
  <block id="fb7f41847231da20e771064f5b566df4" category="list-text">Aumentar la capacidad de un volumen de caché</block>
  <block id="64fe5cd33226afdb2a1244ea9e67be19" category="list-text">Edite la ruta de montaje o la política de exportación para un volumen de caché.</block>
  <block id="322c847779d1746b4e7d66ee05dcefcd" category="list-text">Cambie el método o modo de almacenamiento en caché para un volumen de caché.</block>
  <block id="13c47466230be92e5e3aa6588809aeac" category="list-text">Precargar un volumen de caché</block>
  <block id="52fc772a9179443c2c2ba75c94518e8f" category="list-text">Eliminar un volumen de caché</block>
  <block id="7826298c658de05b150f4b10fc144ea2" category="inline-link-macro">Administrar volúmenes de caché</block>
  <block id="7c0216aac73557cb5845492aebaeab8a" category="section-title">Gestión automática de inodos disponible</block>
  <block id="31dcfbe8cd69ef4085402c0f104858cd" category="paragraph">Puede habilitar la administración automática de inodos sin necesidad de habilitar la administración automática de capacidad.</block>
  <block id="71e9d4ada3104308778ade0ba22de28d" category="inline-link-macro">Habilitar la gestión automática de inodos</block>
  <block id="22fcde27b4672d89a21e10e9be49cdee" category="section-title">Configuración de umbral de advertencia para el uso de capacidad e inodos</block>
  <block id="cc72208ba5327054f030d802d324477c" category="inline-link-macro">Servicio de notificaciones de NetApp Workload Factory</block>
  <block id="f1ff66cdf2af497189be6ebd8f6e5fcd" category="paragraph">Se ofrecen avisos de umbral tanto para la capacidad como para el uso de inodos. Puede configurar estos umbrales al habilitar la administración automática de capacidad o inodos. Para usar esta configuración, deberá configurar las notificaciones mediante<block ref="52b0820c6dc6b8d67591785df8b1a634" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="76170a72d0c8b98ef012c3b57dc6dbe8" category="section-title">Reducción del tamaño del volumen disponible</block>
  <block id="26b07c7813c6a780d507b42d999b4792" category="paragraph">Puede reducir el tamaño de los volúmenes NFS y SMB/CIFS en NetApp Workload Factory. Esta función permite una mejor gestión de los recursos de almacenamiento, ya que permite reducir el tamaño de los volúmenes que ya no se necesitan en su capacidad actual.</block>
  <block id="fcbcb93b74f64a75b2b710bb8328b4e0" category="inline-link-macro">Disminuir la capacidad de un volumen</block>
  <block id="f09c98d35d5b89f3f833636d36ca3283" category="section-title">FSx mejorado para el estado de los recursos de ONTAP</block>
  <block id="9d017083ba2041742b1b85bbb1a846c4" category="paragraph">Workload Factory ha mejorado el estado de recurso "mal configurado" para incluir una explicación del problema real del recurso.</block>
  <block id="48707dc4d2e44fe9cf85834f27b932e8" category="paragraph">Workload Factory analiza sus sistemas de archivos FSx para ONTAP para las siguientes configuraciones:</block>
  <block id="04cc0a87491bd184b66866438266882a" category="list-text">Utilización de volumen casi completa: comprueba si algún volumen está utilizando el 80% o más de su capacidad de archivos. Esto le ayuda a identificar volúmenes que pueden necesitar capacidad adicional.</block>
  <block id="39e165c09308fcda245787c3a6d7bf78" category="list-text">Acceso no autorizado a volúmenes: comprueba si se puede acceder a un volumen iSCSI mediante una ruta de montaje NFS o SMB/CIFS y permite eliminar el acceso no autorizado al volumen para evitar riesgos de seguridad.</block>
  <block id="bfd11f24993c810a26cdef233ebbdfb6" category="section-title">Cambios en los permisos de Workload Factory para almacenamiento</block>
  <block id="bdc39f4be3514cc2cad7e4ca6cba0988" category="paragraph">Workload Factory ofrece mayor claridad sobre los permisos que requiere para acciones específicas y un mayor nivel de detalle para seleccionar solo los permisos que necesita. Al agregar credenciales, tendrá tres opciones de permisos para elegir en lugar del modelo de permisos anterior que era de _solo lectura_ y _lectura/escritura_. El nuevo modelo de permisos divide las políticas de permisos de la siguiente manera:</block>
  <block id="f9113d285c58dd831a3240c5b41a6f84" category="list-text">_Visualización, planificación y análisis_: Visualice los sistemas de archivos FSx para ONTAP , conozca el estado del sistema, obtenga un análisis bien diseñado para sus sistemas y explore las posibilidades de ahorro.</block>
  <block id="a45538554e2c413a5e22df853abb4d27" category="list-text">_Operaciones y corrección_: Realice tareas operativas como ajustar la capacidad del sistema de archivos y solucionar problemas en las configuraciones de su sistema de archivos.</block>
  <block id="036d0224d85e6a18c7e85f034ace65c1" category="list-text">_Creación y eliminación de sistemas de archivos_: Crear y eliminar sistemas de archivos FSx para ONTAP y máquinas virtuales de almacenamiento.</block>
  <block id="c1c8be0a907c363e6506c96d16870672" category="paragraph">Al agregar credenciales, puede seleccionar una o más de estas políticas de permisos según el nivel de acceso que desee proporcionar a Workload Factory.</block>
  <block id="b20b01e02162a68002ca1747d1bd3c10" category="inline-link-macro">Referencia de permisos de Workload Factory</block>
  <block id="444b052e3d1349e221d4ceb42e6c1cf7" category="paragraph"><block ref="444b052e3d1349e221d4ceb42e6c1cf7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c4a6983274098ca737ffda27862010ea" category="section-title">FSx para soporte de la bóveda cibernética de ONTAP</block>
  <block id="4a3b498d2b39740971d75ebbab434a8f" category="paragraph">Puede crear una bóveda cibernética utilizando FSx para ONTAP como origen o destino en la arquitectura de la bóveda cibernética. Las bóvedas cibernéticas proporcionan un entorno seguro y aislado para almacenar datos críticos, protegiéndolos del ransomware y otras amenazas cibernéticas.</block>
  <block id="4bc6d1e741e4c817c4985300ec66b77f" category="inline-link-macro">Configure una bóveda cibernética con FSx para ONTAP</block>
  <block id="2afa479317acb4455a0a649aab2944d1" category="section-title">2 de noviembre de 2025</block>
  <block id="58abe9f5fbda29b547f9ab2de50f2332" category="section-title">Optimizar el ahorro en función del uso de Amazon Elastic Block Store (EBS)</block>
  <block id="3cab156afe8725e62725f4973a3c9949" category="doc">Mejoras en el panel de control</block>
  <block id="18657a21385444f338b37f8f0116ffc3" category="paragraph">El nuevo panel de control está optimizado y mejor organizado para ofrecer una visión general más clara de los recursos de la base de datos y las funcionalidades clave de Workload Factory en una sola pantalla; una tarjeta destaca los recursos de la base de datos, otra proporciona información sobre la puntuación y el análisis de la arquitectura, otra muestra el análisis de errores, dos muestran el coste mensual y los posibles ahorros, y una tercera muestra información sobre los entornos de pruebas.</block>
  <block id="52d93a06ea30bbc0d2d568569c6686f5" category="paragraph">El análisis, cuidadosamente diseñado, incluye las siguientes evaluaciones y correcciones para las configuraciones de Oracle:</block>
  <block id="4667bb7539009ed136b942febb5737ba" category="list-text">Sistema operativo de configuración de almacenamiento que utiliza el protocolo NFS: evalúa y corrige problemas de configuración con la configuración NFS para implementaciones de bases de datos Oracle existentes.</block>
  <block id="679f71c6d98f7a5f25e9535eb16a19b5" category="list-text">Sistema operativo de configuración de almacenamiento que utiliza el protocolo iSCSI: evalúa y corrige problemas de configuración con la configuración iSCSI para implementaciones de bases de datos Oracle existentes.</block>
  <block id="7548e2cbb02ea769fa6f01e70f1d34ee" category="list-text">Sistema operativo de configuración de almacenamiento que utiliza Automatic Storage Management (ASM): evalúa los problemas de configuración con la configuración de ASM para las implementaciones de bases de datos Oracle existentes.</block>
  <block id="bff5f6ac72c7a46da345751a22e8e0a1" category="section-title">Cambios en los permisos de Workload Factory para bases de datos</block>
  <block id="c3cf114e732250ac6b24d30e117ab24b" category="paragraph">Workload Factory for Databases actualizó las políticas de permisos para brindar mayor claridad sobre lo que se requiere para acciones específicas y mayor granularidad para seleccionar solo los permisos necesarios. Al agregar credenciales, tendrá tres opciones de permisos para elegir en lugar del modelo de permisos anterior que era de _solo lectura_ y _lectura/escritura_. El nuevo modelo de permisos divide las políticas de permisos de la siguiente manera:</block>
  <block id="d9fff61478503c71474a780705c79af6" category="list-text">Visualización, planificación y análisis: consulte el inventario de recursos de la base de datos, conozca el estado de sus recursos, revise el análisis de la arquitectura de sus configuraciones de base de datos, obtenga análisis de registros de errores y explore los ahorros.</block>
  <block id="9ef8eb2bc51c8c6f6ba459302a542484" category="list-text">Operaciones y corrección: realice tareas operativas para los recursos de su base de datos y solucione problemas de configuración de la base de datos y del sistema de almacenamiento de archivos FSx para ONTAP subyacente.</block>
  <block id="3f285f24375531d34b8b7d73726b69bc" category="list-text">_Creación de hosts de base de datos_: implementar los hosts de base de datos y el sistema de archivos FSx subyacente para el almacenamiento del sistema de archivos ONTAP de acuerdo con las mejores prácticas.</block>
  <block id="034b7227f8903ae8faac7359c9b3d064" category="section-title">Se agregó una pantalla de panel de control bien diseñada.</block>
  <block id="7a524d371f7a263dae481eea0bc3de88" category="paragraph">Se ha añadido una nueva pantalla de panel de control _Bien diseñado_ al menú Bases de datos. Desde esta pantalla, puede obtener una vista agregada del estado de configuración de toda su infraestructura de bases de datos.</block>
  <block id="54543cd5b64fb08ea26d865ed21c8691" category="section-title">Protección de edición para implementaciones de bases de datos en NetApp Backup and Recovery</block>
  <block id="c7c9b75c76356b2b8aa328068cd75a1c" category="paragraph">Desde la consola de Workload Factory, puede seleccionar editar la protección de un recurso protegido y, a continuación, se le redirigirá a Copia de seguridad y recuperación en la NetApp Console , donde podrá modificar la política o la programación de protección.</block>
  <block id="f3a2b46dc542d840ca95ad3799ace39b" category="inline-link-macro">Protección de edición para implementaciones de bases de datos</block>
  <block id="2a601eb3188e615c20b76da1a5734646" category="paragraph"><block ref="2a601eb3188e615c20b76da1a5734646" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cf6dca9fc5d1f30c46f70906ef3152ce" category="section-title">Filtrado de errores por etiquetas disponibles para la función de análisis de errores</block>
  <block id="b79d711ddf4eb26397c99031692c7a26" category="paragraph">Puede filtrar y ver los registros de errores de Microsoft SQL Server por etiquetas orientadas a la infraestructura cuando utilice la función de análisis de errores en Workload Factory. Esta mejora te ayuda a clasificar, solucionar y resolver problemas rápidamente.</block>
  <block id="c9c975f5587642db7fde90312ee94825" category="inline-link-macro">Analiza los registros de errores con filtrado por etiquetas.</block>
  <block id="99d2df171fdf12824fa9334fd19cf105" category="paragraph"><block ref="99d2df171fdf12824fa9334fd19cf105" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8763b09bbcb06ec11c1d0d3331ba74f4" category="paragraph"><block ref="8763b09bbcb06ec11c1d0d3331ba74f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8cc5e5335040870d41183130dad2a0a6" category="paragraph"><block ref="8cc5e5335040870d41183130dad2a0a6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6b49a1e6e88960820791afdda16a063c" category="paragraph"><block ref="6b49a1e6e88960820791afdda16a063c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7999c939951d1cfce0556df15a76a345" category="paragraph"><block ref="7999c939951d1cfce0556df15a76a345" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1aa6907369c233df8f3cc388c26b9890" category="paragraph"><block ref="1aa6907369c233df8f3cc388c26b9890" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a8652a10fdfc1f87b6bf65a1067a7fd9" category="doc">Actualización de permisos</block>
  <block id="27d373ed8bf1b1a511ec6680dde4e448" category="paragraph">En esta versión, hemos realizado actualizaciones significativas en las políticas de permisos para las cargas de trabajo de almacenamiento, bases de datos y VMware para mejorar la seguridad y el control del usuario. Puedes personalizar la configuración de permisos de forma más detallada, añadiendo o eliminando permisos según te convenga.</block>
  <block id="6ab8e8b21fd457b68a33554bd8f64377" category="inline-link-macro">Referencia de permisos para Workload Factory</block>
  <block id="f5baf95dfead3e34e749c6d871873a72" category="paragraph"><block ref="f5baf95dfead3e34e749c6d871873a72" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7723c7d7d2f2eb53098d3c771a7b7854" category="paragraph">El servicio de notificaciones de NetApp Workload Factory incluye la notificación para la gestión automática de inodos para almacenamiento.</block>
  <block id="ef97320a660fe1bab5cd9dea0fdf90c3" category="section-title">Advertencias de umbral para la gestión automática de capacidad e inodos</block>
  <block id="84ecff705434b96ba77d72c40db81a43" category="paragraph">Se puede configurar la gestión automática de capacidad e inodos para el almacenamiento con un umbral de advertencia que activa una notificación del servicio de notificaciones de Workload Factory. Para utilizar esta función, primero debe habilitar el servicio de notificaciones de Workload Factory.</block>
  <block id="c9222d8b9aefb8ef9111967299e54ea0" category="inline-link-macro">Configurar notificaciones para NetApp Workload Factory</block>
  <block id="ab64aae70d26185cca8d6c5afc54d185" category="paragraph"><block ref="ab64aae70d26185cca8d6c5afc54d185" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="24469e003440641648ff205b984a0ac7" category="doc">Presentamos las preferencias de Amazon Elastic VMware Service en el asistente de implementación del sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="0e8989988334c8827a95bf9733f5311e" category="paragraph">Cuando implemente un sistema de archivos FSx para ONTAP para usarlo como almacén de datos NFS externo para Amazon Elastic VMware Service, ahora puede seleccionar el entorno EVS al que se conectarán los almacenes de datos. Esto rellena automáticamente varios campos en el asistente de implementación para simplificar el proceso de implementación.</block>
  <block id="6dab83facb5fd4298e37906481e1055b" category="inline-link">Implemente el sistema de archivos FSx recomendado para ONTAP</block>
  <block id="876ee64bc6b6627784cd32512c519f60" category="paragraph"><block ref="876ee64bc6b6627784cd32512c519f60" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8bf32647108c4a28e744e9ba5a1683bf" category="section-title">Cambios de permisos para cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="18a162715dca6df2cf24f0158d03bddd" category="paragraph">Las cargas de trabajo de VMware ofrecen mayor claridad sobre los permisos que requieren para acciones específicas y un mayor nivel de detalle para seleccionar únicamente los permisos necesarios. Al agregar credenciales, tendrá dos opciones de permisos para elegir en lugar del modelo de permisos anterior que era de _solo lectura_ y _lectura/escritura_. El nuevo modelo de permisos divide las políticas de permisos de la siguiente manera:</block>
  <block id="0a015f0bd274c5e6c7a774ac18592871" category="list-text">_Visualización, planificación y análisis_: Consulte el inventario de entornos de virtualización de EVS, obtenga un análisis bien diseñado para sus sistemas y explore los ahorros.</block>
  <block id="56522cb8a8b15eeca3868896cb875225" category="list-text">_Implementación y conectividad del almacenamiento de datos_: Implemente las configuraciones de máquinas virtuales recomendadas en clústeres de Amazon EVS, Amazon EC2 o VMware Cloud on AWS vSphere y utilice sistemas de archivos Amazon FSx for NetApp ONTAP personalizados como almacenes de datos externos.</block>
  <block id="59371e7e2c46a6e1dae0e4d3224dd7ef" category="paragraph">Al agregar credenciales, puede seleccionar una o más de estas políticas de permisos según el nivel de acceso que desee proporcionar a las cargas de trabajo de VMware.</block>
  <block id="1d194f6c398ca78aaffd8c430203e1ec" category="section-title">Mejoras en el asesor de migración de Amazon EC2</block>
  <block id="bd926a6dc82c9eb9135d58e6c5a33568" category="paragraph">Esta versión de NetApp Workload Factory para VMware incluye varias mejoras en la experiencia del asesor de migración:</block>
  <block id="62057df0ae6e346379f483246f31203b" category="list-text">*Guardar o descargar un plan de migración*: Ahora puede guardar o descargar un plan de migración como archivo PDF o CSV. Cuando guardas un plan de migración, este se guarda con tu cuenta de Workload Factory.</block>
  <block id="d0892726ec1e74441a4a801494ed29bb" category="paragraph">Al agregar credenciales, puede seleccionar una o más de estas políticas de permisos según el nivel de acceso que desee proporcionar a Workload Factory for Databases.</block>
  <block id="e738192b7a8dc90f6d5e566ceb909da3" category="doc">Calcule el ahorro de costos al migrar a Amazon Elastic VMware Service para regiones específicas</block>
  <block id="d4a40d01192a627963ffd40503ef4713" category="paragraph">Ahora puede explorar el valor de diferentes opciones de implementación para su migración a la nube, optimizar los esfuerzos invertidos en la evaluación de soluciones y profundizar en soluciones que tienen el potencial de ofrecer valor y ahorros en la nube.</block>
  <block id="de480346f69aff69cc4e4e1e5d52ea98" category="paragraph">También puede revisar los ahorros en núcleos de vCPU que se pueden lograr al usar FSx para ONTAP para una implementación de EVS.</block>
  <block id="122a56eb4649431a7f2dbb8886f047cc" category="inline-link">Explore los ahorros de Amazon Elastic VMware Service con NetApp Workload Factory</block>
  <block id="389870bd93c88ff4cb5e7f6216054ce2" category="paragraph"><block ref="389870bd93c88ff4cb5e7f6216054ce2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="815e75619b370a1b845eccec6979ed74" category="section-title">27 de noviembre de 2025</block>
  <block id="4afeabae14ccab1ba1ff53887c3a9701" category="doc">Optimice los ahorros en la calculadora de bases de datos para Amazon Elastic Block Store (EBS)</block>
  <block id="d9f7bd12b1b11b300e5288560b5e9987" category="paragraph">Dos nuevas funciones de la calculadora mejoran el análisis de ahorro de costos al ejecutar múltiples instancias con almacenamiento EBS para que pueda ahorrar más al cambiar a FSx para ONTAP.</block>
  <block id="32ccdc5dd4f059ebfa9dabaa8c301cf0" category="list-text">Workload Factory proporciona una solución de almacenamiento consolidada para varios hosts de bases de datos en un sistema de archivos FSx para ONTAP . Esta consolidación optimiza los costos de almacenamiento al reducir la cantidad de sistemas de archivos necesarios para múltiples hosts de bases de datos, lo que genera mayores ahorros de costos.</block>
  <block id="e11501c7d779140aaf7bc3e06e0c5005" category="list-text">Workload Factory analiza el uso del rendimiento de EBS y luego sugiere la mejor y más rentable configuración de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="754cab29df96851e5cc6bac19fb8e4de" category="inline-link-macro">Explora los ahorros para los hosts EBS detectados</block>
  <block id="9c9dd70e9f385deab27852576ec6db9a" category="paragraph"><block ref="9c9dd70e9f385deab27852576ec6db9a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0694112a63d48c58b25bbffa268e0b70" category="section-title">Informe de Excel disponible para el panel de control bien diseñado</block>
  <block id="5f00eea0cea6c8b64f9e110f5d403194" category="paragraph">Puede descargar un informe de Excel del panel de control bien diseñado. El informe proporciona el estado bien diseñado del recurso de base de datos y recomendaciones para todas las configuraciones de recursos, incluidas las subconfiguraciones para el sistema operativo y ONTAP.</block>
  <block id="9dc9a356684c35282d9c1ed4aa30e7a3" category="section-title">Analizador de registro de errores disponible para bases de datos Oracle</block>
  <block id="269a351d2772f2eea3d4497bdc4e42cf" category="paragraph">El analizador de registros de errores impulsado por IA de Agentic está disponible para bases de datos Oracle. La función aprovecha algoritmos avanzados de aprendizaje automático para detectar y analizar automáticamente errores en los archivos de registro. Esta herramienta tiene como objetivo agilizar el proceso de resolución de problemas al proporcionar a los desarrolladores información práctica y recomendaciones basadas en los patrones que identifica en los registros.</block>
  <block id="b8b677d9dba6a14dd05b3a0eb592a9c5" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre el analizador de registros de errores impulsado por IA de Agentic</block>
  <block id="eea441a7c94cd96996c9c96d7827e71f" category="paragraph"><block ref="eea441a7c94cd96996c9c96d7827e71f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="08b4436fffbd9bb2227d03f1cf33889b" category="paragraph">El análisis bien diseñado incluye dos nuevas configuraciones de tamaño de almacenamiento. El análisis evalúa y corrige problemas de configuración relacionados con la asignación de espacio de intercambio y el margen del sistema de archivos para implementaciones de bases de datos Oracle existentes.</block>
  <block id="081af9c5870a1e2b72453c8137d7fc73" category="doc">Compatibilidad con dispositivos de bloque en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="41c0f3170443e12c1081a0a411a2c7a4" category="paragraph">Administre sus dispositivos de bloque de manera más efectiva con la compatibilidad con dispositivos de bloque recientemente introducida en NetApp Workload Factory. Esta función le permite ver detalles y aumentar la capacidad de los LUN iSCSI, lo que proporciona una mayor flexibilidad para sus necesidades de almacenamiento.</block>
  <block id="83fd7a4dba0970697d173ce4398c1b71" category="inline-link-macro">Administrar dispositivos de bloque en Workload Factory</block>
  <block id="e739cb7976f49d4295e9ffa8e259037b" category="paragraph"><block ref="e739cb7976f49d4295e9ffa8e259037b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="90b40f16cf91d89fc22fbcc0a38efa7c" category="list-text">Eliminación de instantáneas innecesarias: verifica si los volúmenes tienen instantáneas obsoletas e innecesarias que se puedan eliminar para reducir costos.</block>
  <block id="2945c0b218624e42ee523aefde446d66" category="list-text">Reequilibrio de volúmenes FlexGroup : verifica si los volúmenes FlexGroup están equilibrados de manera uniforme entre sus volúmenes miembros para garantizar un rendimiento óptimo.</block>
  <block id="0f80b197268947adedcc0297fc4a4efd" category="section-title">Analizador de IA para eventos EMS en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="b0e5de397c4ec9c39df271c0f4cf05e1" category="paragraph">NetApp Workload Factory presenta un analizador impulsado por IA para eventos del sistema de gestión de eventos (EMS) de ONTAP . Esta función le ayuda a identificar y solucionar problemas rápidamente al proporcionar información y recomendaciones basadas en el análisis de datos de eventos de EMS.</block>
  <block id="a661f5e2ef22dbf468d0f8427ad8323e" category="inline-link-macro">Analizar eventos EMS en Workload Factory</block>
  <block id="8121ebebfc076bea222c1f4c838b09ec" category="paragraph"><block ref="8121ebebfc076bea222c1f4c838b09ec" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1df24a9e91a6f6d01b5ce32608b6f3f7" category="section-title">Supervisar las tendencias de costos y uso de los sistemas de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="56a2825e2abb3758584b94544cfdba40" category="paragraph">Puede monitorear las tendencias de costos y uso de sus sistemas de archivos FSx for ONTAP directamente desde la consola de NetApp Workload Factory . Esta función proporciona métricas de consumo y costos de almacenamiento, así como costos detallados, lo que le ayuda a optimizar la asignación de recursos y la planificación del presupuesto.</block>
  <block id="bd89bba18a943a5ad32117396fcdea90" category="inline-link-macro">Seguimiento de costos de FSx para sistemas de archivos ONTAP en Workload Factory</block>
  <block id="d5905c9d9cba2248871f04654e4f9b1d" category="paragraph"><block ref="d5905c9d9cba2248871f04654e4f9b1d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5b58af6390ae44b5a39c726b4820fffb" category="section-title">Administrar etiquetas FSx para un sistema de archivos en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="543e684a4a914d6bef4f91873d32e315" category="paragraph">Administre fácilmente sus etiquetas FSx para un sistema de archivos directamente desde la consola de NetApp Workload Factory . Esta función le permite agregar, editar o eliminar etiquetas, lo que permite una mejor organización y categorización de sus sistemas de archivos FSx para ONTAP .</block>
  <block id="8945587d036e5b09c39322767239857a" category="inline-link-macro">Administrar etiquetas FSx en Workload Factory</block>
  <block id="3c57420160e53dc4967d9ca75a5d5d06" category="paragraph"><block ref="3c57420160e53dc4967d9ca75a5d5d06" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1b931c0909a42d2dd6b1b28eeb36252c" category="section-title">Ajustar la capacidad de caché para FSx para sistemas de archivos ONTAP</block>
  <block id="aed1296ef373ba8df468af355d85d3ce" category="paragraph">Puede aumentar y disminuir la capacidad de los volúmenes de caché desde la consola de Workload Factory.</block>
  <block id="012110073acf8459d2a77ef54f547130" category="inline-link-macro">Administrar volúmenes de caché en Workload Factory</block>
  <block id="cfd839007fdba7ba7d7a5a35de4aa55a" category="paragraph"><block ref="cfd839007fdba7ba7d7a5a35de4aa55a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6fe4c05a9bf5207dceacd4fcc6fc1064" category="doc">Actualización de permisos para almacenamiento</block>
  <block id="7d3f4d33aca7af4519cb87a63113caf9" category="paragraph">El analizador de eventos de FSx para ONTAP EMS utiliza los siguientes permisos de Amazon Bedrock en la política de permisos _operaciones y remediación_ para obtener datos de eventos para la carga de trabajo de almacenamiento.</block>
  <block id="71d01806cd25e89067c25b4f03e9a607" category="list-text"><block ref="9aa5a97dfe3f7608d8ee28e7db3c4e2c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="4e736cb1760a43a4bf2b5d861b6deb96" category="list-text"><block ref="fdd997ab8b4252f76acdda855bb7b890" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="1ed1b1bc988715ea858abe38c168d87a" category="list-text"><block ref="00fe52afa6e3b9a0d389f529a2b88242" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="f80c2c54334d4ddca4016b89152c6684" category="list-text"><block ref="93804e96d3f417a0088c564647dd28e9" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Registro de cambios de referencia de permisos</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="01f76f754caa3b688233762c1b9391f6" category="section-title">Compatibilidad con puntos de acceso AWS S3 para FSx para ONTAP</block>
  <block id="d30cb805d7270ac0b7cc06375888e47f" category="paragraph">NetApp Workload Factory admite puntos de acceso AWS S3 para sus sistemas de archivos FSx para ONTAP . Puede crear volúmenes utilizando puntos de acceso S3, asignar puntos de acceso S3 a un volumen existente y administrar puntos de acceso S3 desde la consola de Workload Factory. Al utilizar un punto de acceso S3, puede acceder a los datos de archivos que residen en volúmenes SMB/CIFS o NFS a través de las API de AWS S3. Esto le permite integrar sus datos existentes con GenAI, ML y análisis de los servicios de AWS que admiten puntos de acceso S3.</block>
  <block id="ef6c8d59ba70b1efd5437dd31e63efcb" category="section-title">04 de diciembre de 2025</block>
  <block id="bf9dc967c38bf5f6366aea1d464016b5" category="inline-link-macro">Crear un volumen utilizando puntos de acceso S3</block>
  <block id="9650d80f3b4a8975eb2cc3145efe97fd" category="list-text"><block ref="9650d80f3b4a8975eb2cc3145efe97fd" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3e2c74c8c2d6921bd86b94a0e3ce7846" category="inline-link-macro">Administrar puntos de acceso S3 para un volumen</block>
  <block id="bec075d59b91517943ea96b4d56e06de" category="list-text"><block ref="bec075d59b91517943ea96b4d56e06de" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
</blocks>