<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Cambios recientes</block>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para ONTAP de NetApp</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabajo GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuración y administración</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Cargas de trabajo de</block>
  <block id="d738890a4c9a0f96c08ae0ba66a626a1" category="inline-link">Cree un plan de implementación para Amazon EC2 con el asesor de migración</block>
  <block id="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="paragraph"><block ref="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d2705530e45ff55c7a7db4a1196a8b0d" category="summary">Obtenga información sobre los cambios más recientes en las cargas de trabajo que forman parte de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="482a03f8810c074753dd4da1f075dc70" category="doc">Cambios recientes en el centro de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="ccbb3c80d40b938a56e8803235ec679c" category="sidebar">En estas notas de la versión, se describen las mejoras recientes de los servicios de cloud que forman parte de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="15d6d0dbf56d72db14e4484abfd8982d" category="sidebar">Notas de la versión de fábrica de las cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="1d194f6c398ca78aaffd8c430203e1ec" category="doc">Mejoras en el asesor de migración de Amazon EC2</block>
  <block id="1e5e06dbbf4cb0bb655126bc90757161" category="paragraph">Esta versión del centro de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware incluye varias mejoras en la experiencia del asesor de migración:</block>
  <block id="428b0b39be2352757edeb5f9f12a7bdd" category="inline-link">Fábrica de cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="paragraph"><block ref="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="065531f581a60b79025f539bd1ff1cff" category="section-title">5 de enero de 2025</block>
  <block id="cde718e2f0bf0ef80eb31becc18c4787" category="list-text">*Guardar o descargar un plan de migración*: Ahora puede guardar o descargar un plan de migración y cargar el plan de migración para completar el asesor de migración. Cuando guarda un plan de migración, el plan se guarda con su cuenta de fábrica de carga de trabajo.</block>
  <block id="42ec77b942403dfbfa1bb7908218848c" category="list-text">* Selección mejorada de VM*: La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware ahora admite el filtrado y la búsqueda en la lista de VM que desea incluir en su implementación de migración.</block>
  <block id="ca475a2b63c70fedcf8f6650024d480b" category="doc">Permisos de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="5291909ce92037a20a37f7a0c86dd921" category="paragraph">Ahora puede ver los permisos que utiliza la fábrica de carga de trabajo de BlueXP  para ejecutar diversas operaciones, comenzando desde la detección de sus entornos de almacenamiento hasta la implementación de recursos de AWS, como sistemas de archivos en almacenamiento o bases de conocimientos para cargas de trabajo de GenAI. Es posible ver políticas y permisos de IAM para almacenamiento, bases de datos, VMware y cargas de trabajo de GenAI.</block>
  <block id="f157db6a1ae10e7a29a28440d21f5cb8" category="paragraph"><block ref="f157db6a1ae10e7a29a28440d21f5cb8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="43c56433351f336a8ecd0e9efa7ddca4" category="section-title">22 de enero de 2025</block>
  <block id="efc2466e55cc45101064c2ade9e1ac96" category="doc">Los entornos de bases de datos on-premises analizan los costes y planifican las migraciones</block>
  <block id="b070dbce75db746d44b4965253ae3c9f" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos ahora detecta, analiza y ayuda a planificar la migración de bases de datos on-premises a Amazon FSx para NetApp ONTAP. Puedes utilizar la calculadora de ahorro para estimar el coste que supone ejecutar tu entorno de bases de datos on-premises en la nube y revisar las recomendaciones para migrar tu entorno de bases de datos on-premises a la nube.</block>
  <block id="ae5954c9b41b0bfb09043a4117743d2d" category="inline-link-macro">Explora el ahorro que puedes conseguir en entornos de bases de datos on-premises</block>
  <block id="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="paragraph"><block ref="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6003a521aa2fb4eca1577921d2f2d6ec" category="section-title">Nuevas evaluaciones de optimización para bases de datos</block>
  <block id="a66d8cac65b4a62026dda75c54de5093" category="paragraph">Las siguientes evaluaciones ahora están disponibles en el fábrica de cargas de trabajo BlueXP  para bases de datos. Estas evaluaciones se centran en detectar y proteger contra posibles vulnerabilidades de seguridad, y en detectar y aliviar los cuellos de botella en el rendimiento.</block>
  <block id="41e5288ef108e483da5a07bf4a8c654d" category="list-text">*Configuración de la escala lateral de recepción (RSS)*: Comprueba si la configuración RSS está habilitada y si el número de colas está establecido en el valor recomendado. La evaluación también proporciona recomendaciones para optimizar la configuración RSS.</block>
  <block id="20c22843405fd91269ed56974f603ebf" category="list-text">*Configuración del servidor de grado máximo de paralelismo (MAXDOP)*: La evaluación comprueba si MAXDOP está configurado correctamente y proporciona recomendaciones para optimizar el rendimiento.</block>
  <block id="288748eac82542205cccb2a59e324600" category="list-text">*Parches de Microsoft SQL Server*: La evaluación comprueba si los parches más recientes están instalados en las instancias de SQL Server y proporciona recomendaciones para instalar los parches más recientes.</block>
  <block id="d1e68728a28b7936858b1484445ef50f" category="inline-link-macro">Optimice las configuraciones</block>
  <block id="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="paragraph"><block ref="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b19ee84dca9cb059a9aa42ed54c05752" category="section-title">3 de febrero de 2025</block>
  <block id="77fd00559b8279b555e48d21e5e67c34" category="doc">Filtrado de tipo de archivo para orígenes de datos</block>
  <block id="47cf5538cc85b7acf0e24098fc5bbffd" category="paragraph">GenAI ahora admite la selección de tipos de archivo específicos para incluir en el análisis de origen de datos al agregar un origen de datos.</block>
  <block id="9bd079cbc91b32393983ae28a378c00c" category="inline-link-macro">Agregue orígenes de datos a la base de conocimientos</block>
  <block id="e57c1e86c82776cdcb9c50b4e82943f8" category="paragraph"><block ref="e57c1e86c82776cdcb9c50b4e82943f8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f191d5f0a123d62966b3617a9d8c752c" category="section-title">Filtrado de fecha de modificación de archivo para orígenes de datos</block>
  <block id="b1be3e2e5ab05373dbf3927507ea84d2" category="paragraph">GenAI ahora admite el filtrado de archivos para incluirlos en el análisis de origen de datos por fecha de modificación al agregar un origen de datos. Puede elegir un rango de fechas de modificación para los archivos incluidos.</block>
  <block id="7a7ba68ff13813a8c9d7413b67a91e34" category="section-title">Soporte para archivos de imagen y soporte mejorado para archivos PDF</block>
  <block id="b9a5ff8382cbb9f5609b8bff25344245" category="section-title">Soporte híbrido de búsqueda y reselección</block>
  <block id="77c129bd3271a24d7bdf27f4904c52f4" category="inline-link-macro">Obtén más información sobre el centro de cargas de trabajo de BlueXP  para GenAI</block>
  <block id="397adcec169a6ce17f0abfc941258c0f" category="paragraph"><block ref="397adcec169a6ce17f0abfc941258c0f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1d8ce1cfc87620dad9c49f1de100a4fb" category="section-title">2 de febrero de 2025</block>
  <block id="e2cc7d8ef2a865dce7c7e225dd72d92c" category="doc">CloudShell disponible en la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="7f1ab9d2ad99562dfd8cff4cb4c70b29" category="paragraph">CloudShell está disponible desde cualquier lugar de la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP . CloudShell le permite usar las credenciales de AWS y ONTAP que ha proporcionado en su cuenta de BlueXP  y ejecutar comandos de la CLI de AWS o comandos de la CLI de ONTAP en un entorno similar al shell.</block>
  <block id="4ab00ae468588a563b956d814954695d" category="inline-link-macro">Usar CloudShell</block>
  <block id="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="paragraph"><block ref="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f3a98886e89c22ab1a8df16ff87d5b3c" category="section-title">Actualización de permisos para bases de datos</block>
  <block id="0d8e78270e3796caacf42c07616b7e32" category="paragraph">El siguiente permiso ahora está disponible en el modo _READ_ para bases de datos<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block>: .</block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Log de cambios de referencia de permisos</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ed2a329d6f9bf2181ff23014cff23ba5" category="doc">CloudShell en la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="5eaddd0f57f7eaddd8610d939876ec8d" category="paragraph">CloudShell es una funcionalidad CLI integrada disponible en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para el almacenamiento. Puede usar CloudShell para crear, compartir y ejecutar comandos de la CLI de ONTAP o AWS desde varias sesiones en un entorno similar a shell desde la consola de fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="09a780ee2763ed81ce7dcd3480b57fe4" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre CloudShell en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="9be163b55bb1cb61b0ccee4ea40ae6ee" category="section-title">Descarga de datos de inventario</block>
  <block id="e61fb273c97526db97c128ce9bfc04a9" category="paragraph">Ahora puede descargar los datos de inventario de FSx para ONTAP en un archivo de Microsoft Excel o CSV desde el almacenamiento en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="1d242bf1e7b71fd8602570478aa1bdc8" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del almacén de cargas de trabajo BlueXP  que muestra el nuevo botón de descarga para descargar los datos del inventario del sistema de archivos FSx for ONTAP.</block>
  <block id="b8040f0b8b5eff64bb15c9fc0fbc96d6" category="paragraph"><block ref="b8040f0b8b5eff64bb15c9fc0fbc96d6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="eae91301e6256990d5311778eafea0e5" category="section-title">Opciones de menú adicionales del sistema de archivos FSX for ONTAP</block>
  <block id="0ad83f6b2d6e8bf103be3683c0c87ef9" category="paragraph">Hemos simplificado el siguiente trabajo con un sistema de archivos FSx para ONTAP desde la pestaña FSx para ONTAP en Almacenamiento.</block>
  <block id="8272f5b23e79d0ee33bd5151dcddc454" category="list-text">Cree una máquina virtual de almacenamiento</block>
  <block id="dc88dce8ec264777b2f90ec0af744f43" category="list-text">Cree un volumen</block>
  <block id="8221d5fcbb1b8ef8a3fa535553679b44" category="list-text">Replicar datos del volumen</block>
  <block id="bb8210b8fea9fd35bf14070e9b9f7cf9" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la pestaña FSx para ONTAP en Almacenamiento que muestra las nuevas opciones de menú para crear máquinas virtuales de almacenamiento, crear volúmenes y replicar datos de volumen.</block>
  <block id="2a10a5b76871c42edb3807a0dec574ae" category="paragraph"><block ref="2a10a5b76871c42edb3807a0dec574ae" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2f72c2c06d295d3f5420254934ac77b1" category="section-title">Soporte de Terraform para crear volúmenes</block>
  <block id="7f28d622584eb6b05ee5ce1609e2de38" category="paragraph">Ahora puede utilizar Terraform desde el CodeBox para crear volúmenes.</block>
  <block id="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="paragraph"><block ref="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="eb139dd9cb815e502d04047858e7c930" category="section-title">Bloqueo de archivos con la función de archivos inmutables</block>
  <block id="849a110e76510a6394e4b27714d0bc20" category="paragraph">Ahora puede bloquear archivos utilizando la función de archivos inmutables al crear un volumen para un sistema de archivos FSx for ONTAP. El bloqueo de archivos le ayuda a usted y a otras personas a evitar la eliminación accidental o intencional de archivos durante un período determinado.</block>
  <block id="ea3d4df6f8aff21b2dfe549c5ecf9775" category="section-title">Rastreador disponible para operaciones de monitoreo y seguimiento</block>
  <block id="c016252819aa3f6ede2b315b76b5c5b2" category="paragraph">Tracker, una nueva función de supervisión está disponible en Storage. Puede utilizar Tracker para supervisar y realizar un seguimiento del progreso y el estado de las credenciales, el almacenamiento y las operaciones de enlace, revisar detalles de tareas de operación y subtareas, diagnosticar cualquier problema o fallo, editar parámetros para operaciones fallidas y volver a intentar operaciones fallidas.</block>
  <block id="7512718e82771ab0f98e51652a2e97c6" category="inline-link-macro">Aprenda a monitorear y rastrear operaciones con Tracker</block>
  <block id="30babb51ab17a107228fe65a4e65418b" category="paragraph"><block ref="30babb51ab17a107228fe65a4e65418b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c1c23b72df9b53434f3c5ef6963cd2c1" category="section-title">Compatibilidad con la segunda generación de Amazon FSx para sistemas de archivos NetApp ONTAP</block>
  <block id="327da4942931ea47a06f556d15726878" category="paragraph">Ahora puede utilizar Amazon FSx para sistemas de archivos de segunda generación de NetApp ONTAP en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP . Los sistemas de archivos Single-AZ de segunda generación de FSx para ONTAP cuentan con hasta 12 pares de alta disponibilidad que pueden ofrecer hasta 72 Gbps de capacidad de rendimiento y 2.400.000 000 IOPS SSD. Los sistemas de archivos Multi-AZ de segunda generación de FSx para ONTAP cuentan con una pareja de alta disponibilidad y proporcionan 6 Gbps de capacidad de rendimiento y 200.000 000 IOPS en SSD.</block>
  <block id="a22d0116b85624117006e75d98d659db" category="inline-link-macro">Añada pares de alta disponibilidad</block>
  <block id="8a34eb45ca4cf03ce0d5e71fbfafb73a" category="list-text"><block ref="8a34eb45ca4cf03ce0d5e71fbfafb73a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="eeb5242f698ac9fda34591a326f4c0a3" category="inline-link-macro">Cuotas y límites de Amazon FSx para NetApp ONTAP</block>
  <block id="94f917accd36ed25f8a73175e8d4cdfb" category="list-text"><block ref="94f917accd36ed25f8a73175e8d4cdfb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9a7d43c72f0d1a35c2a2cdfb58c6cc0d" category="doc">Compatibilidad con los modelos de base de Amazon Nova</block>
  <block id="ba0908c46e81d6dfcc41f1af42be123c" category="paragraph">GenAI ahora es compatible con los modelos básicos de Amazon Nova. Amazon Nova Micro, Amazon Nova Lite y Amazon Nova Pro son compatibles.</block>
  <block id="43b842fd441ce1ce92d22fb0ca25a507" category="inline-link-macro">Requisitos de GenAI</block>
  <block id="5ddfb412189af7bcce0a056c9fcef326" category="paragraph"><block ref="5ddfb412189af7bcce0a056c9fcef326" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4a922c367b35639ecb9d911b81fdb458" category="doc">Mejoras automáticas de la gestión de la capacidad</block>
  <block id="5868fd5ebf39f0f3dce9bd4ba23dcb6f" category="paragraph">Cuando se habilita la gestión automática de la capacidad, la fábrica de cargas de trabajo BlueXP  ahora comprueba si un sistema de archivos alcanzó su umbral de capacidad cada 30 minutos en lugar de cada 2 horas.</block>
  <block id="410d677b6db33c7f47c30b3d219c4846" category="paragraph">La configuración de IOPS aprovisionado ya no se ve afectada cuando se alcanza el umbral de capacidad.</block>
  <block id="c21bf517f636f8492b01232a674a8d2e" category="section-title">Snapshots inmutables</block>
  <block id="525386f4531b9b4bbd2b84ae92c59c07" category="paragraph">Ahora puede bloquear las instantáneas, haciéndolas inmutables, durante un período de retención específico. El bloqueo evita el acceso no autorizado y la eliminación maliciosa de instantáneas. Es posible habilitar copias de Snapshot inmutables durante la creación de políticas Snapshot, al crear copias de Snapshot manuales y después de su creación.</block>
  <block id="b811c826e0c0b54d5803fe35cb209c82" category="section-title">Actualización de archivos inmutables</block>
  <block id="a321ab5f7c12f7cdaa9d6077d68dc055" category="paragraph">Ahora puede realizar los siguientes cambios en la configuración de sus archivos inmutables: Política de retención, período de retención, período de compromiso automático y modo de adición de volúmenes.</block>
  <block id="a864feef5272f034d55e1119c5495be8" category="inline-link-macro">Gestionar archivos inmutables</block>
  <block id="2915f18b56c3e4e3c1ef137551d9a65d" category="section-title">Mejoras de replicación de datos</block>
  <block id="114e60d7d0f811f597761cf833328a96" category="list-text">Replicación entre cuentas: La replicación entre dos cuentas de AWS se admite en la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP , así como en la administración de replicación.</block>
  <block id="0348e63af5ee6958b15125648a1ecae7" category="list-text">Pausar y reanudar la replicación: Puede pausar (desactivar) las actualizaciones de replicación programadas del volumen de origen al volumen de destino y luego reanudar la programación de replicación cuando esté preparado. Durante la pausa, los volúmenes de origen y destino se vuelven independientes y el volumen de destino pasa de solo lectura a lectura y escritura.</block>
  <block id="38485996f06c5e13eed5605901b52530" category="inline-link-macro">Pausa y reanuda una relación de replicación</block>
  <block id="fc81b1e4233a48b719520033e56b4194" category="paragraph"><block ref="fc81b1e4233a48b719520033e56b4194" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fd8693cf8f6802fd1c7d50d5742a4c71" category="section-title">Eventos de CloudShell en Tracker</block>
  <block id="e7a6197673267c30b5dc86e0d5f6c536" category="paragraph">Ahora puede realizar un seguimiento de los eventos de CloudShell en Tracker.</block>
  <block id="ab4a8520fe8e2e09df8b9471a8d923bf" category="section-title">2025-03-02</block>
  <block id="f57c49a06b4a8a20d9a723cd677b9655" category="inline-link-macro">Crear un servidor PostgreSQL</block>
  <block id="d3420539383bb38c88221d86000226d1" category="paragraph"><block ref="d3420539383bb38c88221d86000226d1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1414de2121340ce91492c56f7800fcc7" category="section-title">Soporte Terraform para la creación de servidores PostgreSQL</block>
  <block id="9156ac6cc60e32ed114af1a49af0ffed" category="paragraph">Ahora puede usar Terraform desde el CodeBox para implementar PostgreSQL.</block>
  <block id="7a5745faeabd31c33609adf25373d8a1" category="inline-link-macro">Cree un servidor de base de datos PostgreSQL</block>
  <block id="2532cd63354e6e99119077d45134b5ef" category="inline-link-macro">Utilice Terraform de CodeBox</block>
  <block id="6a7893eb24462b3da7dd0a66586c5738" category="section-title">Evaluación de resiliencia para programación de snapshots local</block>
  <block id="677bceea5ebbea10cf85a91ebf42050e" category="paragraph">Existe una nueva evaluación de resiliencia disponible para las cargas de trabajo de bases de datos. Evaluamos si los volúmenes de sus instancias de Microsoft SQL Server tienen políticas de snapshot programadas válidas. Las copias Snapshot son copias de un momento específico de sus datos y ayudan a mantener la resiliencia de los entornos de base de datos en caso de pérdida de datos.</block>
  <block id="90814442b7f0694d712f43efffe9c178" category="section-title">Corrección de MAXDOP para cargas de trabajo de bases de datos</block>
  <block id="3231190e9014bf678d835272ec7c9234" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos ahora admite la corrección del máximo grado de configuración del servidor de paralelismo (MAXDOP). Cuando la configuración de MAXDOP no es óptima, puede permitir que la fábrica de carga de trabajo de BlueXP  optimice la configuración.</block>
  <block id="4a21bedf189bb26f9f4aeb26c0dc26a2" category="section-title">Correo electrónico: Informe de análisis de ahorros</block>
  <block id="5b89ef008454fd9a61723d3572865363" category="paragraph">Al analizar el ahorro de tus entornos de almacenamiento de Amazon Elastic Block Store y FSx para servidor de archivos de Windows en comparación con FSx para ONTAP, ahora puedes enviar el informe de recomendaciones por correo electrónico a ti mismo, a los miembros del equipo y a los clientes.</block>
  <block id="22f6de27f80cdc30dc0dd58f113f7c70" category="section-title">2025-03-03</block>
  <block id="ca5a05186a2f243eb84efcf08152a8f2" category="doc">Mejoras de chatbot incrustadas</block>
  <block id="362c473fe2757bda1e0d68b3c2cdfbc8" category="paragraph">Ahora puede copiar preguntas y respuestas directamente al portapapeles, ajustar el tamaño de la ventana de chat y cambiar su título. Además, las respuestas de chat ahora pueden incluir tablas, que también son copiables.</block>
  <block id="d9965afe654edc6d99fd1a5080f10f27" category="inline-link-macro">Pruebe una base de conocimientos de GenAI</block>
  <block id="b7def3234606fc50e35ddaf4c351fbe6" category="paragraph"><block ref="b7def3234606fc50e35ddaf4c351fbe6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4842fdf5dae1e7a3fb7ea049a091be73" category="section-title">Compatibilidad con citas de respuesta de chat</block>
  <block id="c010ca64710d07e36327c27318c0303f" category="paragraph">Las respuestas de chat ahora incluyen citas que enumeran los archivos y fragmentos de datos que se utilizaron para generar la respuesta.</block>
  <block id="312fbafda6b72e176a3eb6272e48d799" category="section-title">Compatibilidad con tipos de archivo mejorada</block>
  <block id="cb1c6d98111a4dc0f10d1914aabf97ff" category="paragraph">Esta versión de GenAI proporciona soporte de archivos mejorado:</block>
  <block id="20fae993429f53ad24302c4bea3332d1" category="list-text">Los modelos de chat ofrecen soporte CSV mejorado. Esto permite respuestas más útiles al consultar datos de archivos CSV.</block>
  <block id="820ddf0d1fd0a9cf5aaea49d2b400838" category="list-text">GenAI ahora puede ingerir archivos Apache Parquet de fuentes de datos.</block>
  <block id="939bf2b00dbe77d4a65f4d265a755136" category="inline-link-macro">Formatos de archivo de origen de datos compatibles</block>
  <block id="cec87a8931004e5402a3f18575682723" category="paragraph">Esta versión de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para VMware incluye varias mejoras en la experiencia del asesor de migración de Amazon EC2:</block>
  <block id="13ba1ae4c82947e19de7e94ee0eaab45" category="list-text">*Tipo de instancia estimado*: El asesor de migración ahora puede examinar los requisitos de su entorno y proporcionar un tipo de instancia estimado de Amazon EC2 para cada VM. Puede optar por incluir el tipo de instancia estimado para cada máquina virtual durante el paso de alcance del asesor de migración.</block>
  <block id="3006f7737352e976899743eaf6e2b28e" category="list-text">*Posibilidad de recomendar volúmenes de Amazon EBS*: El asesor de migración ahora puede recomendar migrar volúmenes de datos a Amazon Elastic Block Store (EBS) en lugar de Amazon FSx para NetApp ONTAP debido a las necesidades específicas de capacidad o rendimiento de una determinada región.</block>
  <block id="b4a4e72af96c527b186a3d8f12952f22" category="list-text">*Asignación automática del sistema de archivos mejorada*: La asignación del sistema de archivos de Amazon FSx para NetApp ONTAP se ha mejorado para optimizar mejor el costo y minimizar el rendimiento.</block>
  <block id="4666cc74583e6d5c1f202a52bee57a9b" category="list-text"><block ref="4666cc74583e6d5c1f202a52bee57a9b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7115d78353263dbb2dbe063624f9f601" category="list-text"><block ref="7115d78353263dbb2dbe063624f9f601" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="95712b1074d83e6727c42aa16be5af5a" category="paragraph"><block ref="95712b1074d83e6727c42aa16be5af5a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="815e02f013485997d1d56438f0bf1505" category="paragraph"><block ref="815e02f013485997d1d56438f0bf1505" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="292e876f4d1d5af73b815913bd3d9b26" category="doc">Configuración de alta disponibilidad de PostgreSQL</block>
  <block id="047e8f86b83bb2e8d4c34b1dc560257b" category="paragraph">Ahora puede poner en marcha una configuración de alta disponibilidad (HA) para el servidor PostgreSQL.</block>
  <block id="3450754e7ec63bd0a961376c9928752a" category="paragraph">Al usar CloudShell, cada vez que emita un comando de la CLI de ONTAP y se produce un error, puede obtener respuestas de error generadas por IA que incluyen una descripción del fallo, la causa del fallo y una resolución detallada.</block>
  <block id="4ef50e373522b91f7df59d5cba69a8b7" category="section-title">iam:SimulatePermissionPolicy actualización de permisos</block>
  <block id="906699741ebd9905a07af900abcfd438" category="paragraph">Ahora puede administrar<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> el permiso desde la consola de fábrica de cargas de trabajo cuando agrega credenciales de cuenta de AWS adicionales o agrega una nueva capacidad de carga de trabajo, como la carga de trabajo de GenAI.</block>
  <block id="186057b8c375bff9b600d22bf8686fc5" category="section-title">2025-03-30</block>
  <block id="e2becee7c382badfb02490cd30d53c6a" category="doc">Gestión automática de la capacidad para sistemas de escalado horizontal</block>
  <block id="5f7d427820d14cb172d0390463b259c4" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo ahora busca inodos disponibles en los volúmenes y aumenta su recuento de acuerdo con los umbrales automáticos de gestión de capacidad configurados. Esta función admite la gestión automática de capacidad para sistemas de escalado horizontal. Es posible habilitar la gestión de inodos como parte de la gestión automática de la capacidad.</block>
  <block id="ff117b5e42f4a60dd5b7859999c4f2bd" category="inline-link-macro">Permita la gestión automática de la capacidad</block>
  <block id="85729d1984aee9281a3cc017500ff795" category="paragraph"><block ref="85729d1984aee9281a3cc017500ff795" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d0405304bf4b7c3f042b05203316ddd5" category="section-title">API de reequilibrio de FlexGroup</block>
  <block id="90f7c93b8d9614f0fd7cc2ee87f199c1" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  libera la API de equilibrio de FlexGroup que le permite ejecutar un plan para reequilibrar los datos en una FlexGroup. El reequilibrio redistribuye los datos de manera uniforme entre los volúmenes miembro.</block>
  <block id="1a256f86b88647f213e637c9cab0ed8b" category="inline-link-macro">Documentación de la API de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="9f2e2c38a7baafe56307fced13716496" category="paragraph"><block ref="9f2e2c38a7baafe56307fced13716496" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="40f45c6ac2dbe2255c8ef062d007653f" category="section-title">El formulario de réplica de datos incluye casos de uso</block>
  <block id="d3a1df9d08a100116ee8f443f56f895d" category="paragraph">El formulario de replicación de datos ahora incluye casos de uso para facilitar el proceso de cumplimentación. Seleccionará uno de los siguientes casos de uso para la replicación de datos: Migración, recuperación de desastres en caliente, recuperación de desastres en frío, archivado u otros. Después de seleccionar un caso de uso, Workload Factory recomienda valores de acuerdo con las mejores prácticas. Puede aceptar los valores preseleccionados o personalizar los valores del formulario.</block>
  <block id="37fa21b7ca602fd8fe055b26a1de7d8b" category="inline-link-macro">Replicar datos</block>
  <block id="0c09136cc5ea602bb57eff7c2432239d" category="paragraph"><block ref="0c09136cc5ea602bb57eff7c2432239d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9425459482ebc84a43dc550767dd3e0f" category="section-title">Cambios en la terminología de la política de organización en niveles de datos</block>
  <block id="ac41e4be5fb8d94814ca592ccb928b7c" category="paragraph">Ahora, si selecciona una política de organización en niveles durante la creación de volúmenes, la replicación de datos o las actualizaciones de las políticas de organización en niveles existentes, encontrará nuevos términos para describir las políticas de organización en niveles.</block>
  <block id="1680d9abb7a22a23c44b7a4b6381f160" category="list-text">_Equilibrado (Automático)_</block>
  <block id="ba8ad03a370d66806f12b2e607ea29c7" category="list-text">_Cost-optimized (Todos)_</block>
  <block id="c9c6a4f8a60589f93e4860841bc03333" category="list-text">_Rendimiento optimizado (solo instantáneas)_</block>
  <block id="f3a4976ab2464242211263cea7e247f9" category="paragraph">Esta versión de GenAI introduce el soporte de formato de archivo JSON y JSONP al introducir<block ref="cc8f0c0e5a5cef9b33f236a0a9c19ca0" prefix=" " category="inline-code"></block> archivos de orígenes de datos. Se admiten archivos JSON con objetos anidados, con compatibilidad limitada para las cabinas anidadas.</block>
  <block id="0a8f6f086d5f30a416a61fd3606f1025" category="section-title">Soporte de internacionalización para la aplicación de ejemplo de chatbot externa</block>
  <block id="a2f4023c744ab1521036ee54ec2e15ba" category="paragraph">Ahora puede cambiar fácilmente la interfaz de usuario de la aplicación de chatbot externa de muestra de GenAI a un idioma o configuración regional diferente.</block>
  <block id="5b8a8facbec8623a03d7cae8b62bfeb7" category="inline-link-macro">Aplicación de chatbot de muestra externa de GenAI</block>
  <block id="4d79fade08f1e8c2d92bbdf0e3237924" category="paragraph"><block ref="4d79fade08f1e8c2d92bbdf0e3237924" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="26ea891fa4f63d071728537d886e0f6c" category="section-title">Soporte para el modelo de chat Anthropic Claude Sonnet 3,7</block>
  <block id="4c58515c1bd9657f223b7731d306475c" category="paragraph">GenAI ahora incluye soporte para el modelo de chat Anthropic Claude 3,7 Sonnet. Las características beta de Claude 3,7 Sonnet permiten hasta 128K tokens de salida por solicitud y admiten nuevas acciones de uso de computadoras. El modo de pensamiento extendido de Claude 3,7 Sonnet será compatible en un futuro lanzamiento de GenAI.</block>
  <block id="16cb0b733a26e9afa11f388e6d83aec1" category="inline-link-macro">Cree una base de conocimientos de GenAI</block>
  <block id="fe72cb2aff5f7bf6138e806921c5d3d6" category="paragraph"><block ref="fe72cb2aff5f7bf6138e806921c5d3d6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="40bd8fe426c37e97f38be2c5a2728752" category="section-title">Compatibilidad con la adición de orígenes de datos desde recursos compartidos genéricos de NFS/SMB</block>
  <block id="1813c42a79840f7d495281cf050a30dc" category="paragraph">Con la API de fábrica de cargas de trabajo, ahora puede agregar un origen de datos desde un recurso compartido genérico de NFSv3, NFSv4 o SMB. Cuando añades un origen de datos desde un recurso compartido NFS o SMB, el volumen de base de conocimientos permanece en un volumen de Amazon FSx para NetApp ONTAP. La interfaz de usuario web de fábrica de cargas de trabajo admitirá esta función en una versión futura.</block>
  <block id="fbc7eedf5c13a549330a0c3f52777db8" category="section-title">Compatibilidad con iguales de VPC</block>
  <block id="52bc46202bc9013e258f32f66b8bf88a" category="inline-link-macro">Clouds privados virtuales (VPC) con conexión entre iguales</block>
  <block id="93dbde0ee04c36dce05b96f3551f8606" category="paragraph">Ahora puede implementar la infraestructura de GenAI en <block ref="f008838004ac43a2c4a5b39672df7daf" category="inline-link-macro-rx"></block>la misma región y usar la misma cuenta de AWS. Puede implementar el motor de IA en una VPC y, a continuación, crear una base de conocimientos en una VPC entre iguales y seleccionar sistemas de archivos de Amazon FSx for NetApp ONTAP que residan en una VPC entre iguales.</block>
  <block id="6e62567f7c9b240a118b25fc64f2991f" category="list-text">*Guía mejorada para la asignación de volúmenes*: La información de asignación de volúmenes en los pasos “Clasificar” y “Paquete” del asesor de migración EC2 ofrece una mayor legibilidad y usabilidad. Se muestra información más útil sobre cada volumen, lo que permite identificar mejor los volúmenes y determinar cómo asignarlos.</block>
  <block id="5fc07f589f318bbf4f9475dbf3754c9f" category="list-text">* Mejoras de la eficiencia de los scripts de recopilación de datos*: El script recopilador de datos del asesor de migración EC2 optimiza el uso de la CPU al recopilar datos para implementaciones de máquinas virtuales más pequeñas.</block>
  <block id="0fcf305133bffed241e3ea17efbba5fc" category="inline-link-macro">Utilice la API de fábrica de cargas de trabajo</block>
  <block id="a6efc6ca3aa5af2c7a8cad1239df17c0" category="paragraph"><block ref="a6efc6ca3aa5af2c7a8cad1239df17c0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ef74d01649997b60252254da8a1573fd" category="doc">CloudShell informa de respuestas de errores generadas por IA para comandos de la CLI de ONTAP</block>
  <block id="4992f7a0d7d6ee4776bb87ff9118642c" category="section-title">Detalles del grupo de seguridad para la creación del sistema de archivos</block>
  <block id="b7cc50bb665bb63168fb8d2e9eebaedc" category="paragraph">Se crea un grupo de seguridad como parte del proceso de creación del sistema de archivos FSx para ONTAP. Los detalles del grupo de seguridad, incluidos los protocolos, los puertos y las funciones, ya están disponibles.</block>
  <block id="75086276ae6b7e370f36c7fc49383216" category="inline-link-macro">Crear un sistema de archivos</block>
  <block id="03b2cfc949418819e16b1dc5fa3660ae" category="paragraph"><block ref="03b2cfc949418819e16b1dc5fa3660ae" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fdd252a657eafa925fe82da2c74ab41c" category="paragraph">GenAI ahora admite la mejora de las respuestas a las consultas de la base de conocimientos con información de las imágenes y descripciones de gráficos, así como el texto de los documentos, lo que conduce a respuestas más ricas y de mayor calidad. GenAI ahora puede escanear archivos de imagen e imágenes dentro de archivos PDF (también conocido como soporte de archivos multimodal). Si decide digitalizar imágenes o archivos PDF, el texto de las imágenes (incluidas las imágenes incrustadas en documentos PDF) se escanea en la fuente de datos y las perspectivas de los escaneos se incluyen en las respuestas a las consultas de la base de conocimientos.</block>
  <block id="603e61783fa33cd04788f143e949760c" category="paragraph">Ahora GenAI puede mejorar significativamente la relevancia y precisión de los resultados de búsqueda mediante la búsqueda híbrida y la re-clasificación de los resultados. La búsqueda híbrida combina los puntos fuertes de la búsqueda tradicional basada en palabras clave con técnicas avanzadas de búsqueda semántica densas basadas en vectores. Los resultados de búsqueda de palabras clave estándar se aumentan con coincidencias cercanas y matices lingüísticos, lo que mejora la relevancia. Luego, GenAI refina aún más estos resultados mediante el uso de modelos avanzados de re-clasificación, como Cohere Rerank y Amazon Rerank, y devuelve los resultados más relevantes. Esta capacidad está disponible para las bases de conocimiento recién creadas.</block>
  <block id="7c6f7e444c5d96b670cdcd189e2ee43a" category="list-text">GenAI ahora admite la ingesta de archivos DOCX de Microsoft Word que incluyen imágenes. Las imágenes incrustadas en los documentos DOCX se escanean, y las perspectivas de texto de las imágenes incrustadas se incluyen en las respuestas a las consultas de la base de conocimientos.</block>
  <block id="8bb788607f31f673e25d0ba34b09a14d" category="doc">Mejoras de optimización</block>
  <block id="7e9a755c644cbdbaab2927671606cf89" category="paragraph">Hay disponibles nuevas evaluaciones de optimización, soluciones y la visualización de varios recursos al optimizar los entornos de bases de datos.</block>
  <block id="3cde2cfbcdbdd79a3c1d3d6b547ab80d" category="section-title">Evaluaciones de resiliencia</block>
  <block id="218733e992141498b68631094f232446" category="paragraph">Las mejoras incluyen nuevas evaluaciones de resiliencia para comprobar que las funcionalidades de redundancia de datos y recuperación ante desastres estén configuradas para sus entornos de base de datos.</block>
  <block id="a8b36cbcd13facdcd526df9ca0c4aba5" category="list-text">FSX para backups de ONTAP: Analiza si los sistemas de archivos FSx para ONTAP que sirven los volúmenes de la instancia de SQL Server se configuran con backups programados de FSx para ONTAP.</block>
  <block id="3ddd695d01877806196cb9bc8be009da" category="list-text">Replicación entre regiones: Evalúa si los sistemas de archivos FSx para ONTAP que sirven instancias de Microsoft SQL Server se configuran con una replicación entre regiones.</block>
  <block id="233f3c54635152d78b375495cd0b5580" category="section-title">Corrección de computación</block>
  <block id="c4b982d56748631e5cf80fe05312f901" category="paragraph">La corrección de escala lateral de recepción (RSS) configura RSS para distribuir el procesamiento de red a través de varios procesadores y garantizar una distribución de carga eficiente.</block>
  <block id="9ed609dc6760dae060dbad52b3aa2d42" category="section-title">Corrección de instantáneas locales</block>
  <block id="229b55b063b8208ec58911841f6bad18" category="paragraph">La corrección de snapshots locales configura políticas Snapshot para volúmenes para sus instancias de Microsoft SQL Server con el fin de mantener resilientes los entornos de bases de datos en caso de pérdida de datos.</block>
  <block id="14684cd0a52a7f7301e2400ff9ce8c16" category="section-title">Soporte para la selección de múltiples recursos</block>
  <block id="909e5b19987da9dd66e288802ac9729e" category="paragraph">Al optimizar las configuraciones de bases de datos, ahora podrá seleccionar recursos específicos en lugar de todos los recursos.</block>
  <block id="d36362545a72cd1eef4186ca8a99dca1" category="section-title">Vista de inventario mejorada</block>
  <block id="9f3b67d6f0d3de869a895be1df755a3b" category="paragraph">La pestaña Inventario de la consola de fábrica de cargas de trabajo se ha optimizado para que solo contenga servidores SQL que se ejecutan en Amazon FSx para NetApp ONTAP. Ahora encontrará servidores SQL en las instalaciones y ejecutándose en Amazon Elastic Block Store y Amazon FSx para el servidor de archivos de Windows en la pestaña Explorar ahorros.</block>
  <block id="b66e93ffc0672f74db831d8f9d81fdba" category="section-title">Creación rápida disponible para la implementación del servidor PostgreSQL</block>
  <block id="f7d019f8da84eee0771921896cbb0cd5" category="paragraph">Puede utilizar esta opción de implementación rápida para crear un servidor PostgreSQL con configuración de alta disponibilidad y mejores prácticas integradas.</block>
  <block id="c4f70f11159098cce8873623bffb07aa" category="inline-link-macro">Cree un servidor PostgreSQL en la fábrica de cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="5963667f9fe01282fae9030cccbd24a3" category="paragraph"><block ref="5963667f9fe01282fae9030cccbd24a3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="813bb11b4f90c862c2b7c2d35cc082ff" category="section-title">2025-04-04</block>
  <block id="b70e34d229298faea8d481f1cfdd32a9" category="paragraph"><block ref="b70e34d229298faea8d481f1cfdd32a9" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
</blocks>