<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Cambios recientes</block>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para ONTAP de NetApp</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabajo GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuración y administración</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Cargas de trabajo de</block>
  <block id="aeb31c9f8c311597856b129ab948b4e6" category="inline-link">Fábrica de cargas de trabajo de NetApp</block>
  <block id="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="paragraph"><block ref="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="da0e88c69cf2ddf39d5537c04ab2fc69" category="summary">Obtenga información sobre los cambios más recientes en las cargas de trabajo que forman parte de NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="374d5bd32bb9ae08b0f703942e0fe21c" category="doc">Cambios recientes en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="ed09318eed7d979b31cfb4afc3b11097" category="sidebar">Estas notas de la versión describen mejoras recientes en los servicios de nube que forman parte de NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="9ff48e1eaa80562d8bc97f2d59b40e41" category="sidebar">Notas de la versión de NetApp Workload Factory</block>
  <block id="41d5af71402e1d82f05775556afa695b" category="section-title">Análisis bien diseñado para Oracle</block>
  <block id="dd0f28440676e89c09bd52c7f70e866b" category="inline-link-macro">Implementar configuraciones de base de datos bien diseñadas en Workload Factory</block>
  <block id="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="paragraph"><block ref="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2bc4b4a88d694b207aacb90573eb4b7f" category="doc">Cargas de trabajo EDA</block>
  <block id="e852955e53f52fa18c0de4a24d22f4af" category="inline-link-macro">Administra el almacenamiento en bloques en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="e27c0520df6795eedf0c70ef38381a5b" category="paragraph"><block ref="e27c0520df6795eedf0c70ef38381a5b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d34510ab77e099f24fa05ceac3ff150c" category="paragraph">El análisis bien diseñado incluye las siguientes nuevas configuraciones para Oracle:</block>
  <block id="5a022ce9df2c118b15eecf6d431faf14" category="doc">Clones de dispositivos en bloque</block>
  <block id="c74340453798a5d4d4e10a5aaef38904" category="paragraph">Workload Factory ofrece clones para tus dispositivos de bloques, para que puedas aprovisionar rápidamente copias eficientes y con capacidad de escritura de tus datos, mientras controlas la capacidad, el acceso y el ciclo de vida.</block>
  <block id="91cb86206fad91f1ee03be3263ce2b5e" category="section-title">Etiquetas EC2 en dispositivos de bloque</block>
  <block id="4cdbcf74dda458c541b8fb774532f64e" category="paragraph">La tabla de dispositivos de bloque ahora incluye una columna que muestra las etiquetas de los hosts EC2 que están consumiendo cada dispositivo de bloque. Esto te ayuda a identificar qué host utiliza cada dispositivo de bloque durante la solución de problemas o auditorías.</block>
  <block id="1182d4b8399f34126ea205e47a6a77aa" category="paragraph">Para crear etiquetas en cada dispositivo de bloque, despliega una instancia EC2 usando nuestro script de usuario proporcionado.</block>
  <block id="949772caeac38120e37726672f87e673" category="inline-link-macro">Script de datos de usuario de EC2 para asignar etiquetas a dispositivos de bloque</block>
  <block id="f253e6c2e63632a5f1a7ef4fe6522c2f" category="paragraph"><block ref="f253e6c2e63632a5f1a7ef4fe6522c2f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="607326d3637e008b134e64f39d8da723" category="section-title">Tendencias de capacidad de los sistemas de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="9fe282a2158bc82a938a6290a314ca79" category="inline-link-macro">Gestiona la capacidad automáticamente en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="9ab7147fcc802f47be068771ba492092" category="paragraph"><block ref="9ab7147fcc802f47be068771ba492092" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3be044b694628f6e958377c22febfacd" category="section-title">03 de mayo de 2026</block>
  <block id="97c13014b9e16335b445d04850fb955f" category="doc">Notificaciones por correo electrónico y SNS para eventos de latencia</block>
  <block id="c31a2fa4340e87df74fd4add6857d037" category="paragraph">Ahora puedes recibir notificaciones automáticas cuando se detecten eventos de latencia en tus volúmenes FSx para ONTAP. Configura las notificaciones por correo electrónico o Amazon SNS en los ajustes de Workload Factory para recibir alertas en tiempo real cuando los volúmenes superen tus umbrales de latencia configurados.</block>
  <block id="64252b5e1bc1f93bfafd01c34fd0860b" category="paragraph">Las notificaciones se envían por sistema de archivos e incluyen detalles sobre todos los volúmenes afectados, niveles de gravedad, comparaciones de umbrales y un enlace directo a la página de latencia para su investigación.</block>
  <block id="95e7f36fe4398f41dfcbc5591df71f8d" category="inline-link">Aprende a configurar las notificaciones de latencia</block>
  <block id="547067437333ccf9f6257f448035fd15" category="paragraph"><block ref="2a3ce45bc4405505b722625836bbe768" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f18c989c700bb32f3bcb80ace5539b64" category="section-title">Visualización de tendencias de latencia con gráficos interactivos</block>
  <block id="11ef7238b057019c31802d06c0bf5b75" category="paragraph">El panel de análisis de latencia ahora incluye una interfaz con pestañas para un análisis exhaustivo de la latencia:</block>
  <block id="eb39bcaa5c101fc5087275547ab8e3e6" category="list-text">*Resumen*: Ver los resultados del análisis básico automatizado que muestra qué componente está causando la latencia</block>
  <block id="142deff8a2ec74d2d2667eca22500eab" category="list-text">*A lo largo del tiempo*: Visualiza el comportamiento de la latencia del volumen con un gráfico interactivo a lo largo de múltiples marcos temporales (1 hora, 3 horas, 12 horas, 24 horas o 72 horas)</block>
  <block id="5ff8bee829d6ed38b529ef851b350ad1" category="paragraph">La pestaña *Over time* muestra los datos brutos de latencia CloudWatch (lectura o escritura, dependiendo de qué alarma se activó) con líneas de umbral de advertencia y crítico, indicadores de incumplimiento y métricas detalladas para cada infracción.</block>
  <block id="7eec84a410cc084b608a43e90acfccd1" category="paragraph">Esta completa visualización te ayuda a identificar patrones, entender si los problemas de latencia son recurrentes o aislados y tomar decisiones más informadas sobre la corrección.</block>
  <block id="7d36db06649fc95af5dde34418ae17ae" category="inline-link">Aprende a analizar las tendencias de latencia</block>
  <block id="89bed93f6bbf811d8bd82c2b7fbc1dea" category="paragraph"><block ref="ed7c0b83df2858b326a608c49012d510" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="15407be309823d0bd0fd1f09d53ccd89" category="doc">Notificaciones por correo electrónico para Workload Factory</block>
  <block id="a1ed0466beff73a72b5d95ef2b956e83" category="paragraph">Ahora puedes recibir notificaciones de Workload Factory por correo electrónico sin configurar un tema de Amazon SNS. Activa las notificaciones por correo electrónico para enviar notificaciones a cualquier dirección de correo electrónico asociada con la cuenta.</block>
  <block id="1c6cc010b2ec0805e327534ebbfb3973" category="paragraph">Puedes configurar notificaciones por correo electrónico desde la consola de Workload Factory o desde NetApp Console. NetApp Console también proporciona la opción de configurar notificaciones de NetApp Console que aparecen bajo el icono de campana.</block>
  <block id="f76fbee6bb24fc9289f051c59b4058b2" category="paragraph">Si configuras las notificaciones en NetApp Console, NetApp Console se hace cargo de la entrega de las notificaciones. La configuración de notificaciones en la consola Workload Factory pasa a ser de solo lectura para evitar notificaciones duplicadas.</block>
  <block id="b2dfd446bf724d5a49ad6d34fffa8cd5" category="section-title">Nueva notificación de latencia EDA</block>
  <block id="72139a3373d3afc6254af7e39dc3cd2a" category="paragraph">El servicio de notificación NetApp Workload Factory incluye la notificación de latencia EDA que te avisa cuando la latencia de una operación EDA supera un determinado umbral.</block>
  <block id="7c1a1feb7968ed15d338ae3e7284dd4e" category="inline-link-macro">Configura las notificaciones de Workload Factory</block>
  <block id="06c8d6de7277fbcb62791ed118b9bc96" category="paragraph"><block ref="06c8d6de7277fbcb62791ed118b9bc96" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="394b492bc5d751a9928357af63eeb4df" category="section-title">Nueva notificación para sistemas de archivos FSx for ONTAP</block>
  <block id="6d358c966898e9dabc6d051e85958cd8" category="paragraph">El servicio de notificación NetApp Workload Factory incluye la notificación con un resumen mensual del costo de tu cuenta, mostrando tendencias de gasto, cambios inusuales y las mejores oportunidades de ahorro para FSx for ONTAP file systems.</block>
  <block id="596e30b7050101709ce0d710420e77a7" category="paragraph">Conoce las tendencias de capacidad de las SSD directamente desde la vista general de tus sistemas de archivos FSx for ONTAP. La nueva tarjeta para la gestión de capacidad muestra las tendencias de uso del mes anterior. Este análisis compara la capacidad real y la asignada, lo que facilita evaluar el uso de los recursos.</block>
  <block id="deede3cf7f18c08613ec53890188368e" category="section-title">Informe en PDF del estado bien arquitectado de FSx para los sistemas de archivos ONTAP</block>
  <block id="f6fc5d0b34e0c83d4e75f7be25a32b82" category="list-text">*Configuración de backup*: comprueba si tus bases de datos Oracle están protegidas por AWS Backup o FSx for ONTAP backups.</block>
  <block id="e77f1d098a7b16b8bd4d2f20f9aba65f" category="list-text">*Limpieza de clones*: recomienda eliminar los clones obsoletos o no utilizados para reducir los costos de almacenamiento.</block>
  <block id="89840aef48298f433a57c56ab247ae08" category="section-title">Cálculo automático de ahorros para bases de datos Oracle en Amazon Elastic Block Store (EBS)</block>
  <block id="820714d6c08a1a257cd36fe74e1fed2b" category="paragraph">Workload Factory analiza automáticamente el coste del almacenamiento EBS utilizado para las bases de datos Oracle y luego sugiere la mejor y más rentable configuración de FSx para ONTAP. Puedes seleccionar varios hosts EBS para analizarlos y luego comparar el coste de ejecutar esos hosts en EBS frente a FSx para ONTAP.</block>
  <block id="754cab29df96851e5cc6bac19fb8e4de" category="inline-link-macro">Explora ahorros para hosts EBS detectados</block>
  <block id="9c9dd70e9f385deab27852576ec6db9a" category="paragraph"><block ref="9c9dd70e9f385deab27852576ec6db9a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="19b3c31ea822597c2e4628964f178a69" category="section-title">Comprobación de los requisitos previos a la configuración del CRR</block>
  <block id="9806495507d3f9631835ef96ec7c6a20" category="paragraph">Cuando habilitas la replicación entre regiones (CRR) para tu estate de base de datos, la carga de trabajo de base de datos comprueba si el sistema de archivos de FSx for ONTAP tiene un enlace asociado y una configuración de replicación. Si es necesario, la carga de trabajo de base de datos te redirige al asistente de replicación de la carga de trabajo de almacenamiento de FSx for ONTAP para gestionar los requisitos previos del enlace del mismo modo que lo hace Storage.</block>
  <block id="2570f829ce5d9920c913ea709da38970" category="section-title">LUNs asociados para bases de datos Microsoft SQL Server</block>
  <block id="7bcbdd4b76f415ad3e96438de020e5cf" category="paragraph">Ahora puedes ver los LUN asignados a bases de datos de Microsoft SQL Server en Workload Factory desde la pantalla de Inventario. Esto te permite identificar fácilmente qué LUN están asociados a qué bases de datos, lo que hace más fácil gestionar y optimizar tus recursos de almacenamiento.</block>
  <block id="ed577820f4fec6bbade3e14c5eb7020d" category="doc">Soporte para AWS GovCloud (US) en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="699b8f027b66b237760179b118b65c6e" category="paragraph">NetApp Workload Factory admite cuentas de AWS GovCloud (US). Con una cuenta de GovCloud, puedes implementar y administrar cargas de trabajo de GenAI en las regiones de AWS GovCloud (US).</block>
  <block id="92ee6e4d72d15689a675017ce0db2fa1" category="section-title">31 de mayo de 2026</block>
  <block id="779d05f80e557ffb6b9d91002c8c535c" category="doc">Ahorro personalizado para hosts Oracle en Amazon Elastic Block Store</block>
  <block id="3a4be47663e2fa751113137a974a3fbf" category="paragraph">NetApp Workload Factory for Databases te permite personalizar el ahorro para hosts Oracle en Amazon Elastic Block Store (EBS). Puedes ajustar varios campos como la frecuencia de las instantáneas, el número de copias clonadas y los detalles del volumen para ver cómo afectan a tu ahorro.</block>
  <block id="df8ce82904fb7f768a98668382cdec3a" category="inline-link-macro">Explora el ahorro para hosts Oracle en EBS</block>
  <block id="d1839e6ad7687f9aaf499df8a37a528b" category="paragraph"><block ref="d1839e6ad7687f9aaf499df8a37a528b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1ed508a845657aa228cb523211b501a0" category="section-title">Selección de varios grupos de seguridad para la implementación de hosts de Microsoft SQL Server y PostgreSQL</block>
  <block id="5f3983aebdf54bf31555d0b354f825df" category="paragraph">NetApp Workload Factory para bases de datos ahora te permite seleccionar varios grupos de seguridad al desplegar hosts de Microsoft SQL Server y PostgreSQL. Esto te da mayor flexibilidad al configurar la seguridad de red para tus cargas de trabajo de bases de datos.</block>
  <block id="2e9b0a449319af8e501ebf42f946b3a4" category="inline-link-macro">Implementa hosts de Microsoft SQL Server</block>
  <block id="36827721f24c7683f7cbb55f48380665" category="list-text"><block ref="36827721f24c7683f7cbb55f48380665" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3b1a9a0ee670c86859aadb420ba7a43d" category="inline-link-macro">Implementa hosts PostgreSQL</block>
  <block id="d9d75ceb2e92d25dfa5fd1bd2ea01dfc" category="list-text"><block ref="d9d75ceb2e92d25dfa5fd1bd2ea01dfc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="092e50fff7799a091642caa817b6e9ee" category="paragraph">NetApp Workload Factory es compatible con las cuentas de AWS GovCloud (US). Con una cuenta de GovCloud, puedes implementar y administrar cargas de trabajo de bases de datos en las regiones de AWS GovCloud (US).</block>
  <block id="431b3c73dcd090440f753c5d3af80bb0" category="section-title">01 de junio de 2026</block>
  <block id="d78944313be822653acf15ab5398cc09" category="paragraph">Después del análisis, puedes descargar un informe en PDF sobre el estado bien arquitectado de tus sistemas de archivos FSx para ONTAP para tus registros o para compartirlo con tus equipos.</block>
  <block id="1e2f4a38d5efedb5cf0944fea2e5cddf" category="inline-link-macro">Consulta el estado bien diseñado de tus sistemas de archivos FSx para ONTAP en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="74d7776910c4ca73289bbbb6c6bfddf9" category="paragraph"><block ref="74d7776910c4ca73289bbbb6c6bfddf9" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8b15ccb7fd3de568f0d6670c4c2d0d62" category="paragraph">NetApp Workload Factory es compatible con las cuentas de AWS GovCloud (US). Con una cuenta de GovCloud, puedes implementar y administrar cargas de trabajo de almacenamiento en las regiones de AWS GovCloud (US).</block>
  <block id="8e45f2905d109c7f7ad7492d2341d234" category="section-title">Establece umbrales de latencia de volumen en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="aef3e325f515541566b19394d335ef43" category="paragraph">Puedes configurar umbrales de latencia por volumen para supervisar el rendimiento y recibir alertas cuando los valores de latencia superen tus límites definidos. Workload Factory supervisa la latencia tanto de lectura como de escritura y genera alertas cuando se supera cualquiera de los dos umbrales.</block>
  <block id="e38f666491d8e4d592d5df89c8419266" category="paragraph"><block ref="e38f666491d8e4d592d5df89c8419266" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b9ceeddf626c03ee2118a4917ae8c38b" category="section-title">Haz un seguimiento de los retrasos de replicación en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="a36f1662cdb9e2ceab93d3f25e0eca77" category="paragraph">Con NetApp Workload Factory, puedes hacer un seguimiento de los retrasos de replicación de tus sistemas de archivos FSx para ONTAP que están configurados con replicación remota. Los retrasos de replicación indican el tiempo de retraso entre cuando los datos se escriben en el sistema de archivos de origen y cuando se replican en el sistema de archivos de destino. Hacer un seguimiento de los retrasos de replicación te ayuda a monitorear el estado de tu configuración de replicación y a identificar posibles problemas que podrían afectar la coherencia de los datos y los objetivos de punto de recuperación (RPO).</block>
  <block id="fde2f1eddf6c2d5994d4c9cacc07ff31" category="paragraph"><block ref="fde2f1eddf6c2d5994d4c9cacc07ff31" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="15f374eb532ab28d06443136d99e63b5" category="section-title">Identificación de hosts y definición de cargas de trabajo en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="e4d934df8f9ddefcebbc02695e3cfbdc" category="paragraph">Workload Factory identifica los hosts que consumen almacenamiento y los tipos de cargas de trabajo que se asocian a la actividad del host. Las definiciones de las cargas de trabajo se generan mediante IA a partir de las etiquetas y los metadatos de AWS. Puedes ver los detalles del host y las definiciones de las cargas de trabajo desde las pantallas de recursos de sistema de archivos, volumen y dispositivo de bloques en Workload Factory.</block>
  <block id="9ef57b630c87ffd61b917510a7a26030" category="section-title">Detalles del LIF disponibles en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="055f68ac1562a94352bd56b1842791fb" category="paragraph">Mostramos todos los puntos finales del sistema de archivos y de las máquinas virtuales de almacenamiento directamente en la pestaña Overview de un sistema de archivos. La visibilidad directa de los puntos finales dentro de la consola de Workload Factory facilita supervisar el acceso a la red, los puntos finales y el estado de la conmutación por error sin usar la CLI o CloudShell. Para mostrar los detalles de LIF, incluidas las funciones, los puntos finales, los nodos, las direcciones IP y el estado, necesitas asociar un vínculo con el sistema de archivos.</block>
  <block id="c1bff806faafabc5316c2270f113bd85" category="inline-link-macro">Aprende cómo asociar un enlace con tu sistema de archivos en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="0cfa9f29837495af6181228a2286658a" category="paragraph"><block ref="966e2ff22df42c69be9cce59aca228ff" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3cb407325a893b82dafad46209626b50" category="section-title">Mejoras de costes</block>
  <block id="4ca110e0d9ae04c6ba757ec8fd3182f2" category="paragraph">Hay disponibles nuevos filtros opcionales a nivel de página para mejorar los resultados del análisis de costes de tus recursos en todas las cuentas de AWS. Puedes seleccionar varias regiones y usar la clave de etiqueta de asignación del sistema de archivos y los valores clave para filtrar los resultados del análisis de costes y obtener detalles de costes específicos de los recursos para tus sistemas de archivos y volúmenes FSx para ONTAP.</block>
  <block id="083b82dbc7669e65217c0c4cdd6a08f3" category="inline-link-macro">Usa filtros para el análisis de costes en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="cd3891050de2d442936c795f42b5be55" category="paragraph"><block ref="cd3891050de2d442936c795f42b5be55" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="830f303cdae9912a4ea32f1f9cbf416e" category="section-title">Programación de la inicialización de la replicación disponible en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="15bc72c00374b1de7051b2d672060b33" category="paragraph">Durante la configuración de la replicación de datos, ahora puedes programar la inicialización de la replicación para tus sistemas de archivos FSx para ONTAP. Las opciones son inicializar la relación de replicación inmediatamente o a una hora determinada. La inicialización de la replicación es el proceso de creación de una transferencia completa para la replicación mediante la copia de datos desde el sistema de archivos de origen al sistema de archivos de destino. Programar la inicialización de la replicación te permite automatizar este proceso y asegurarte de que tu configuración de replicación está actualizada sin intervención manual.</block>
  <block id="214d407853490bc740a9484be85b4f3e" category="inline-link-macro">Replica datos en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="f9e073199d07787a028f9eaa386764c2" category="paragraph"><block ref="f9e073199d07787a028f9eaa386764c2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="365c1d3c417c4ceff114f4189c08aded" category="section-title">Informe en Excel del estado bien arquitectado de FSx para sistemas de archivos ONTAP</block>
  <block id="cef65a1b6b28821282b97ae2bfcccb7b" category="paragraph">Después del análisis, puedes descargar un informe de Excel sobre el estado bien arquitectado de tus sistemas de archivos FSx for ONTAP para tus registros o para compartirlo con tus equipos.</block>
  <block id="d280f690a98c812adf5c9aff661addf4" category="section-title">Ver y analizar eventos de latencia</block>
  <block id="9863682c1ac348823880a0e92aae9424" category="paragraph">Workload Factory ahora admite la visualización y el análisis de eventos de latencia para volúmenes FSx para ONTAP. Puedes ver eventos de latencia sin una conexión de enlace, lo que facilita la supervisión de problemas de rendimiento. Para analizar eventos de latencia y recibir información y recomendaciones impulsadas por IA, debes conectarte al sistema de archivos usando un enlace. El análisis proporciona valores de latencia actuales, umbrales, análisis de respuesta de QoS y orientación para la corrección.</block>
  <block id="48b5c4d3746aea9e001799935441305e" category="inline-link-macro">Analiza los eventos de FSx for ONTAP en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="46d1548637c7b145aedaf16fc4982ded" category="paragraph"><block ref="46d1548637c7b145aedaf16fc4982ded" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6935aa37908b8d3e8e6495adec301374" category="section-title">Establecer umbrales de latencia de volumen</block>
  <block id="8d36c5c4d1b5b3180db932fcf4bd5e3b" category="paragraph">Ahora puedes configurar umbrales de latencia por volumen para supervisar el rendimiento y recibir alertas cuando la latencia de lectura/escritura supere los límites que hayas definido. La supervisión de la latencia te ayuda a identificar de forma proactiva los problemas de rendimiento antes de que afecten a tus cargas de trabajo.</block>
  <block id="3bb5ae684d139ecc39b584ffe9e6033b" category="paragraph">El servicio de notificación NetApp Workload Factory incluye la notificación de retraso de replicación.</block>
  <block id="bdd14b3b036670ed34f9ec4d3b52c70c" category="section-title">Soporte para cuentas de AWS GovCloud (US)</block>
  <block id="bc2438830b45cc61abad63e0b037a228" category="paragraph">Ahora puedes crear cuentas de AWS GovCloud (US) en Workload Factory. Este tipo de cuenta usa solo los endpoints y regiones de AWS US GovCloud para la configuración y las operaciones. Las credenciales y los secretos permanecen en GovCloud. Se admiten regiones de GovCloud (US).</block>
  <block id="b6d9ef2d00d295b73db4c150b66667c7" category="inline-link-macro">Crear una cuenta de AWS GovCloud (US) en Workload Factory</block>
  <block id="02235c7f58acbfe62b6b373b8f8ef557" category="paragraph"><block ref="02235c7f58acbfe62b6b373b8f8ef557" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4f08df9e7760628c8a0fcefa27f063f4" category="doc">Modos de gestión y automatización para aumentar la capacidad de SSD</block>
  <block id="6048180efecc25affb37f0bcfc4af51f" category="paragraph">Workload Factory ofrece ahora modos de gestión del aumento de la capacidad de las unidades SSD que se adaptan a tus preferencias operativas:</block>
  <block id="9464fbc6a7b71da353f2d54109960226" category="list-text">*Automatiza*</block>
  <block id="66237dc10c2943c0563d26d3f0b6b230" category="list-text">*Recomendar*</block>
  <block id="d015a34de96d3f92372df94da0f629a7" category="list-text">*Ninguno*</block>
  <block id="7d2c5b1dd66ac2d00e2f116602f0da91" category="paragraph">El modo actual y sus parámetros se muestran en la parte superior del gráfico de uso del SSD en la página de detalles del sistema de archivos. Puedes cambiar de modo en cualquier momento según tus necesidades operativas.</block>
  <block id="df638dda507575b6f88b684af7608553" category="inline-link-macro">Conoce los modos de gestión de las unidades SSD</block>
  <block id="8726b2b1ff09bca86dd85ada696c955e" category="paragraph"><block ref="8a69182f844b7822adef7a1894417217" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="70a1c8861535253968956554ebf8e231" category="section-title">Editar en masa los parámetros de gestión del aumento de capacidad de las SSD</block>
  <block id="771b4b22f5518da40bcc1511e8f12898" category="paragraph">Ahora puedes ajustar los parámetros de gestión del aumento de la capacidad de las SSD en varios sistemas de archivos desde el panel de información general. Selecciona uno o más clústeres en la tabla Clusters y edita los valores de Threshold (10-90%), Lookback (1-200 horas) y Ahead (1-200 horas) de forma masiva.</block>
  <block id="012cccd7c99fecdbdf717ccb8b16b7de" category="paragraph">El cuadro de diálogo de edición se rellena automáticamente en función de tu selección: si todos los sistemas de archivos seleccionados comparten los mismos valores de parámetros, se muestran esos valores; de lo contrario, se usan los valores predeterminados. Esto te ayuda a aplicar una configuración de capacidad coherente en todo tu entorno.</block>
  <block id="68c574408eaf57fb5b79796bef1895be" category="inline-link-macro">Aprende a editar parámetros de forma masiva</block>
  <block id="ba63cd1a056bc80046c503ba2fa33773" category="paragraph"><block ref="fb2c15e1efaea436655e6825086014e4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b02017def04604d515c33a15c45d2e8e" category="section-title">Visualización de puntos de decisión de capacidad</block>
  <block id="7dcdf7b0c669e34d376781ffb261c8f6" category="paragraph">El gráfico de uso de SSD muestra ahora puntos de decisión que indican cuándo se generaron recomendaciones de capacidad o se tomaron acciones automatizadas.</block>
  <block id="473ad9d52a93a6904458becbb59cdb8f" category="list-text">*Puntos de decisión de la recomendación*: Pasa el ratón por encima para ver la marca de tiempo, el tamaño de aumento recomendado y la capacidad actual.</block>
  <block id="e13a73a214d35af7df23610e438e2773" category="list-text">*Puntos de decisión de automatización*: Pasa el ratón por encima para ver la marca de tiempo, el estado de éxito o fracaso, el aumento de tamaño y el nuevo tamaño del agregado. Los intentos fallidos incluyen el motivo del fracaso.</block>
  <block id="c1d04258174a29f2132edb30e198b9ea" category="paragraph">Los puntos de decisión pueden producirse cada 30 minutos y se muestran de forma individual o consolidada en función del intervalo de tiempo seleccionado.</block>
  <block id="77911424f819f845cb8185bc75dd9c89" category="inline-link-macro">Conoce los puntos de decisión sobre capacidad</block>
  <block id="2470c0ea25645427c285ac2c1db0ea6d" category="paragraph"><block ref="7d345c706cc4ef56c93e61e8fef7447b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6730925799427eefafa41ca821775fd8" category="section-title">Estado de enlace configurado en la tabla Clusters</block>
  <block id="00617692d401e7bead58c1c61c197639" category="paragraph">La tabla Clusters del panel Overview ahora incluye una columna Associated link que muestra si un enlace FSx for ONTAP está configurado para cada sistema de archivos. El estado de la conexión se valida diariamente, lo que te ayuda a identificar los sistemas de archivos que necesitan configuración de enlace o que pueden tener problemas de conectividad.</block>
  <block id="14447da801a1982ce517d6e1ffb0c116" category="inline-link-macro">Ver el panel de resumen</block>
  <block id="ad5ea2e791a779cc733cf94252010c1e" category="paragraph"><block ref="a3c9e85960ac01cd3d2a615266299aa4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="caa606c0b1085a846c384cef14c3a17f" category="doc">Compatibilidad con la instancia i7i.metal-24xl en la calculadora de TCO de EVS</block>
  <block id="b055674b094a39e8822f5941fd1ddf8d" category="paragraph">La calculadora de TCO de EVS ahora admite instancias EC2 de AWS i7i.metal-24xl como hosts de clúster. En comparación con las configuraciones i4i.metal, estas instancias reducen el coste inicial de EVS en aproximadamente un 33% para compute y un 25% para el almacenamiento vSAN.</block>
  <block id="bbc7cb1849fc26e314ad21ecd99ca5fe" category="paragraph">La calculadora compara automáticamente ambos tipos de instancias y selecciona la opción más rentable. Una nueva sección de comparación muestra las configuraciones de los hosts EVS una al lado de la otra, lo que facilita encontrar la configuración que mejor se adapte a tus necesidades.</block>
  <block id="0665cdd8950328e06e0db9b1e16938d3" category="inline-link-macro">Calcula el ahorro estimado para EVS</block>
  <block id="86271c8c1063215a7f1ff0f45240c576" category="paragraph"><block ref="86271c8c1063215a7f1ff0f45240c576" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b2384f97ee5bce1c28f5573e6878c9c1" category="section-title">06 de julio de 2026</block>
  <block id="07139d61108a6478189b71bcdc7f39b8" category="list-text">*Gráfico de latencia*: Muestra cómo varía la latencia a lo largo del tiempo, con líneas de umbral y alertas cuando se superan los límites.</block>
  <block id="390641ad0fb5c4dcbd3e1ea9a432933d" category="list-text">*Gráfico de IOPS*: Muestra las operaciones por segundo, con líneas de umbral e indicadores de los casos en los que se superó el límite en el pasado.</block>
  <block id="38f51c8db276cb26c3c7af52f545996e" category="paragraph">Todos los gráficos utilizan la misma línea temporal y muestran automáticamente las métricas correctas según si el evento es una lectura o una escritura.</block>
  <block id="8dd5201c5cc5a3396ebbb0eed3c4385d" category="inline-link">Aprende a analizar las tendencias de latencia con varios gráficos</block>
  <block id="96f2a9474e94ea84ba4915ee29411c85" category="paragraph"><block ref="6741c3b9db1b1d3c4d7831b9652aaaca" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1cdbc8bcb26cc8d5e894a97b9e7f269f" category="section-title">05 de julio de 2026</block>
  <block id="992672ecff7fe59cf2782ddb79f58e1d" category="doc">Paneles de control personalizados</block>
  <block id="2865e3ecb86dc9391d13f92e53f2a2ac" category="paragraph">Crea paneles de control basados en IA que se adapten a tus cargas de trabajo y prioridades, para que puedas ver fácilmente el rendimiento de tus operaciones. En lugar de depender de vistas fijas, los paneles de control personalizados te permiten centrarte en la información que más te importa.</block>
  <block id="4ebed31793305164cd5e1b71336c2244" category="paragraph">Solo tienes que describir en un lenguaje sencillo lo que quieres supervisar, y la IA creará un panel de control basado en tu solicitud. Por ejemplo, puedes supervisar el estado de la recuperación ante desastres, la capacidad y los costes en todas las regiones, el cumplimiento de las normas de protección del almacenamiento y otras métricas operativas.</block>
  <block id="f2c8c03b6d33f0a06783ce6241b381a6" category="paragraph">Los paneles personalizados son de solo lectura, por lo que no pueden modificar tu almacenamiento ni la configuración de las cargas de trabajo. Cualquier persona en tu cuenta de Workload Factory puede ver y gestionar estos paneles, haciendo que sea fácil para los equipos compartir ideas y mantenerse alineados.</block>
  <block id="7f7fdf6329959f984b3ff303ae5ac37f" category="inline-link-macro">Conoce más sobre los paneles personalizados</block>
  <block id="b95d6b8ad9f73321f9cc2385811deedb" category="paragraph"><block ref="b95d6b8ad9f73321f9cc2385811deedb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7e2652d4b25a337c594774fc14c2ab17" category="section-title">Configura la frecuencia de las notificaciones de latencia</block>
  <block id="39b4011c4c170e1b29e7d8710812c644" category="paragraph">Ahora puedes elegir con qué frecuencia recibir notificaciones por correo electrónico sobre incumplimientos de latencia:</block>
  <block id="9b4c72b587622d268ed8a5a315219fb5" category="list-text">*Recordármelo todos los días (recomendado)*: Recibe una notificación cuando ocurra un nuevo problema en cualquier sistema de archivos FSx para ONTAP.</block>
  <block id="b1960d91c54aac51310626fca3cc3b48" category="paragraph">Si en un mismo día se producen varios problemas de latencia en el mismo sistema de archivos, solo recibirás un correo electrónico.</block>
  <block id="a6f20e83b8038d1aeb40bd01b25f763e" category="paragraph">Tras enviar una alerta de latencia para un sistema de archivos, Workload Factory espera 24 horas antes de enviar otra alerta para ese sistema de archivos.</block>
  <block id="e2a4178b795c9afb4497b6549895fe0f" category="list-text">*Notificar cualquier incumplimiento de latencia (cada 20 minutos)*: recibe una notificación cuando se detecte un incumplimiento, hasta una vez cada 20 minutos.</block>
  <block id="943fb48a5bde64c680308a09af0a0832" category="paragraph">Las notificaciones diarias están activadas por defecto para reducir el volumen de correos electrónicos sin dejar de avisarte de los problemas de latencia. Puedes cambiar tu preferencia de notificación al configurar la supervisión de la latencia o al editar la configuración de los umbrales.</block>
  <block id="7a13522750dff612c4af95a525a5075b" category="inline-link">Aprende a configurar la supervisión de la latencia</block>
  <block id="496e68c00adfe40e8730acfccde74f6b" category="paragraph"><block ref="9cf52e304b2518ca53073fc069c5a89c" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="efbeddc0347a679a438120189b77f860" category="section-title">Explorador de volúmenes</block>
  <block id="3e1cc7f8632eafd5f69d910c06db3aa4" category="paragraph">Volumes Explorer te ofrece una vista sencilla y con función de búsqueda de todos tus volúmenes en NetApp Workload Factory. Comprueba rápidamente qué volúmenes dan servicio a cargas de trabajo de bloques o de archivos. Consulta el tamaño lógico de cada volumen, la capacidad física utilizada y si utiliza funciones de eficiencia de almacenamiento (compresión, deduplicación y compactación). Filtra y ordena por nombre, estado (disponible/fallido), latencia, tamaño, capacidad utilizada y funciones de protección.</block>
  <block id="3a410df7dfc102007ea8a7569fdb1810" category="section-title">Notificaciones por correo electrónico mejoradas sobre retrasos en la replicación</block>
  <block id="bd78ae8d1a9aed4500716acc31d179d8" category="paragraph">Las notificaciones por correo electrónico sobre retrasos en la replicación incluyen ahora más detalles sobre la relación afectada. La notificación te ayuda a identificar rápidamente la relación afectada y a analizarla en la consola de NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="4dc5c4a9c4b845746295cce1108ec278" category="inline-link-macro">Activar las notificaciones sobre retrasos en la replicación</block>
  <block id="7f27417270cfb269527e679a64b5a19a" category="paragraph"><block ref="7f27417270cfb269527e679a64b5a19a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5312d8ea7e9ef079aeac882dbcd64d0a" category="section-title">Mejora en la creación de dispositivos de bloque</block>
  <block id="85fb39d6f3bb52679cb9ce3bd27ffd1c" category="paragraph">Workload Factory permite crear dispositivos de bloque a partir de una instantánea de volumen.</block>
  <block id="a439412a0228682fa1054f4bc1a96815" category="inline-link-macro">Crear un dispositivo de bloque a partir de una instantánea de volumen en Workload Factory</block>
  <block id="40a9299c5fdf8c1e8242dcb670c6b1cd" category="paragraph"><block ref="40a9299c5fdf8c1e8242dcb670c6b1cd" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cc661418365d138458bf55f936b73a47" category="section-title">Eliminación de la carga de trabajo GenAI de Workload Factory</block>
  <block id="ef18329e66f7a0f5b022b9a400dd74ed" category="paragraph">La carga de trabajo GenAI se ha eliminado de la consola de Workload Factory.</block>
  <block id="efb6a1d0d54500167c0d1ae30ab8ac5b" category="doc">Análisis mejorado de la latencia con gráficos sincronizados de latencia, IOPS y rendimiento</block>
  <block id="a868b37aeda2e8d7f0a8e48f498112fc" category="paragraph">El panel de análisis de latencia ahora incluye una página de *Análisis detallado de la latencia* con gráficos de rendimiento sincronizados:</block>
  <block id="a4abbd682ae58689df4450b4a65c90a2" category="list-text">*Gráfico de rendimiento*: Muestra las tasas de transferencia de datos (DataReadBytes o DataWriteBytes). Cuando se selecciona Metadata en el filtro, el gráfico de rendimiento no muestra ningún dato.</block>
  <block id="7e9591a005bdef4cdf16dfd575186f3b" category="paragraph">Puedes ajustar la vista y correlacionar los picos de latencia con los cambios en IOPS y el rendimiento. Los marcadores de infracción y los detalles al pasar el cursor te ayudan a ver cuándo se superaron los umbrales y revisar las métricas clave de la infracción detectada.</block>
  <block id="842065a36dace972d6dab0c170421bd1" category="section-title">Etiquetado de cargas de trabajo para volúmenes y dispositivos de bloques</block>
  <block id="47c38c6a3d7e96ce1b3b2519a980f283" category="paragraph">Workload Factory ahora identifica y etiqueta los volúmenes y los dispositivos de bloques según su carga de trabajo o aplicación principal. Puedes asignar etiquetas de carga de trabajo predefinidas como Microsoft SQL Server u Oracle Database, o crear etiquetas personalizadas para tus aplicaciones. Las etiquetas se pueden aplicar a recursos individuales o heredarse por los recursos de almacenamiento conectados. Esto te ayuda a adaptar las configuraciones de almacenamiento a los requisitos de la carga de trabajo, entender el impacto de las incidencias y solucionar los problemas de manera más eficaz.</block>
</blocks>