<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="cce08aba345d6d02161a37f9cd0d876d" category="sidebar">En estas notas de la versión se describen las mejoras recientes de los servicios de cloud que forman parte de Fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="0fb18bb5f075569f125aa8add5a67dc2" category="sidebar">Notas de la versión de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP </block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="608c98c104593db43938566d31ac7d6e" category="sidebar">Cambios recientes en Workload Factory</block>
  <block id="7cdd7814bbdae8c80aca5d088683d506" category="sidebar">Notas de la versión de Workload Factory</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Cambios recientes</block>
  <block id="b18d7ec0ad964d10af97254ea8b0612d" category="doc">Lanzamiento inicial de Workload Factory para Amazon FSx para NetApp ONTAP</block>
  <block id="efa42d5c66cb9948f402ee559611e12d" category="doc">Soporte de terraform</block>
  <block id="75086276ae6b7e370f36c7fc49383216" category="inline-link-macro">Crear un sistema de archivos</block>
  <block id="8272f5b23e79d0ee33bd5151dcddc454" category="inline-link-macro">Cree una máquina virtual de almacenamiento</block>
  <block id="2532cd63354e6e99119077d45134b5ef" category="inline-link-macro">Utilice Terraform de CodeBox</block>
  <block id="11cb17d1b990bbf37a24337d5692efa1" category="list-text"><block ref="11cb17d1b990bbf37a24337d5692efa1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a0d5836b9915a7e404d529a2ee0d2af5" category="section-title">Recomendaciones de rendimiento y IOPS en la calculadora de almacenamiento</block>
  <block id="b48a7422f4f1f71c3ef03d7a8291f43f" category="paragraph">La calculadora de almacenamiento hace recomendaciones para la configuración del sistema de archivos FSx para ONTAP para el rendimiento e IOPS basadas en las prácticas recomendadas de AWS, lo que proporciona una orientación óptima para sus selecciones.</block>
  <block id="03b2cfc949418819e16b1dc5fa3660ae" category="list-text"><block ref="03b2cfc949418819e16b1dc5fa3660ae" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3b915cd68add8a6cdac4cd1adeb5f100" category="list-text"><block ref="3b915cd68add8a6cdac4cd1adeb5f100" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bbccc2f370efe6824018b613b1dd5839" category="paragraph">Amazon FSx para NetApp ONTAP ya está disponible de forma general en Workload Factory.</block>
  <block id="0cd06f0acd63988f29fda6d11297591b" category="doc">Lanzamiento inicial de Workload Factory</block>
  <block id="40e01e3ae3c6f388cb88b96223a5b962" category="paragraph">BlueXP Workload Factory para AWS es una potente plataforma de gestión de ciclo de vida diseñada para ayudarte a optimizar tus cargas de trabajo con los sistemas de archivos de Amazon FSx para NetApp ONTAP. Entre las cargas de trabajo que se pueden optimizar con Workload Factory y FSx para ONTAP se incluyen bases de datos, migraciones de VMware a VMware Cloud on AWS, bots de chat de IA, etc.</block>
  <block id="1571710cf3c95e6290fc41ea04917d42" category="paragraph">La compatibilidad con Terraform está disponible para la puesta en marcha del sistema de archivos de Amazon FSx para NetApp ONTAP y la creación de máquinas virtuales de almacenamiento. La guía de configuración y administración ahora tiene instrucciones sobre cómo usar Terraform desde el CodeBox.</block>
  <block id="0fd886acd6700c343d655429665d7e6a" category="paragraph">Ahora puede utilizar Terraform desde CodeBox para implementar sistemas de archivos y equipos virtuales de almacenamiento.</block>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para ONTAP de NetApp</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabajo GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuración y administración</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Cargas de trabajo de</block>
  <block id="7ff3a8c05743322eb30cf5ff925b4e8c" category="summary">Obtenga información sobre los cambios más recientes en las cargas de trabajo que forman parte de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="1684f64d26a47808cac743ad7a9404f2" category="doc">Cambios recientes en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="a41d6b8d358bc9ae448d19a2d13faa53" category="section-title">4 de agosto de 2024</block>
  <block id="021ac29d3012fd7caab5a70c75ae987f" category="section-title">7 de julio de 2024</block>
  <block id="ed54fefae379fac8157c0d466e30a150" category="doc">Lanzamiento inicial de Workload Factory para bases de datos</block>
  <block id="7737adcb101b7285a3a8567ae4d22021" category="paragraph">La versión inicial incluye la funcionalidad de explorar el ahorro con Amazon FSx para NetApp ONTAP como entorno de almacenamiento para tus cargas de trabajo de bases de datos, detectar, gestionar e implementar servidores de Microsoft SQL, implementar y clonar bases de datos, y supervisar estos trabajos en Workload Factory.</block>
  <block id="76d820a16128270adf6a061b253cca06" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre las bases de datos</block>
  <block id="c8b559206fbe2064f93b1a567d84e637" category="paragraph"><block ref="eda6f6881c0c5cc5180d85b417e4f376" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4b93fd033dead8dde7a70076fe4dfb36" category="doc">Mejoras en la calculadora de ahorro</block>
  <block id="7aeef6f406aa249df106ff2e48e80f59" category="list-text">Descripciones de estimación de costes</block>
  <block id="797ceaeb99ff17f4fc79415b43e229c3" category="paragraph">Ahora puedes descubrir cómo se calculan las estimaciones de costes en la calculadora de ahorro. Podrás revisar las descripciones de todos los cálculos de tus instancias de Microsoft SQL Server con el almacenamiento Amazon Elastic Block Store en comparación con el uso de Amazon FSx para el almacenamiento de ONTAP.</block>
  <block id="97e6e4674ea0e2696f6137e7c1d5fce2" category="list-text">Soporte para el grupo de disponibilidad siempre disponible</block>
  <block id="7e13c18d88bdfda9d3e5101fdaebc5e5" category="paragraph">Ahora las bases de datos proporcionan cálculos de ahorro de costes para el tipo de implementación de grupos de disponibilidad Always On con Microsoft SQL Server mediante Amazon Elastic Block Store.</block>
  <block id="d95a98a3c6f52fb50654c75b5740f82a" category="list-text">Optimiza las licencias de SQL Server con FSx para ONTAP</block>
  <block id="4f59760365b695f240f546ba35bdcf33" category="paragraph">La calculadora de bases de datos determina si la edición de licencia de SQL que utiliza con el almacenamiento de Amazon Elastic Block Store está optimizada para las cargas de trabajo de base de datos. Obtendrás una recomendación sobre la licencia SQL óptima con el almacenamiento FSx para ONTAP.</block>
  <block id="97c3c8be68d473c11d60e943dcab0fec" category="list-text">Varias instancias de SQL Server</block>
  <block id="c740ba36619fc4bc695bdeaf1e4ec860" category="paragraph">Ahora las bases de datos proporcionan cálculos de ahorro de costes para una configuración que aloja varias instancias de Microsoft SQL Server mediante Amazon Elastic Block Store.</block>
  <block id="6c8658cb4905e48d7d602b288bfcf8be" category="list-text">Personalizar la configuración de la calculadora</block>
  <block id="3d97983d64bf9e9b4ee62805c09d1774" category="paragraph">Ahora puede personalizar la configuración de Microsoft SQL Server, Amazon EC2 y Elastic Block Store para explorar los ahorros manualmente. La calculadora de ahorro determinará la mejor configuración en función del coste.</block>
  <block id="85f439a5ead422005f331327c6b4d189" category="inline-link-macro">Explora el ahorro con FSx para ONTAP para tus cargas de trabajo de base de datos.</block>
  <block id="ffcdb01d64d534ead82555dabfbdd7da" category="paragraph"><block ref="ffcdb01d64d534ead82555dabfbdd7da" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f565eb47bc8c215541fe00205d9b37d3" category="doc">Explora el ahorro a través de la personalización</block>
  <block id="bfbd25ddeba7cedc974f1a5a1d0a295c" category="paragraph">Ahora puede personalizar los ajustes de configuración para Microsoft SQL Server en Amazon EC2 con el almacenamiento FSx para Windows File Server y Elastic Block Store en la calculadora de ahorro. En función de sus requisitos de almacenamiento, puede darse cuenta de que el almacenamiento de FSx para ONTAP es el más rentable para las cargas de trabajo de sus bases de datos.</block>
  <block id="f94c119bb7d164adbb1a390a249741e0" category="section-title">Navega a la calculadora de ahorros desde la página de inicio</block>
  <block id="8fd935558171bd50056871ef9ee7bd05" category="inline-link-macro">Consola de Workload Factory</block>
  <block id="370242ff4edf6eea7ad9f29f501888cd" category="paragraph">Ahora puede ir a la calculadora de ahorro desde la <block ref="ed002915dbbbf90a20b3d8fdf4cc2390" category="inline-link-macro-rx"></block> página de inicio. Seleccione en Elastic Block Store y FSx para Windows File Server para comenzar.</block>
  <block id="1bd7517fe14fe5f1784a4d71ebf0c2e1" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la página inicial de la consola Workload Factory. La imagen muestra el mosaico de bases de datos con un nuevo botón Explorar ahorro. Haga clic en el botón para abrir un menú desplegable. El menú desplegable tiene dos opciones: Elastic Block Store y FSx para Windows File Server. Si selecciona cualquiera de estas opciones, accederá a la calculadora de ahorro para explorar el ahorro.</block>
  <block id="ace456f52a384b923a9eedd83d20db48" category="paragraph"><block ref="ace456f52a384b923a9eedd83d20db48" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5a41a3272b612d6600223d90afc4ffba" category="section-title">1 de septiembre de 2024</block>
</blocks>