<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Cambios recientes</block>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para ONTAP de NetApp</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabajo GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuración y administración</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Cargas de trabajo de</block>
  <block id="4a854a1349dc1900974f3bf6a9552245" category="section-title">Actualizaciones de análisis bien diseñadas</block>
  <block id="aeb31c9f8c311597856b129ab948b4e6" category="inline-link">Fábrica de cargas de trabajo de NetApp</block>
  <block id="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="paragraph"><block ref="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="da0e88c69cf2ddf39d5537c04ab2fc69" category="summary">Obtenga información sobre los cambios más recientes en las cargas de trabajo que forman parte de NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="374d5bd32bb9ae08b0f703942e0fe21c" category="doc">Cambios recientes en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="ed09318eed7d979b31cfb4afc3b11097" category="sidebar">Estas notas de la versión describen mejoras recientes en los servicios de nube que forman parte de NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="9ff48e1eaa80562d8bc97f2d59b40e41" category="sidebar">Notas de la versión de NetApp Workload Factory</block>
  <block id="41d5af71402e1d82f05775556afa695b" category="section-title">Análisis bien diseñado para Oracle</block>
  <block id="dd0f28440676e89c09bd52c7f70e866b" category="inline-link-macro">Implementar configuraciones de base de datos bien diseñadas en Workload Factory</block>
  <block id="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="paragraph"><block ref="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bc5d3bf99236801351dc3a2d7c20aed7" category="paragraph">Workload Factory analiza sus sistemas de archivos FSx for ONTAP para las siguientes configuraciones:</block>
  <block id="2bc4b4a88d694b207aacb90573eb4b7f" category="doc">Cargas de trabajo EDA</block>
  <block id="5d8caeaede63e2cdba6715a163d09892" category="doc">Soporte para la migración de storage VM</block>
  <block id="353d7ff4a3d58ad1fe8ef0ad6acab574" category="paragraph">NetApp Workload Factory ahora admite la migración para storage VMs. Esta función permite la migración de datos y configuraciones de sistemas de almacenamiento ONTAP desde sistemas ONTAP locales o sistemas de archivos FSx for ONTAP de primera generación a sistemas de archivos FSx for ONTAP de segunda generación. Puedes replicar datos y configuraciones de storage VM para trasladarlos al nuevo sistema de archivos con un tiempo de inactividad y una interrupción mínimos para los usuarios y las aplicaciones.</block>
  <block id="fb2a77c6756f10fcc139a51a83349d7f" category="inline-link-macro">crear una relación de replicación</block>
  <block id="33039f37667143e740ae3514cd2b2eea" category="inline-link-macro">transiciona la máquina virtual de almacenamiento y sus volúmenes replicados</block>
  <block id="94a0fe38d823039ecf92cb309a897fe3" category="paragraph">Para utilizar esta función, <block ref="0ec91e6ac67cf0fd5240ce60db83aa2f" category="inline-link-macro-rx"></block> y selecciona *Migration* como caso de uso. Para completar el proceso de migración, debes <block ref="6174d071c9787b2abffa64516d72a11a" category="inline-link-macro-rx"></block> inmediatamente para migrar de forma permanente los datos y la configuración de la VM de almacenamiento al sistema de archivos FSx for ONTAP de destino.</block>
  <block id="fb042b7b99959e391eeb7c417511098a" category="section-title">16 febrero 2026</block>
  <block id="129560e32411be4dc94c9cfeada8ea67" category="doc">Nuevo marcador Ask Me disponible en Workload Factory</block>
  <block id="4ea89e975474ebd5bba8d32ced2e95cc" category="paragraph">Hemos añadido un nuevo marcador Ask Me en cada pantalla de la consola Workload Factory. Esta mejora hace que sea más fácil y rápido para ti acceder a Ask Me siempre que necesites ayuda. Ask Me es nuestro asistente de IA, que te permite hacer preguntas sobre tus propios entornos de carga de trabajo, obtener información personalizada directamente de tu entorno y consultar conversaciones anteriores.</block>
  <block id="38dc719ee518af5f799c19331bfd5f19" category="paragraph">Puedes abrir Ask Me desde cualquier página haciendo clic en el nuevo marcador. Lanza Ask Me en un panel lateral sin interrumpir tu trabajo actual y ofrece explicaciones y recomendaciones rápidas relacionadas con lo que estás haciendo.</block>
  <block id="80dcbdee31e7f18a301f863f8b73dc64" category="inline-link-macro">Conoce más sobre Ask Me</block>
  <block id="ca844fa02d938fb3d0329bf797d0a633" category="paragraph"><block ref="ca844fa02d938fb3d0329bf797d0a633" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4aa1f4ce7ff97e69b143fbe399631234" category="section-title">01 de marzo de 2026</block>
  <block id="d2afe782a3799f9f13f95374a1156d01" category="doc">Panel de control general para la gestión del almacenamiento EDA</block>
  <block id="6295e7aeea412421b1717d5ccabe235b" category="list-text">*Estado de salud del clúster*: Información resumida en la parte superior del panel de control que destaca el rendimiento, la capacidad, la disponibilidad, la protección y los eventos de seguridad en todos tus clústeres.</block>
  <block id="5ea38aab7fec2dffdc805f386d0132ab" category="list-text">*Tabla de clústeres*: Una tabla con búsqueda, filtrado y paginación que muestra la capacidad SSD, el grupo de capacidad y las métricas de rendimiento por clúster, con soporte para la personalización de columnas y exportación CSV.</block>
  <block id="b3e3b4895cbd35f5a2365afa09005d4f" category="paragraph">El anterior cuadro de mandos principal ahora es accesible en la pestaña *Project*. Las pestañas EDA ahora están ordenadas: visión general, latencia, Project, CI/CD.</block>
  <block id="ceadd545963dc65de11a451079ea494e" category="section-title">Análisis automatizado de latencia</block>
  <block id="bb185e5021bfe9db8739ffc98c9e991d" category="paragraph">El análisis de latencia ahora incluye un análisis básico automatizado. Cuando se detectan eventos de latencia, el sistema analiza automáticamente las métricas de delay center de ONTAP QoS para identificar el origen de los problemas de latencia.</block>
  <block id="97d9985b0c67c7f1f1fab2857c6777c3" category="paragraph">El análisis básico evalúa las políticas de QoS, el rendimiento de los discos, los problemas de red y las configuraciones de clúster para proporcionar información inmediata en la columna Details de la tabla de eventos de latencia.</block>
  <block id="b365ed726bb3010ba5b4a6a1479128f9" category="paragraph">Puedes abrir Ask Me desde cualquier página haciendo clic en el nuevo marcador. Lanza Ask Me en un panel lateral sin interrumpir tu trabajo actual y ofrece explicaciones y recomendaciones rápidas relacionadas con lo que estás haciendo en ese momento.</block>
  <block id="df84e5c661ad9c55d4921f236021aac2" category="paragraph"><block ref="df84e5c661ad9c55d4921f236021aac2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e0b323aef6004097ab97ed7d77d06388" category="inline-link-macro">Realiza una evaluación única de tus implementaciones de bases de datos</block>
  <block id="fa29998d7ba5fe0bb430a106a7dd86bc" category="paragraph"><block ref="fa29998d7ba5fe0bb430a106a7dd86bc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="db82eade40cb0d84a1267b72a439d756" category="section-title">Soporte de registro para Always On availability groups en Microsoft SQL Server y Data Guard en Oracle</block>
  <block id="9074af594544775f8103abf495f3e489" category="paragraph">Ahora puedes descubrir y registrar instancias de Microsoft SQL Server con el modelo de implementación Always On availability group (AOAG) y bases de datos Oracle con el modelo de implementación Data Guard en la carga de trabajo de bases de datos de NetApp Workload Factory. Esta mejora permite una mejor gestión de los recursos de SQL Server y Oracle dentro de la consola de Workload Factory.</block>
  <block id="f7b5008af0a2a63908c672bf116eb9cd" category="paragraph">Después de registrar tus instancias de AOAG y bases de datos de Data Guard, puedes aprovechar las diversas funciones de Workload Factory for Databases, como ver detalles de recursos y analizar registros de errores.</block>
  <block id="b670d12d9dbeacc2f76bcbbabb59b072" category="paragraph">Workload Factory for Databases también es compatible con el análisis bien diseñado para instancias de Microsoft SQL Server con el modelo de despliegue AOAG. Puedes analizar las configuraciones de tus instancias de SQL Server en un grupo de disponibilidad y recibir recomendaciones para optimizar tus configuraciones de despliegue y cumplir con las mejores prácticas. Registra tus instancias AOAG para habilitar esta función.</block>
  <block id="fd16a8943ae80384234824f7a04cb2eb" category="inline-link-macro">Registrar recursos en Workload Factory para bases de datos</block>
  <block id="e2da1373bb80f776ff6f57fbbe534851" category="paragraph"><block ref="e2da1373bb80f776ff6f57fbbe534851" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="acc6acf63c7f7148c690b518cbbc53ca" category="paragraph">El análisis bien diseñado incluye *Parches del sistema operativo* para que Oracle compruebe si tienes los últimos parches en el sistema operativo y te diga cómo instalarlos.</block>
  <block id="10c0be29accc7dc47a6524aa470214cb" category="paragraph">Además, el análisis bien diseñado para Oracle te notifica cuando una configuración como la distribución de almacenamiento tiene dependencias con otras configuraciones. La notificación te dice qué acciones optimizar en las configuraciones vinculadas para que todas las recomendaciones que te damos sean óptimas.</block>
  <block id="c02b138b3ded0ad5c64dc6ef4350f29e" category="section-title">Análisis de costes y planificación de la migración en entornos de bases de datos Oracle locales</block>
  <block id="c419699e9c7d19ed5944ddf6b8598cfe" category="paragraph">Workload Factory for Databases ahora analiza y te ayuda a planificar la migración de bases de datos locales de Oracle a Amazon FSx for NetApp ONTAP. Puedes usar la calculadora de ahorro para estimar el costo de ejecutar tu entorno de bases de datos locales de Oracle en la nube y revisar recomendaciones para migrar tu entorno de bases de datos locales a la nube.</block>
  <block id="ae5954c9b41b0bfb09043a4117743d2d" category="inline-link-macro">Explora ahorros para entornos de bases de datos locales</block>
  <block id="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="paragraph"><block ref="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6ddfbfe3d38a813f004cc2f37d2a5866" category="section-title">02 de marzo de 2026</block>
  <block id="b4faaa513060331f5bb7705e042e49cd" category="list-text">Capacidad SSD infrautilizada: comprueba si el nivel de capacidad SSD está infrautilizado y recomienda reducir la capacidad SSD para optimizar costos.</block>
  <block id="01b065251159f3c3b86f7d49511f1bf7" category="list-text">Programa backups de volúmenes: Workload Factory mejora la recomendación de configuración y añade opciones para activar FSx for ONTAP backup o AWS Backup. FSx for ONTAP backup aplica una política predeterminada a todos los volúmenes en un sistema de archivos, creando backups diarios que se conservan hasta 90 días. AWS Backup te permite elegir diferentes periodos de retención para cada volumen en el plan de backup.</block>
  <block id="9ad8abc81514723f5439d23cac33f67b" category="section-title">Workload Factory admite el caso de uso de IA y ML para la replicación</block>
  <block id="4fabde129d63ed93da8d3a884a34d989" category="paragraph">Workload Factory admite replicar datos ONTAP on-premises en FSx para ONTAP y crear puntos de acceso S3 para los servicios de AWS Artificial Intelligence (AI) y machine learning (ML) para acelerar los flujos de trabajo de AI/ML.</block>
  <block id="6f93097c4b22d10fa124cc3526343351" category="inline-link-macro">Replica datos locales para casos de uso de AI y ML</block>
  <block id="9204fcf38a3ec17161f43b022482f826" category="paragraph"><block ref="f326bef7ea7d0e36c5b06e0b9913123a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="42fe2ab7947c044bb47fb357526022c2" category="section-title">Editar puntos de acceso S3 existentes</block>
  <block id="33c5aa1872cfcc4e8c7c5850619e6f87" category="paragraph">Puedes cambiar el usuario y el tipo de usuario para un punto de acceso S3 existente adjunto a un volumen. También puedes activar o desactivar los metadatos para el punto de acceso.</block>
  <block id="7525bd4fe22d4a212fea8807fb8d750b" category="inline-link-macro">Editar puntos de acceso S3 en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="692b5b6f757e38d7e4d1dd3f957a20f0" category="section-title">Diagrama de almacenamiento por bloques añadido</block>
  <block id="55d6cb6b45d9aaa08c53b22b5ac8a617" category="paragraph">Si estás usando almacenamiento en bloque, puedes ver el diagrama de almacenamiento en bloque para visualizar cómo los dispositivos de bloque se conectan a los nodos e igroups. El diagrama te ayuda a entender y gestionar tu almacenamiento en bloque.</block>
  <block id="e852955e53f52fa18c0de4a24d22f4af" category="inline-link-macro">Administra el almacenamiento en bloques en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="e27c0520df6795eedf0c70ef38381a5b" category="paragraph"><block ref="e27c0520df6795eedf0c70ef38381a5b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fe8de8255ddcf7ab25ab74f8ebd26038" category="section-title">Actualización de la función de gestión automática de capacidad</block>
  <block id="8e5031888ebd5b1abae0d4eb5bf05af3" category="paragraph">Esta actualización separa la función en dos características distintas: gestión automática de capacidad y notificaciones de capacidad.</block>
  <block id="10a7856ed25b37558f2b515fcbe24567" category="paragraph">La gestión automática de la capacidad añade o elimina automáticamente capacidad del sistema de archivos para mantener un rendimiento óptimo. Las nuevas opciones incluyen los modos incremental y adaptativo. En el modo incremental, el sistema aumenta la capacidad en una cantidad fija en los umbrales; en el modo adaptativo, usa datos históricos para predecir y ajustar la capacidad.</block>
  <block id="afca613753b2d7f6ff8f1dad6c1dc86a" category="paragraph">Las notificaciones de capacidad te avisan cada vez que ocurre un ajuste de capacidad y cuando los sistemas de archivos alcanzan los límites establecidos, así puedes gestionar el almacenamiento antes de que surjan problemas.</block>
  <block id="19d4c34be6525aca788802a6167a4156" category="inline-link-macro">Conoce la gestión automática de la capacidad y las notificaciones de capacidad en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="ef319467f119e3bda1a975eb1f26e46d" category="paragraph"><block ref="ef319467f119e3bda1a975eb1f26e46d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1c0128659c34cfdfa6e26b42e3133599" category="paragraph">Hemos añadido un nuevo marcador Ask Me en cada pantalla de la consola de Workload Factory. Esta mejora hace que sea más fácil y rápido para ti acceder a Ask Me cuando necesites ayuda. Ask Me es nuestro asistente de IA. Puedes hacer preguntas sobre tus entornos de carga de trabajo, obtener información personalizada y revisar conversaciones anteriores.</block>
  <block id="d9a614ba22162f87467dc9820cb657d0" category="doc">Presentamos la compatibilidad del asesor de migración para Google Cloud VMware Engine</block>
  <block id="9ed9d229ad690b47d132eb6206cba909" category="paragraph">NetApp Workload Factory ahora es compatible con Google Cloud VMware Engine. Puedes migrar tus cargas de trabajo VMware locales a Google Cloud VMware Engine usando Google Cloud NetApp Volumes como almacenes de datos NFS externos, optimizando los costes y permitiendo más control sobre tu entorno VMware sin necesidad de refactorizar o cambiar de plataforma tus aplicaciones.</block>
  <block id="42fbc3a98a8196c1e84ea7586967c06f" category="paragraph">El asesor de migración de Google Cloud VMware Engine proporciona:</block>
  <block id="6e784cfbe98c0f6a070e3304420a9971" category="list-text">Dimensionamiento y diseño automatizados del clúster Google Cloud VMware Engine con compatibilidad con los tipos de nodo VE1 y VE2</block>
  <block id="f6879c882f4384c5ca30017d48dafe42" category="list-text">Optimización de la disposición de las máquinas virtuales entre los datastores internos de vSAN y los datastores NFS externos de Google Cloud NetApp Volumes.</block>
  <block id="a29465f74d83dc4ead73643e19ed4387" category="list-text">Comparación detallada de costes y análisis del coste total de propiedad entre las configuraciones solo vSAN y Google Cloud NetApp Volumes-enhanced.</block>
  <block id="1711c42c1c1d16547f3fc604cd9af939" category="list-text">Soporte para los niveles de servicio Standard, Premium y Extreme de Google Cloud NetApp Volumes.</block>
  <block id="d5adbe8ffd84800d108bc7ddf1451b8a" category="list-text">Despliegue de Infrastructure-as-Code con Terraform para el aprovisionamiento automatizado.</block>
  <block id="df4bdd45174b09881add6730bdfaf045" category="section-title">09 de marzo de 2026</block>
  <block id="d3274d6efd4629f10f6f21cf8a7c4820" category="doc">Evaluación única para SQL Server</block>
  <block id="8f42179a48bba7e0f2424b2849f64183" category="paragraph">Workload Factory ahora ofrece una evaluación única para analizar las configuraciones de tus implementaciones de bases de datos SQL Server cuando lo necesites: nuevas implementaciones, posmigración, solución de problemas y más. Recibirás recomendaciones para ayudarte a optimizar las configuraciones de tus despliegues y cumplir con las mejores prácticas. Esta es tu oportunidad de usar la función well-architected sin comprometerte completamente con el proceso de configuración. Puedes evaluar tus bases de datos sin almacenar credenciales en Workload Factory, registrar recursos de bases de datos ni configurar conexiones externas.</block>
  <block id="d34510ab77e099f24fa05ceac3ff150c" category="paragraph">El análisis bien diseñado incluye las siguientes nuevas configuraciones para Oracle:</block>
  <block id="9712df87120461c7551eea660e7f56a6" category="list-text">*Oracle Critical Patch Updates*: evalúa los parches de seguridad que faltan para las instalaciones de bases de datos autogestionadas de Oracle compatibles.</block>
  <block id="b435abcc161e9c500b1c5e15baf0cbb5" category="list-text">*Cross-region replication*: comprueba si la replicación entre regiones (CRR) está activada para tu FSx for ONTAP file systems que dan servicio a bases de datos Oracle.</block>
  <block id="1d06ae97515a4da719bc482a7995a7ae" category="list-text">*Instantáneas consistentes con las aplicaciones*: comprueba si la base de datos Oracle está protegida por instantáneas consistentes con las aplicaciones con NetApp SnapCenter.</block>
  <block id="6a4580dc4131680131fa2d1447aa1deb" category="section-title">Evaluación única para Oracle</block>
  <block id="d268ce986e7de78be251b51e6126893b" category="paragraph">Workload Factory ahora ofrece una evaluación única para analizar las configuraciones de tus despliegues de bases de datos Oracle cuando lo necesites: nuevos despliegues, posmigración, solución de problemas y más. Recibirás recomendaciones para ayudarte a optimizar las configuraciones de tus despliegues y cumplir con las mejores prácticas. Esta es tu oportunidad de usar la función well-architected sin comprometerte completamente con el proceso de configuración. Puedes evaluar tus bases de datos sin almacenar credenciales en Workload Factory, registrar recursos de bases de datos ni configurar conexiones externas.</block>
  <block id="9c1752a9ed07d091eb717e163d985505" category="inline-link-macro">Realiza una evaluación única de tus implementaciones de bases de datos Oracle</block>
  <block id="24d6ca96f32f995e477bbc13ce8c644a" category="paragraph"><block ref="24d6ca96f32f995e477bbc13ce8c644a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="48b0592736b0870e6ff074c10fa5d5dc" category="section-title">Mayor ahorro de costes en varias bases de datos Oracle</block>
  <block id="dc6ae15573380001d0b7dbda2215fba9" category="paragraph">Hemos mejorado el análisis de ahorro de costes para Oracle con el fin de ofrecer una solución de almacenamiento consolidada para varias bases de datos locales de Oracle en un único sistema de archivos FSx para ONTAP. Esta consolidación optimiza los costes de almacenamiento al reducir el número de sistemas de archivos necesarios para varias bases de datos, lo que se traduce en un mayor ahorro de costes.</block>
  <block id="141e832aa43713671a149000ddcd45e7" category="inline-link-macro">Explora el ahorro para las bases de datos detectadas en Oracle on-premises</block>
  <block id="dd6bcf35b4739e139fa3041add91e4f2" category="paragraph"><block ref="dd6bcf35b4739e139fa3041add91e4f2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7f65119c79afd09b7f99936d13e97909" category="section-title">06 abril 2026</block>
  <block id="0ba338e49aa7425a86cae293804b2d70" category="paragraph"><block ref="0ba338e49aa7425a86cae293804b2d70" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="97c89cdac712f1b76105f91dee0572f0" category="paragraph">Workload Factory analiza tus sistemas de archivos FSx para ONTAP en busca de *volúmenes NAS inactivos*. El análisis de configuración identifica los volúmenes NAS que no se utilizan activamente y recomienda acciones para optimizar la utilización del almacenamiento y reducir costos.</block>
  <block id="8fed534b92837766d0beda280a6179f0" category="inline-link-macro">Implementa sistemas de archivos FSx para ONTAP bien diseñados</block>
  <block id="aa9fc3ddfcff516e1422d829fd2d4138" category="paragraph"><block ref="aa9fc3ddfcff516e1422d829fd2d4138" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="51d8364219eb8c2bcde5564c48004466" category="section-title">Función de tabla de registro diario para puntos de acceso S3</block>
  <block id="5693755c177f4efee6db3867cf164616" category="paragraph">La función de tabla de diario proporciona una forma de gestionar el almacenamiento de objetos S3 de FSx ONTAP a escala, permitiéndote auditar fácilmente los eventos de acceso de usuario y las operaciones en los objetos de tus buckets. Con Workload Factory, puedes configurar exploraciones automáticas de tus buckets y tablas S3 para mantener un registro de los eventos, mostrando todos los objetos, sus detalles y las acciones de los usuarios.</block>
  <block id="f5605effc9ff1f2b6b56333b91b9188b" category="inline-link-macro">Configura la infraestructura de la tabla de registro en diario para NetApp Workload Factory</block>
  <block id="15ee03197182e575bb603c90e93b0f1d" category="paragraph"><block ref="15ee03197182e575bb603c90e93b0f1d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7a492c4bebdd8855719e33759860ec85" category="section-title">Soporte para la gestión de los igroups existentes</block>
  <block id="8770963e84c3458575dd2cb30097ea59" category="paragraph">Workload Factory admite la gestión de igroups existentes. Puedes añadir o eliminar dispositivos de bloque e iniciadores de host para entregar a tiempo tu carga de trabajo desplegada.</block>
  <block id="fb848967e18d6d577c43fdac12d36dae" category="section-title">Compatibilidad para especificar el agregado para volúmenes FlexVol</block>
  <block id="d5df323db0a76ed62a683b9faace70ee" category="paragraph">Workload Factory permite crear volúmenes FlexVol en un agregado elegido. Esto te permite dividir la carga de capacidad y rendimiento entre todos los recursos del sistema de archivos.</block>
  <block id="dfe0bf59b17a7c242e3e57ed9983cadf" category="inline-link-macro">Crea un volumen FlexVol en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="438b9ce1f05f60505d31940eb7d80713" category="paragraph"><block ref="438b9ce1f05f60505d31940eb7d80713" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ea7d4002457b002b29ca2cb9a498c0bc" category="doc">Nueva notificación para Storage</block>
  <block id="77633bb85f2dda716363da565416542c" category="paragraph">El servicio de notificación NetApp Workload Factory incluye la notificación para NetApp Autonomous Ransomware Protection with AI (ARP/AI) for Storage.</block>
  <block id="a640a35e23fdb53d8114aafcadb8064c" category="inline-link-macro">Notificaciones para NetApp Workload Factory</block>
  <block id="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="paragraph"><block ref="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="baf7dcba0c4a80ef2ec1dd0465a27ee0" category="paragraph">Como administrador de TI que gestiona docenas de sistemas de archivos FSx para ONTAP, puedes usar el panel de información general para responder a preguntas operativas comunes sobre el estado del clúster, la utilización y la colocación de volúmenes.</block>
  <block id="a75658829d674de492a2dd7d0818e7ca" category="paragraph">El panel de resumen incluye:</block>
  <block id="bac99350c8b9abdf51c8cb6c7a0467fd" category="inline-link">Más información sobre el dashboard de resumen</block>
  <block id="427726ce5319ddeb6b4d93d416808b01" category="paragraph"><block ref="eed2fd228fd1462e58b4537ebcb82ccc" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7b0ddde1961cce4426c7f0cf5da65e0d" category="doc">Recomendaciones de capacidad de EDA</block>
  <block id="edb815136867c3359e368e3f925ae387" category="paragraph">Workload Factory ahora analiza automáticamente la capacidad SSD de cada clúster FSx para ONTAP en tu inventario EDA y genera recomendaciones de capacidad cuando se necesitan ajustes. El algoritmo se ejecuta una vez cada 24 horas para cada clúster.</block>
  <block id="1f9c155d60450baccee27bca630b6497" category="paragraph">Cuando se identifica una recomendación:</block>
  <block id="8d65ccbe024d7453ace82bd13b7980d8" category="list-text">Recibes una notificación inmediata por correo electrónico o WAD (no forma parte del resumen semanal).</block>
  <block id="8e5fe5a1e14c6d69b9c457c33f0204a7" category="list-text">Aparece un indicador luminoso en el cluster afectado en la tabla Clusters.</block>
  <block id="c38bddc25aeb4374d71816e0b71a53a0" category="list-text">Un resumen en el panel de descripción general muestra el número total de clusters con recomendaciones activas.</block>
  <block id="1471ae7120155f3a06fa9c0a62a7f3f5" category="paragraph">Selecciona un cluster con una recomendación activa para ver la recomendación, que explica el cambio sugerido y el razonamiento.</block>
  <block id="2ccd39a9418b95cbcdec20bb3ef09998" category="inline-link">Más información sobre las recomendaciones de capacidad</block>
  <block id="f5365a647b291a1c3ee4f226944d9a2f" category="paragraph"><block ref="a2995fc8e6aae530361e1ff8a48d8ace" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="606ee09c41a90b59b9cbb13e38ec6e86" category="section-title">Análisis automatizado de latencia de IA</block>
  <block id="8ae631ba5aac2d33e811621152cdf4a4" category="paragraph">El análisis de latencia ahora incluye el análisis de agentes de IA.</block>
  <block id="c9e8409eb7f69f1a747dacb755833499" category="paragraph">Para escenarios complejos que impliquen latencia de datos o de clúster, puedes invocar el análisis de agentes de IA para recibir:</block>
  <block id="81f0dd1809c0f077448d50d48cf6ce43" category="list-text">Identificación detallada de la causa raíz</block>
  <block id="a9e75b44526a7c3342bd86bfb6079dcc" category="list-text">Lista de clientes EC2 afectados</block>
  <block id="f1571de1d5f3c90507985e81e6f34526" category="list-text">Medidas correctoras específicas</block>
  <block id="0e3bc65341eefea76b4aa913be37a4d6" category="paragraph">El análisis del agente de IA requiere la configuración de ARN del modelo de Amazon Bedrock y está disponible bajo demanda para escenarios en los que el análisis básico recomienda una investigación más profunda. El agente de IA puede identificar problemas como volúmenes bully, configuraciones de puntos de montaje no óptimas, necesidades de reequilibrio de FlexGroup y requisitos de escalado horizontal.</block>
  <block id="3a0eea1249d5ea83860d68d281f6c97b" category="inline-link">Más información sobre el análisis de agentes de IA</block>
  <block id="af2687c5a2b9873716f0987242df8169" category="paragraph"><block ref="2915288e95b80b72c9de65e94d4fc279" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d08fabf4c0fdff2290096692a4ffa28a" category="section-title">Último tiempo de acceso para dispositivos de bloque</block>
  <block id="fa4bdc942217a8579f785220b2742233" category="paragraph">Workload Factory informa del último tiempo de acceso a los dispositivos de bloque. El tiempo se basa en la última vez que accediste al igroup en Workload Factory. Saber cuándo se utilizó por última vez cada dispositivo de bloque te permite optimizar tus recursos.</block>
  <block id="5a022ce9df2c118b15eecf6d431faf14" category="doc">Clones de dispositivos en bloque</block>
  <block id="c74340453798a5d4d4e10a5aaef38904" category="paragraph">Workload Factory ofrece clones para tus dispositivos de bloques, para que puedas aprovisionar rápidamente copias eficientes y con capacidad de escritura de tus datos, mientras controlas la capacidad, el acceso y el ciclo de vida.</block>
  <block id="91cb86206fad91f1ee03be3263ce2b5e" category="section-title">Etiquetas EC2 en dispositivos de bloque</block>
  <block id="4cdbcf74dda458c541b8fb774532f64e" category="paragraph">La tabla de dispositivos de bloque ahora incluye una columna que muestra las etiquetas de los hosts EC2 que están consumiendo cada dispositivo de bloque. Esto te ayuda a identificar qué host utiliza cada dispositivo de bloque durante la solución de problemas o auditorías.</block>
  <block id="1182d4b8399f34126ea205e47a6a77aa" category="paragraph">Para crear etiquetas en cada dispositivo de bloque, despliega una instancia EC2 usando nuestro script de usuario proporcionado.</block>
  <block id="949772caeac38120e37726672f87e673" category="inline-link-macro">Script de datos de usuario de EC2 para asignar etiquetas a dispositivos de bloque</block>
  <block id="f253e6c2e63632a5f1a7ef4fe6522c2f" category="paragraph"><block ref="f253e6c2e63632a5f1a7ef4fe6522c2f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="607326d3637e008b134e64f39d8da723" category="section-title">Tendencias de capacidad de los sistemas de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="f9fdfcc52193908a516c0b9d7964af8e" category="paragraph">Conoce las tendencias de capacidad de las unidades SSD directamente desde la vista general de tus sistemas de archivos FSx for ONTAP. La nueva tarjeta para la gestión de capacidad ofrece una visión completa de las tendencias de uso del mes anterior. Este análisis incluye una comparación entre la capacidad real utilizada y la capacidad asignada, lo que permite una evaluación clara de la utilización de los recursos.</block>
  <block id="9fe282a2158bc82a938a6290a314ca79" category="inline-link-macro">Gestiona la capacidad automáticamente en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="9ab7147fcc802f47be068771ba492092" category="paragraph"><block ref="9ab7147fcc802f47be068771ba492092" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3be044b694628f6e958377c22febfacd" category="section-title">03 de mayo de 2026</block>
  <block id="97c13014b9e16335b445d04850fb955f" category="doc">Notificaciones por correo electrónico y SNS para eventos de latencia</block>
  <block id="c31a2fa4340e87df74fd4add6857d037" category="paragraph">Ahora puedes recibir notificaciones automáticas cuando se detecten eventos de latencia en tus volúmenes FSx para ONTAP. Configura las notificaciones por correo electrónico o Amazon SNS en los ajustes de Workload Factory para recibir alertas en tiempo real cuando los volúmenes superen tus umbrales de latencia configurados.</block>
  <block id="64252b5e1bc1f93bfafd01c34fd0860b" category="paragraph">Las notificaciones se envían por sistema de archivos e incluyen detalles sobre todos los volúmenes afectados, niveles de gravedad, comparaciones de umbrales y un enlace directo a la página de latencia para su investigación.</block>
  <block id="95e7f36fe4398f41dfcbc5591df71f8d" category="inline-link">Aprende a configurar las notificaciones de latencia</block>
  <block id="547067437333ccf9f6257f448035fd15" category="paragraph"><block ref="2a3ce45bc4405505b722625836bbe768" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f18c989c700bb32f3bcb80ace5539b64" category="section-title">Visualización de tendencias de latencia con gráficos interactivos</block>
  <block id="11ef7238b057019c31802d06c0bf5b75" category="paragraph">El panel de análisis de latencia ahora incluye una interfaz con pestañas para un análisis exhaustivo de la latencia:</block>
  <block id="eb39bcaa5c101fc5087275547ab8e3e6" category="list-text">*Resumen*: Ver los resultados del análisis básico automatizado que muestra qué componente está causando la latencia</block>
  <block id="142deff8a2ec74d2d2667eca22500eab" category="list-text">*A lo largo del tiempo*: Visualiza el comportamiento de la latencia del volumen con un gráfico interactivo a lo largo de múltiples marcos temporales (1 hora, 3 horas, 12 horas, 24 horas o 72 horas)</block>
  <block id="5ff8bee829d6ed38b529ef851b350ad1" category="paragraph">La pestaña *Over time* muestra los datos brutos de latencia CloudWatch (lectura o escritura, dependiendo de qué alarma se activó) con líneas de umbral de advertencia y crítico, indicadores de incumplimiento y métricas detalladas para cada infracción.</block>
  <block id="7eec84a410cc084b608a43e90acfccd1" category="paragraph">Esta completa visualización te ayuda a identificar patrones, entender si los problemas de latencia son recurrentes o aislados y tomar decisiones más informadas sobre la corrección.</block>
  <block id="7d36db06649fc95af5dde34418ae17ae" category="inline-link">Aprende a analizar las tendencias de latencia</block>
  <block id="89bed93f6bbf811d8bd82c2b7fbc1dea" category="paragraph"><block ref="ed7c0b83df2858b326a608c49012d510" category="inline-link-rx"></block>.</block>
</blocks>